(this["webpackJsonpmy-app-using-romcal"]=this["webpackJsonpmy-app-using-romcal"]||[]).push([[53],{356:function(e,a,o){"use strict";o.r(a),o.d(a,"Spain_Cs",(function(){return n})),o.d(a,"Spain_En",(function(){return r})),o.d(a,"Spain_EnGb",(function(){return t})),o.d(a,"Spain_EnIe",(function(){return _})),o.d(a,"Spain_Es",(function(){return i})),o.d(a,"Spain_Fr",(function(){return s})),o.d(a,"Spain_It",(function(){return d})),o.d(a,"Spain_La",(function(){return l})),o.d(a,"Spain_Pl",(function(){return c})),o.d(a,"Spain_PtBr",(function(){return m})),o.d(a,"Spain_Sk",(function(){return f}));var n={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"cs",colors:{black:"\u010dern\xe1",gold:"zlat\xe1",green:"zelen\xe1",purple:"fialov\xe1",red:"\u010derven\xe1",rose:"r\u016f\u017eov\xe1",white:"b\xedl\xe1"},months:{0:"leden",1:"\xfanor",2:"b\u0159ezen",3:"duben",4:"kv\u011bten",5:"\u010derven",6:"\u010dervenec",7:"srpen",8:"z\xe1\u0159\xed",9:"\u0159\xedjen",10:"listopad",11:"prosinec"},ordinals:{1:"first",2:"second",3:"third",4:"fourth",5:"fifth",6:"sixth",7:"seventh",8:"eighth",9:"ninth",10:"tenth",11:"eleventh",12:"twelfth",13:"thirteenth",14:"fourteenth",15:"fifteenth",16:"sixteenth",17:"seventeenth",18:"eighteenth",19:"nineteenth",20:"twentieth",21:"twenty-first",22:"twenty-second",23:"twenty-third",24:"twenty-fourth",25:"twenty-fifth",26:"twenty-sixth",27:"twenty-seventh",28:"twenty-eighth",29:"twenty-ninth",30:"thirtieth",31:"thirty-first",32:"thirty-second",33:"thirty-third",34:"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Zjeven\xed P\xe1n\u011b",holy_week:"Svat\xfd t\xfdden"},ranks:{solemnity:"slavnost",sunday:"ned\u011ble",feast:"sv\xe1tek",memorial:"pam\xe1tka",weekday:"ferie"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Doba adventn\xed",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ned\u011bli adventn\xed",sunday:"{{week}}. ned\u011ble adventn\xed",privileged_weekday:"{{day}}. $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Doba v\xe1no\u010dn\xed",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po okt\xe1vu Narozen\xed P\xe1n\u011b",octave:"{{count}}. den v okt\xe1vu Narozen\xed P\xe1n\u011b",second_sunday_after_christmas:"Druh\xe1 ned\u011ble po Narozen\xed P\xe1n\u011b",before_epiphany:"{{day}}. $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Zjeven\xed P\xe1n\u011b"},ordinary_time:{season:"Liturgick\xe9 mezidob\xed",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. t\xfddne v mezidob\xed",sunday:"{{week}}. ned\u011ble v mezidob\xed"},lent:{season:"Doba postn\xed",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ned\u011bli postn\xed",sunday:"{{week}}. ned\u011ble postn\xed",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Popele\u010dn\xed st\u0159ed\u011b",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Svat\xe9ho t\xfddne"},paschal_triduum:{season:"Velikono\u010dn\xed triduum"},easter_time:{season:"Doba velikono\u010dn\xed",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ned\u011bli velikono\u010dn\xed",sunday:"{{week}}. ned\u011ble velikono\u010dn\xed",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) v okt\xe1vu velikono\u010dn\xedm"}},weekdays:{0:"ned\u011ble",1:"pond\u011bl\xed",2:"\xfater\xfd",3:"st\u0159eda",4:"\u010dtvrtek",5:"p\xe1tek",6:"sobota"},names:{nativity_of_the_lord:"Narozen\xed P\xe1n\u011b",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Svat\xe9 rodiny Je\u017e\xed\u0161e, Marie a Josefa",mary_mother_of_god:"Matky Bo\u017e\xed, Panny Marie",epiphany_of_the_lord:"Zjeven\xed P\xe1n\u011b",baptism_of_the_lord:"K\u0159tu P\xe1n\u011b",ash_wednesday:"Popele\u010dn\xed st\u0159eda",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Kv\u011btn\xe1 ned\u011ble",thursday_of_the_lords_supper:"$(names:holy_thursday)",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Velk\xfd p\xe1tek",holy_saturday:"B\xedl\xe1 sobota/Velikono\u010dn\xed vigilie",easter_sunday:"Zmrtv\xfdchvst\xe1n\xed P\xe1n\u011b",divine_mercy_sunday:"{{week}}. ned\u011ble velikono\u010dn\xed nebo Ned\u011ble Bo\u017e\xedho milosrdenstv\xed",ascension_of_the_lord:"Nanebevstoupen\xed P\xe1n\u011b",pentecost_sunday:"Sesl\xe1n\xed Ducha svat\xe9ho",most_holy_trinity:"Nejsv\u011bt\u011bj\u0161\xed Trojice",most_holy_body_and_blood_of_christ:"T\u011bla a krve P\xe1n\u011b",most_sacred_heart_of_jesus:"Nejsv\u011bt\u011bj\u0161\xedho Srdce Je\u017e\xed\u0161ova",sunday_of_the_word_of_god:"{{week}}. ned\u011ble v mezidob\xed, nebo Ned\u011ble Bo\u017e\xedho slova",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Je\u017e\xed\u0161e Krista kr\xe1le",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Sv. Basila Velik\xe9ho a \u0158eho\u0159e Nazi\xe1nsk\xe9ho, biskup\u016f a u\u010ditel\u016f c\xedrkve",most_holy_name_of_jesus:"Nejsv\u011bt\u011bj\u0161\xedho Jm\xe9na Je\u017e\xed\u0161",raymond_of_penyafort_priest:"Sv. Rajmunda z Pe\xf1afortu, kn\u011bze",hilary_of_poitiers_bishop:"Sv. Hilaria, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",anthony_of_egypt_abbot:"Sv. Anton\xedna, opata",fabian_i_pope:"Sv. Fabi\xe1na, pape\u017ee a mu\u010dedn\xedka",sebastian_of_milan_martyr:"Sv. \u0160ebesti\xe1na, mu\u010dedn\xedka",agnes_of_rome_virgin:"Sv. Ane\u017eky \u0158\xedmsk\xe9, panny a mu\u010dednice",vincent_of_saragossa_deacon:"Sv. Vincence, j\xe1hna a mu\u010dedn\xedka",francis_de_sales_bishop:"Sv. Franti\u0161ka Salesk\xe9ho, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Obr\xe1cen\xed svat\xe9ho Pavla, apo\u0161tola",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Sv. Timoteje a Tita, biskup\u016f",angela_merici_virgin:"Sv. And\u011bly Mericiov\xe9, panny",thomas_aquinas_priest:"Sv. Tom\xe1\u0161e Akvinsk\xe9ho, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",john_bosco_priest:"Sv. Jana Boska, kn\u011bze",presentation_of_the_lord:"Uveden\xed P\xe1n\u011b do chr\xe1mu",blaise_of_sebaste_bishop:"Sv. Bla\u017eeje, biskupa a mu\u010dedn\xedka",ansgar_of_hamburg_bishop:"Sv. Ansgara, biskupa",agatha_of_sicily_virgin:"Sv. Ag\xe1ty, panny a mu\u010dednice",paul_miki_and_companions_martyrs:"Sv. Pavla Mikiho a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",jerome_emiliani:"Sv. Jeron\xfdma Emilianiho",josephine_bakhita_virgin:"Sv. Josefiny Bakhity, panny",scholastica_of_nursia_virgin:"Sv. Scholastiky, panny",our_lady_of_lourdes:"Panny Marie Lurdsk\xe9",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Sv. Cyrila, mnicha, a Metod\u011bje, biskupa, spolupatron\u016f Evropy",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Sv. Alexia a druh\u016f, \u0159eholn\xedk\u016f",peter_damian_bishop:"Sv. Petra Damianiho, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Stolce svat\xe9ho Petra, apo\u0161tola",polycarp_of_smyrna_bishop:"Sv. Polykarpa, biskupa a mu\u010dedn\xedka",gregory_of_narek_abbot:"Sv. \u0158eho\u0159e z Nareku, opata a u\u010ditele c\xedrkve",casimir_of_poland:"Sv. Kazim\xedra",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Sv. Perpetuy a Felicity, mu\u010dednic",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Sv. Jana z Boha, \u0159eholn\xedka",frances_of_rome_religious:"Sv. Franti\u0161ky \u0158\xedmsk\xe9, \u0159eholnice",patrick_of_ireland_bishop:"Sv. Patrika, biskupa",cyril_of_jerusalem_bishop:"Sv. Cyrila Jeruzal\xe9msk\xe9ho, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",joseph_spouse_of_mary:"Sv. Josefa, Snoubence Panny Marie",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Sv. Turibia z Mongroveja, biskupa",annunciation_of_the_lord:"Zv\u011bstov\xe1n\xed P\xe1n\u011b",francis_of_paola_hermit:"Sv. Franti\u0161ka z Pauly, poustevn\xedka",isidore_of_seville_bishop:"Sv. Izidora, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",vincent_ferrer_priest:"Sv. Vincence Ferrersk\xe9ho, kn\u011bze",john_baptist_de_la_salle_priest:"Sv. Jana K\u0159titele de la Salle, kn\u011bze",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Sv. Stanislava, biskupa a mu\u010dedn\xedka",martin_i_pope:"Sv. Martina I., pape\u017ee a mu\u010dedn\xedka",anselm_of_canterbury_bishop:"Sv. Anselma, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",george_of_lydda_martyr:"Sv. Ji\u0159\xed, mu\u010dedn\xedka",adalbert_of_prague_bishop:"Sv. Vojt\u011bcha, biskupa a mu\u010dedn\xedka",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Sv. Fidela ze Sigmaringy, kn\u011bze a mu\u010dedn\xedka",mark_evangelist:"Sv. Marka, evangelisty",peter_chanel_priest:"Sv. Petra Chanela, kn\u011bze a mu\u010dedn\xedka",louis_grignion_de_montfort_priest:"Sv. Ludv\xedka Marie Grigniona z Montfortu, kn\u011bze",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Sv. Kate\u0159iny Siensk\xe9, panny, u\u010ditelky c\xedrkve a spolupatronky Evropy",pius_v_pope:"Sv. Pia V., pape\u017ee",joseph_the_worker:"Sv. Josefa, d\u011bln\xedka",athanasius_of_alexandria_bishop:"Sv. Atan\xe1\u0161e, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",philip_and_james_apostles:"Sv. Filipa a Jakuba, apo\u0161tol\u016f",john_of_avila_priest:"Sv. Jana z \xc1vily, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Sv. Nerea a Achillea, mu\u010dedn\xedk\u016f",pancras_of_rome_martyr:"Sv. Pankr\xe1ce, mu\u010dedn\xedka",our_lady_of_fatima:"Panny Marie Fatimsk\xe9",matthias_apostle:"Sv. Mat\u011bje, apo\u0161tola",john_i_pope:"Sv. Jana I., pape\u017ee a mu\u010dedn\xedka",bernardine_of_siena_priest:"Sv. Bernardina Siensk\xe9ho, kn\u011bze",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Sv. Kry\u0161tofa Magallanese, kn\u011bze, a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",rita_of_cascia_religious:"Sv. Rity z Cascie, \u0159eholnice",bede_the_venerable_priest:"Sv. Bedy Ctihodn\xe9ho, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",gregory_vii_pope:"Sv. \u0158eho\u0159e VII., pape\u017ee",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Sv. Marie Magdal\xe9ny de\u2019 Pazzi, panny",philip_neri_priest:"Sv. Filipa Neriho, kn\u011bze",augustine_of_canterbury_bishop:"Sv. Augustina z Canterbury, biskupa",paul_vi_pope:"Sv. Pavla VI., pape\u017ee",visitation_of_mary:"Nav\u0161t\xedven\xed Panny Marie",mary_mother_of_the_church:"Panny Marie, Matky c\xedrkve",immaculate_heart_of_mary:"Neposkvrn\u011bn\xe9ho Srdce Panny Marie",justin_martyr:"Sv. Justina, mu\u010dedn\xedka",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Sv. Marcelina a Petra, mu\u010dedn\xedk\u016f",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Sv. Karla Lwangy a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",boniface_of_mainz_bishop:"Sv. Bonif\xe1ce, biskupa a mu\u010dedn\xedka",norbert_of_xanten_bishop:"Sv. Norberta, biskupa",ephrem_the_syrian_deacon:"Sv. Efr\xe9ma Syrsk\xe9ho, j\xe1hna a u\u010ditele c\xedrkve",barnabas_apostle:"Sv. Barnab\xe1\u0161e, apo\u0161tola",anthony_of_padua_priest:"Sv. Anton\xedna z Padovy, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",romuald_of_ravenna_abbot:"Sv. Romualda, opata",aloysius_gonzaga_religious:"Sv. Aloise Gonzagy, \u0159eholn\xedka",paulinus_of_nola_bishop:"Sv. Paul\xedna Nol\xe1nsk\xe9ho, biskupa",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Sv. Jana Fishera, biskupa a Tom\xe1\u0161e Mora, mu\u010dedn\xedk\u016f",nativity_of_john_the_baptist:"Narozen\xed svat\xe9ho Jana K\u0159titele",cyril_of_alexandria_bishop:"Sv. Cyrila Alexandrijsk\xe9ho, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",irenaeus_of_lyon_bishop:"Sv. Ireneje, biskupa, mu\u010dedn\xedka a u\u010ditele c\xedrkve",peter_and_paul_apostles:"Sv. Petra a Pavla, apo\u0161tol\u016f",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Svat\xfdch prvomu\u010dedn\xedk\u016f \u0159\xedmsk\xfdch",thomas_apostle:"Sv. Tom\xe1\u0161e, apo\u0161tola",elizabeth_of_portugal:"Sv. Al\u017eb\u011bty Portugalsk\xe9",anthony_zaccaria_priest:"Sv. Anton\xedna Marie Zaccaria, kn\u011bze",maria_goretti_virgin:"Sv. Marie Gorettiov\xe9, panny a mu\u010dednice",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Sv. Augustina \u017dao Ronga, kn\u011bze, a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Sv. Benedikta, opata a patrona Evropy",henry_ii_emperor:"Sv. Jind\u0159icha",camillus_de_lellis_priest:"Sv. Kamila de Lellis, kn\u011bze",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Sv. Bonaventury, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",our_lady_of_mount_carmel:"Panny Marie Karmelsk\xe9",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Sv. Apolin\xe1\u0159e, biskupa a mu\u010dedn\xedka",lawrence_of_brindisi_priest:"Sv. Vav\u0159ince z Brindisi, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",mary_magdalene:"Sv. Marie Magdal\xe9ny",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Sv. Brigity, \u0159eholnice a spolupatronky Evropy",sharbel_makhluf_priest:"Sv. \u0160arbela Makhlufa, kn\u011bze",james_apostle_patron_of_spain:"Sv. Jakuba, apo\u0161tola a patrona \u0160pan\u011blska",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Sv. J\xe1chyma a Anny, rodi\u010d\u016f Panny Marie",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Sv. Marty, Marie a Lazara",peter_chrysologus_bishop:"Sv. Petra Chryzologa, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",ignatius_of_loyola_priest:"Sv. Ign\xe1ce z Loyoly, kn\u011bze",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Sv. Alfonsa Marie z Liguori, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",eusebius_of_vercelli_bishop:"Sv. Eusebia z Vercelli, biskupa",peter_julian_eymard_priest:"Sv. Petra Juli\xe1na Eymarda, kn\u011bze",john_mary_vianney_priest:"Sv. Jana Marie Vianneye, kn\u011bze",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"Posv\u011bcen\xed \u0159\xedmsk\xe9 baziliky Panny Marie",transfiguration_of_the_lord:"Prom\u011bn\u011bn\xed P\xe1n\u011b",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Sv. Sixta II., pape\u017ee, a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",cajetan_of_thiene_priest:"Sv. Kajet\xe1na, kn\u011bze",dominic_de_guzman_priest:"Sv. Dominika, kn\u011bze",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Sv. Terezie Benedikty od K\u0159\xed\u017ee, panny, mu\u010dednice a spolupatronky Evropy",lawrence_of_rome_deacon:"Sv. Vav\u0159ince, mu\u010dedn\xedka",clare_of_assisi_virgin:"Sv. Kl\xe1ry, panny",jane_frances_de_chantal_religious:"Sv. Jany Franti\u0161ky de Chantal, \u0159eholnice",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Sv. Ponci\xe1na, pape\u017ee, a Hippolyta, kn\u011bze, mu\u010dedn\xedk\u016f",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Sv. Maxmili\xe1na Marie Kolbeho, kn\u011bze a mu\u010dedn\xedka",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Nanebevzet\xed Panny Marie",stephen_i_of_hungary:"Sv. \u0160t\u011bp\xe1na Uhersk\xe9ho",john_eudes_priest:"Sv. Jana Eudese, kn\u011bze",bernard_of_clairvaux_abbot:"Sv. Bernarda, opata a u\u010ditele c\xedrkve",pius_x_pope:"Sv. Pia X., pape\u017ee",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Panny Marie Kr\xe1lovny",rose_of_lima_virgin:"Sv. R\u016f\u017eeny z Limy, panny",bartholomew_apostle:"Sv. Bartolom\u011bje, apo\u0161tola",louis_ix_of_france:"Sv. Ludv\xedka",joseph_of_calasanz_priest:"Sv. Josefa Kalasansk\xe9ho, kn\u011bze",monica_of_hippo:"Sv. Moniky",augustine_of_hippo_bishop:"Sv. Augustina, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",passion_of_saint_john_the_baptist:"Umu\u010den\xed sv. Jana K\u0159titele",gregory_i_the_great_pope:"Sv. \u0158eho\u0159e Velik\xe9ho, pape\u017ee a u\u010ditele c\xedrkve",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Narozen\xed Panny Marie",peter_claver_priest:"Sv. Petra Klavera, kn\u011bze",most_holy_name_of_mary:"Jm\xe9na Panny Marie",john_chrysostom_bishop:"Sv. Jana Zlato\xfast\xe9ho, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",exaltation_of_the_holy_cross:"Pov\xfd\u0161en\xed svat\xe9ho k\u0159\xed\u017ee",our_lady_of_sorrows:"Panny Marie Bolestn\xe9",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Sv. Korn\xe9lia, pape\u017ee, a Cypri\xe1na, biskupa, mu\u010dedn\xedk\u016f",hildegard_of_bingen_abbess:"Sv. Hildegardy z Bingen, abaty\u0161e a u\u010ditelky c\xedrkve",robert_bellarmine_bishop:"Sv. Roberta Bellarmina, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",januarius_i_of_benevento_bishop:"Sv. Janu\xe1ria, biskupa a mu\u010dedn\xedka",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Sv. Ond\u0159eje Kim Tae-g\u1ecfna, kn\u011bze, Pavla Ch\xf5ng Ha-sanga a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",matthew_apostle:"Sv. Matou\u0161e, apo\u0161tola a evangelisty",pius_francesco_forgione_priest:"Sv. Pia z Pietrelciny, kn\u011bze",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Sv. Kosmy a Dami\xe1na, mu\u010dedn\xedk\u016f",vincent_de_paul_priest:"Sv. Vincence z Paula, kn\u011bze",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Sv. V\xe1clava, mu\u010dedn\xedka",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Sv. Vav\u0159ince Ruize a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Sv. Michaela, Gabriela a Rafaela, archand\u011bl\u016f",jerome_of_stridon_priest:"Sv. Jeron\xfdma, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Sv. Terezie od D\xedt\u011bte Je\u017e\xed\u0161e, panny a u\u010ditelky c\xedrkve",holy_guardian_angels:"Svat\xfdch and\u011bl\u016f str\xe1\u017en\xfdch",francis_of_assisi:"Sv. Franti\u0161ka z Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Sv. Faustiny Kowalsk\xe9, panny",bruno_of_cologne_priest:"Sv. Bruna, kn\u011bze",our_lady_of_the_rosary:"Panny Marie R\u016f\u017eencov\xe9",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Sv. Dion\xfdsia, biskupa, a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",john_leonardi_priest:"Sv. Jana Leonardiho, kn\u011bze",john_xxiii_pope:"Sv. Jana XXIII., pape\u017ee",john_paul_ii_pope:"Sv. Jana Pavla II., pape\u017ee",callistus_i_pope:"Sv. Kalista I., pape\u017ee a mu\u010dedn\xedka",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Sv. Terezie od Je\u017e\xed\u0161e z \xc1vily, panny a u\u010ditelky c\xedrkve",hedwig_of_silesia_religious:"Sv. Hedviky, \u0159eholnice",margaret_mary_alacoque_virgin:"Sv. Mark\xe9ty Marie Alacoque, panny",ignatius_of_antioch_bishop:"Sv. Ign\xe1ce Antiochijsk\xe9ho, biskupa a mu\u010dedn\xedka",luke_evangelist:"Sv. Luk\xe1\u0161e, evangelisty",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Sv. Jana de Br\xe9beuf a Iz\xe1ka Joguese, kn\u011b\u017e\xed, a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",paul_of_the_cross_priest:"Sv. Pavla od K\u0159\xed\u017ee, kn\u011bze",john_of_capistrano_priest:"Sv. Jana Kapistr\xe1nsk\xe9ho, kn\u011bze",anthony_mary_claret_bishop:"Sv. Anton\xedna Marie Klareta, biskupa",dedication_of_consecrated_churches:"V\xfdro\u010d\xed posv\u011bcen\xed kostela",simon_and_jude_apostles:"Sv. \u0160imona a Judy, apo\u0161tol\u016f",all_saints:"V\u0161ech svat\xfdch",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Vzpom\xednka na v\u0161echny v\u011brn\xe9 zem\u0159el\xe9",martin_de_porres_religious:"Sv. Martina de Porres, \u0159eholn\xedka",charles_borromeo_bishop:"Sv. Karla Boromejsk\xe9ho, biskupa",dedication_of_the_lateran_basilica:"Posv\u011bcen\xed later\xe1nsk\xe9 baziliky",leo_i_the_great_pope:"Sv. Lva Velik\xe9ho, pape\u017ee a u\u010ditele c\xedrkve",martin_of_tours_bishop:"Sv. Martina, biskupa",josaphat_kuntsevych_bishop:"Sv. Josafata, biskupa a mu\u010dedn\xedka",albert_the_great_bishop:"Sv. Alberta Velik\xe9ho, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",margaret_of_scotland:"Sv. Mark\xe9ty Skotsk\xe9",gertrude_the_great_virgin:"Sv. Gertrudy, panny",elizabeth_of_hungary_religious:"Sv. Al\u017eb\u011bty Uhersk\xe9, \u0159eholnice",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"Posv\u011bcen\xed \u0159\xedmsk\xfdch bazilik svat\xfdch apo\u0161tol\u016f Petra a Pavla",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Zasv\u011bcen\xed Panny Marie v Jeruzal\xe9m\u011b",cecilia_of_rome_virgin:"Sv. Cec\xedlie, panny a mu\u010dednice",clement_i_pope:"Sv. Klementa I., pape\u017ee a mu\u010dedn\xedka",columban_of_luxeuil_abbot:"Sv. Kolumb\xe1na, opata",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Sv. Ond\u0159eje D\u0169ng L\u1ea1ca, kn\u011bze, a druh\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",catherine_of_alexandria_virgin:"Sv. Kate\u0159iny Alexandrijsk\xe9, panny a mu\u010dednice",andrew_apostle:"Sv. Ond\u0159eje, apo\u0161tola",francis_xavier_priest:"Sv. Franti\u0161ka Xaversk\xe9ho, kn\u011bze",john_damascene_priest:"Sv. Jana Dama\u0161sk\xe9ho, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",nicholas_of_myra_bishop:"Sv. Mikul\xe1\u0161e, biskupa",ambrose_of_milan_bishop:"Sv. Ambro\u017ee, biskupa a u\u010ditele c\xedrkve",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Panny Marie, po\u010dat\xe9 bez poskvrny prvotn\xedho h\u0159\xedchu",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Sv. Jana Didaka Cuauhtlatoatzina",our_lady_of_loreto:"Panny Marie Loret\xe1nsk\xe9",damasus_i_pope:"Sv. Damasa I. pape\u017ee",our_lady_of_guadalupe:"Panny Marie Guadalupsk\xe9",lucy_of_syracuse_virgin:"Sv. Lucie, panny a mu\u010dednice",john_of_the_cross_priest:"Sv. Jana od K\u0159\xed\u017ee, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",peter_canisius_priest:"Sv. Petra Kanisia, kn\u011bze a u\u010ditele c\xedrkve",john_of_kanty_priest:"Sv. Jana Kentsk\xe9ho, kn\u011bze",stephen_the_first_martyr:"Sv. \u0160t\u011bp\xe1na, prvomu\u010dedn\xedka",john_apostle:"Sv. Jana, apo\u0161tola a evangelisty",holy_innocents_martyrs:"Svat\xfdch Ml\xe1\u010f\xe1tek, mu\u010dedn\xedk\u016f",thomas_becket_bishop:"Sv. Tom\xe1\u0161e Becketa, biskupa a mu\u010dedn\xedka",sylvester_i_pope:"Sv. Silvestra I. pape\u017ee",eulogius_of_cordoba_bishop:"Sv. Eulogia z C\xf3rdoby, biskupa",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Sv. Fruktu\xf3sa, biskupa, Auguria a Eulogia, diakon\u016f, mu\u010dedn\xedk\u016f",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Sv. Ildefonse z Toleda, biskupa",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Sv. Hermenegilda, mu\u010dedn\xedka",isidore_the_farmer:"Sv. Izidora z Madridu, roln\xedka",paschal_baylon_religious:"Sv. Paschala Bayl\xf3na, \u0159eholn\xedka",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Sv. J\xe1chymy od sv. Franti\u0161ka z Assisi de Vedruna, \u0159eholnice",ferdinand_iii_of_castile:"Sv. Ferdinanda III. Kastilsk\xe9ho",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Sv. Marie Michaely od Nejsv\u011bt\u011bj\u0161\xed Sv\xe1tosti Desmaisi\xe8res, \u0159eholnice",pelagius_of_cordoba_martyr:"Sv. Pelagia z C\xf3rdoby, mu\u010dedn\xedka",ezequiel_moreno_bishop:"Sv. Ezechiela Moreno, biskupa",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Sv. Terezie od Je\u017e\xed\u0161e Jornet Ibars, panny",francis_borgia_priest:"Sv. Franti\u0161ka Borgi\xe1\u0161e, kn\u011bze",thomas_of_villanova_bishop:"Sv. Tom\xe1\u0161e z Villanovy, biskupa",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Sv. Marie Soledad Torres y Acosta, panny",our_lady_of_the_pillar:"Panny Marie na Sloupu",peter_of_alcantara_priest:"Sv. Petra z Alkantary, kn\u011bze",leander_of_seville_bishop:"Sv. Leandra ze Sevilly, biskupa",eulalia_of_merida_virgin:"Sv. Eul\xe1lie z M\xe9ridy, panny a mu\u010dednice",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Je\u017e\xed\u0161e Krista, nejvy\u0161\u0161\xedho a v\u011b\u010dn\xe9ho kn\u011bze"}}},t={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"en-gb",colors:{black:"black",gold:"gold",green:"green",purple:"purple",red:"red",rose:"rose",white:"white"},months:{0:"January",1:"February",2:"March",3:"April",4:"May",5:"June",6:"July",7:"August",8:"September",9:"October",10:"November",11:"December"},ordinals:{1:"first",2:"second",3:"third",4:"fourth",5:"fifth",6:"sixth",7:"seventh",8:"eighth",9:"ninth",10:"tenth",11:"eleventh",12:"twelfth",13:"thirteenth",14:"fourteenth",15:"fifteenth",16:"sixteenth",17:"seventeenth",18:"eighteenth",19:"nineteenth",20:"twentieth",21:"twenty-first",22:"twenty-second",23:"twenty-third",24:"twenty-fourth",25:"twenty-fifth",26:"twenty-sixth",27:"twenty-seventh",28:"twenty-eighth",29:"twenty-ninth",30:"thirtieth",31:"thirty-first",32:"thirty-second",33:"thirty-third",34:"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Epiphany",holy_week:"Holy Week"},ranks:{solemnity:"solemnity",sunday:"Sunday",feast:"feast",memorial:"memorial",weekday:"weekday"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Advent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Advent",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Advent",privileged_weekday:"$t(months:11, capitalize) {{day}}"},christmas_time:{season:"Christmas Time",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Christmas Time",octave:"$t(ordinals:{{count}}, capitalize) Day within the Octave of the Nativity of the Lord",second_sunday_after_christmas:"Second Sunday after the Nativity of the Lord",before_epiphany:"$t(months:0, capitalize) {{day}}",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) after the Epiphany of the Lord"},ordinary_time:{season:"Ordinary Time",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Ordinary Time",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday in Ordinary Time"},lent:{season:"Lent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Lent",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Lent",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) after Ash Wednesday",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Holy Week"},paschal_triduum:{season:"Paschal Triduum"},easter_time:{season:"Easter Time",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Easter",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Easter",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) within the Octave of Easter"}},weekdays:{0:"Sunday",1:"Monday",2:"Tuesday",3:"Wednesday",4:"Thursday",5:"Friday",6:"Saturday"},names:{nativity_of_the_lord:"The Nativity of the Lord (Christmas)",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"The Holy Family of Jesus, Mary and Joseph",mary_mother_of_god:"The Octave Day of the Nativity of the Lord: Solemnity of Mary, the Holy Mother of God",epiphany_of_the_lord:"The Epiphany of the Lord",baptism_of_the_lord:"The Baptism of the Lord",ash_wednesday:"Ash Wednesday",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Palm Sunday of the Passion of the Lord",thursday_of_the_lords_supper:"Thursday of the Lord\u2019s Supper",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Friday of the Passion of the Lord",holy_saturday:"Holy Saturday/Easter Vigil",easter_sunday:"Easter Sunday of the Resurrection of the Lord",divine_mercy_sunday:"Second Sunday of Easter or Sunday of Divine Mercy",ascension_of_the_lord:"The Ascension of the Lord",pentecost_sunday:"Pentecost Sunday",most_holy_trinity:"The Most Holy Trinity",most_holy_body_and_blood_of_christ:"The Most Holy Body and Blood of Christ",most_sacred_heart_of_jesus:"The Most Sacred Heart of Jesus",sunday_of_the_word_of_god:"Third Sunday in Ordinary Time, or Sunday of the Word of God",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Our Lord Jesus Christ, King of the Universe",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Saints Basil the Great and Gregory Nazianzen, Bishops and Doctors of the Church",most_holy_name_of_jesus:"The Most Holy Name of Jesus",raymond_of_penyafort_priest:"Saint Raymond of Pe\xf1afort, Priest",hilary_of_poitiers_bishop:"Saint Hilary, Bishop and Doctor of the Church",anthony_of_egypt_abbot:"Saint Anthony, Abbot",fabian_i_pope:"Saint Fabian, Pope and Martyr",sebastian_of_milan_martyr:"Saint Sebastian, Martyr",agnes_of_rome_virgin:"Saint Agnes, Virgin and Martyr",vincent_of_saragossa_deacon:"Saint Vincent, Deacon and Martyr",francis_de_sales_bishop:"Saint Francis de Sales, Bishop and Doctor of the Church",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"The Conversion of Saint Paul the Apostle",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Saints Timothy and Titus, Bishops",angela_merici_virgin:"Saint Angela Merici, Virgin",thomas_aquinas_priest:"Saint Thomas Aquinas, Priest and Doctor of the Church",john_bosco_priest:"Saint John Bosco, Priest",presentation_of_the_lord:"The Presentation of the Lord",blaise_of_sebaste_bishop:"Saint Blaise, Bishop and Martyr",ansgar_of_hamburg_bishop:"Saint Ansgar, Bishop",agatha_of_sicily_virgin:"Saint Agatha, Virgin and Martyr",paul_miki_and_companions_martyrs:"Saint Paul Miki and Companions, Martyrs",jerome_emiliani:"Saint Jerome Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"Saint Josephine Bakhita, Virgin",scholastica_of_nursia_virgin:"Saint Scholastica, Virgin",our_lady_of_lourdes:"Our Lady of Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Saints Cyril, Monk, and Methodius, Bishop, Copatrons of Europe",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"The Seven Holy Founders of the Servite Order",peter_damian_bishop:"Saint Peter Damian, Bishop and Doctor of the Church",chair_of_saint_peter_the_apostle:"The Chair of Saint Peter the Apostle",polycarp_of_smyrna_bishop:"Saint Polycarp, Bishop and Martyr",gregory_of_narek_abbot:"Saint Gregory of Narek, Abbot and Doctor of the Church",casimir_of_poland:"Saint Casimir",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Saints Perpetua and Felicity, Martyrs",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Saint John of God, Religious",frances_of_rome_religious:"Saint Frances of Rome, Religious",patrick_of_ireland_bishop:"Saint Patrick, Bishop",cyril_of_jerusalem_bishop:"Saint Cyril of Jerusalem, Bishop and Doctor of the Church",joseph_spouse_of_mary:"Saint Joseph, Spouse of the Blessed Virgin Mary",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Saint Turibius of Mogrovejo, Bishop",annunciation_of_the_lord:"The Annunciation of the Lord",francis_of_paola_hermit:"Saint Francis of Paola, Hermit",isidore_of_seville_bishop:"Saint Isidore, Bishop and Doctor of the Church",vincent_ferrer_priest:"Saint Vincent Ferrer, Priest",john_baptist_de_la_salle_priest:"Saint John Baptist de la Salle, Priest",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Saint Stanislaus, Bishop and Martyr",martin_i_pope:"Saint Martin I, Pope and Martyr",anselm_of_canterbury_bishop:"Saint Anselm, Bishop and Doctor of the Church",george_of_lydda_martyr:"Saint George, Martyr",adalbert_of_prague_bishop:"Saint Adalbert, Bishop and Martyr",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Saint Fidelis of Sigmaringen, Priest and Martyr",mark_evangelist:"Saint Mark, Evangelist",peter_chanel_priest:"Saint Peter Chanel, Priest and Martyr",louis_grignion_de_montfort_priest:"Saint Louis Marie Grignion de Montfort, Priest",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Catherine of Siena, Virgin and Doctor of the Church, Copatroness of Europe",pius_v_pope:"Saint Pius V, Pope and Religious",joseph_the_worker:"Saint Joseph the Worker",athanasius_of_alexandria_bishop:"Saint Athanasius, Bishop and Doctor of the Church",philip_and_james_apostles:"Saints Philip and James, Apostles",john_of_avila_priest:"Saint John of \xc1vila, Priest and Doctor of the Church",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Saints Nereus and Achilleus, Martyrs",pancras_of_rome_martyr:"Saint Pancras, Martyr",our_lady_of_fatima:"Our Lady of Fatima",matthias_apostle:"Saint Matthias, Apostle",john_i_pope:"Saint John I, Pope and Martyr",bernardine_of_siena_priest:"Saint Bernardine of Siena, Priest, Religious and Missionary",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Saint Christopher Magallanes, Priest, and Companions, Martyrs",rita_of_cascia_religious:"Saint Rita of Cascia, Religious",bede_the_venerable_priest:"Saint Bede the Venerable, Priest and Doctor of the Church",gregory_vii_pope:"Saint Gregory VII, Pope",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Saint Mary Magdalene de\u2019 Pazzi, Virgin",philip_neri_priest:"Saint Philip Neri, Priest",augustine_of_canterbury_bishop:"Saint Augustine of Canterbury, Bishop",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"The Visitation of the Blessed Virgin Mary",mary_mother_of_the_church:"Blessed Virgin Mary, Mother of the Church",immaculate_heart_of_mary:"The Immaculate Heart of the Blessed Virgin Mary",justin_martyr:"Saint Justin, Martyr",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Saints Marcellinus and Peter, Martyrs",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Saints Charles Lwanga and Companions, Martyrs",boniface_of_mainz_bishop:"Saint Boniface, Bishop and Martyr",norbert_of_xanten_bishop:"Saint Norbert, Bishop",ephrem_the_syrian_deacon:"Saint Ephrem, Deacon and Doctor of the Church",barnabas_apostle:"Saint Barnabas, Apostle",anthony_of_padua_priest:"Saint Anthony of Padua, Priest and Doctor of the Church",romuald_of_ravenna_abbot:"Saint Romuald, Abbot",aloysius_gonzaga_religious:"Saint Aloysius Gonzaga, Religious",paulinus_of_nola_bishop:"Saint Paulinus of Nola, Bishop",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Saints John Fisher, Bishop, and Thomas More, Martyrs",nativity_of_john_the_baptist:"The Nativity of Saint John the Baptist",cyril_of_alexandria_bishop:"Saint Cyril of Alexandria, Bishop and Doctor of the Church",irenaeus_of_lyon_bishop:"Saint Irenaeus, Bishop, Martyr and Doctor of the Church",peter_and_paul_apostles:"Saints Peter and Paul, Apostles",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"The First Martyrs of the Holy Roman Church",thomas_apostle:"Saint Thomas, Apostle",elizabeth_of_portugal:"Saint Elizabeth of Portugal",anthony_zaccaria_priest:"Saint Anthony Zaccaria, Priest",maria_goretti_virgin:"Saint Maria Goretti, Virgin and Martyr",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Saint Augustine Zhao Rong, Priest, and Companions, Martyrs",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Saint Benedict, Abbot, Patron of Europe",henry_ii_emperor:"Saint Henry",camillus_de_lellis_priest:"Saint Camillus de Lellis, Priest",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Saint Bonaventure, Bishop and Doctor of the Church",our_lady_of_mount_carmel:"Our Lady of Mount Carmel",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Saint Apollinaris, Bishop and Martyr",lawrence_of_brindisi_priest:"Saint Lawrence of Brindisi, Priest and Doctor of the Church",mary_magdalene:"Saint Mary Magdalene",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Saint Bridget, Religious, Copatroness of Europe",sharbel_makhluf_priest:"Saint Sharbel Makhl\u016bf, Priest",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Saints Joachim and Anne, Parents of the Blessed Virgin Mary",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Saints Martha, Mary and Lazarus",peter_chrysologus_bishop:"Saint Peter Chrysologus, Bishop and Doctor of the Church",ignatius_of_loyola_priest:"Saint Ignatius of Loyola, Priest",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Saint Alphonsus Mary Liguori, Bishop and Doctor of the Church",eusebius_of_vercelli_bishop:"Saint Eusebius of Vercelli, Bishop",peter_julian_eymard_priest:"Saint Peter Julian Eymard, Priest",john_mary_vianney_priest:"Saint John Mary Vianney, Priest",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"The Dedication of the Basilica of Saint Mary Major",transfiguration_of_the_lord:"The Transfiguration of the Lord",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Saint Sixtus II, Pope, and Companions, Martyrs",cajetan_of_thiene_priest:"Saint Cajetan, Priest",dominic_de_guzman_priest:"Saint Dominic, Priest",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Teresa Benedicta of the Cross Stein, Virgin and Martyr, Copatroness of Europe",lawrence_of_rome_deacon:"Saint Lawrence, Deacon and Martyr",clare_of_assisi_virgin:"Saint Clare, Virgin",jane_frances_de_chantal_religious:"Saint Jane Frances de Chantal, Religious",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Saints Pontian, Pope, and Hippolytus, Priest, Martyrs",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Saint Maximilian Mary Kolbe, Priest and Martyr",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"The Assumption of the Blessed Virgin Mary",stephen_i_of_hungary:"Saint Stephen of Hungary",john_eudes_priest:"Saint John Eudes, Priest",bernard_of_clairvaux_abbot:"Saint Bernard, Abbot and Doctor of the Church",pius_x_pope:"Saint Pius X, Pope",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"The Queenship of the Blessed Virgin Mary",rose_of_lima_virgin:"Saint Rose of Lima, Virgin",bartholomew_apostle:"Saint Bartholomew, Apostle",louis_ix_of_france:"Saint Louis",joseph_of_calasanz_priest:"Saint Joseph of Calasanz, Priest",monica_of_hippo:"Saint Monica",augustine_of_hippo_bishop:"Saint Augustine, Bishop and Doctor of the Church",passion_of_saint_john_the_baptist:"The Passion of Saint John the Baptist",gregory_i_the_great_pope:"Saint Gregory the Great, Pope and Doctor of the Church",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"The Nativity of the Blessed Virgin Mary",peter_claver_priest:"Saint Peter Claver, Priest",most_holy_name_of_mary:"The Most Holy Name of Mary",john_chrysostom_bishop:"Saint John Chrysostom, Bishop and Doctor of the Church",exaltation_of_the_holy_cross:"The Exaltation of the Holy Cross",our_lady_of_sorrows:"Our Lady of Sorrows",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Saints Cornelius, Pope, and Cyprian, Bishop, Martyrs",hildegard_of_bingen_abbess:"Saint Hildegard of Bingen, Abbess and Doctor of the Church",robert_bellarmine_bishop:"Saint Robert Bellarmine, Bishop and Doctor of the Church",januarius_i_of_benevento_bishop:"Saint Januarius, Bishop and Martyr",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Saints Andrew Kim Tae-g\u014fn, Priest, Paul Ch\u014fng Ha-sang and Companions, Martyrs",matthew_apostle:"Saint Matthew, Apostle and Evangelist",pius_francesco_forgione_priest:"Saint Pius of Pietrelcina, Priest",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Saints Cosmas and Damian, Martyrs",vincent_de_paul_priest:"Saint Vincent de Paul, Priest",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Saint Wenceslaus, Martyr",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Saint Lawrence Ruiz and Companions, Martyrs",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Saints Michael, Gabriel and Raphael, Archangels",jerome_of_stridon_priest:"Saint Jerome, Priest and Doctor of the Church",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Saint Th\xe9r\xe8se of the Child Jesus, Virgin and Doctor of the Church",holy_guardian_angels:"The Holy Guardian Angels",francis_of_assisi:"Saint Francis of Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Saint Faustina Kowalska, Virgin",bruno_of_cologne_priest:"Saint Bruno, Priest",our_lady_of_the_rosary:"Our Lady of the Rosary",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Saint Denis, Bishop, and Companions, Martyrs",john_leonardi_priest:"Saint John Leonardi, Priest",john_xxiii_pope:"Saint John XXIII, Pope",john_paul_ii_pope:"Saint John Paul II, Pope",callistus_i_pope:"Saint Callistus I, Pope and Martyr",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Saint Teresa of Jesus, Virgin and Doctor of the Church",hedwig_of_silesia_religious:"Saint Hedwig, Religious",margaret_mary_alacoque_virgin:"Saint Margaret Mary Alacoque, Virgin",ignatius_of_antioch_bishop:"Saint Ignatius of Antioch, Bishop and Martyr",luke_evangelist:"Saint Luke, Evangelist",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Saints John de Br\xe9beuf and Isaac Jogues, Priests, and Companions, Martyrs",paul_of_the_cross_priest:"Saint Paul of the Cross, Priest",john_of_capistrano_priest:"Saint John of Capistrano, Priest",anthony_mary_claret_bishop:"Saint Anthony Mary Claret, Bishop",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Saints Simon and Jude, Apostles",all_saints:"All Saints",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"The Commemoration of All the Faithful Departed (All Soul\u2019s Day)",martin_de_porres_religious:"Saint Martin de Porres, Religious",charles_borromeo_bishop:"Saint Charles Borromeo, Bishop",dedication_of_the_lateran_basilica:"The Dedication of the Lateran Basilica",leo_i_the_great_pope:"Saint Leo the Great, Pope and Doctor of the Church",martin_of_tours_bishop:"Saint Martin of Tours, Bishop",josaphat_kuntsevych_bishop:"Saint Josaphat, Bishop and Martyr",albert_the_great_bishop:"Saint Albert the Great, Bishop and Doctor of the Church",margaret_of_scotland:"Saint Margaret of Scotland",gertrude_the_great_virgin:"Saint Gertrude, Virgin",elizabeth_of_hungary_religious:"Saint Elizabeth of Hungary, Religious",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"The Dedication of the Basilicas of Saints Peter and Paul, Apostles",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"The Presentation of the Blessed Virgin Mary",cecilia_of_rome_virgin:"Saint Cecilia, Virgin and Martyr",clement_i_pope:"Saint Clement I, Pope and Martyr",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Columban, Abbot",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Saint Andrew D\u0169ng-L\u1ea1c, Priest, and Companions, Martyrs",catherine_of_alexandria_virgin:"Saint Catherine of Alexandria, Virgin and Martyr",andrew_apostle:"Saint Andrew, Apostle",francis_xavier_priest:"Saint Francis Xavier, Priest",john_damascene_priest:"Saint John Damascene, Priest and Doctor of the Church",nicholas_of_myra_bishop:"Saint Nicholas, Bishop",ambrose_of_milan_bishop:"Saint Ambrose, Bishop and Doctor of the Church",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"The Immaculate Conception of the Blessed Virgin Mary",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Saint Juan Diego Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Our Lady of Loreto",damasus_i_pope:"Saint Damasus I, Pope",our_lady_of_guadalupe:"Our Lady of Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"Saint Lucy, Virgin and Martyr",john_of_the_cross_priest:"Saint John of the Cross, Priest and Doctor of the Church",peter_canisius_priest:"Saint Peter Canisius, Priest and Doctor of the Church",john_of_kanty_priest:"Saint John of Kanty, Priest",stephen_the_first_martyr:"Saint Stephen, the First Martyr",john_apostle:"Saint John, Apostle and Evangelist",holy_innocents_martyrs:"The Holy Innocents, Martyrs",thomas_becket_bishop:"Saint Thomas Becket, Bishop and Martyr",sylvester_i_pope:"Saint Sylvester I, Pope",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Our Lord Jesus Christ, the Eternal High Priest"}}},_={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"en-ie",colors:{black:"black",gold:"gold",green:"green",purple:"purple",red:"red",rose:"rose",white:"white"},months:{0:"January",1:"February",2:"March",3:"April",4:"May",5:"June",6:"July",7:"August",8:"September",9:"October",10:"November",11:"December"},ordinals:{1:"first",2:"second",3:"third",4:"fourth",5:"fifth",6:"sixth",7:"seventh",8:"eighth",9:"ninth",10:"tenth",11:"eleventh",12:"twelfth",13:"thirteenth",14:"fourteenth",15:"fifteenth",16:"sixteenth",17:"seventeenth",18:"eighteenth",19:"nineteenth",20:"twentieth",21:"twenty-first",22:"twenty-second",23:"twenty-third",24:"twenty-fourth",25:"twenty-fifth",26:"twenty-sixth",27:"twenty-seventh",28:"twenty-eighth",29:"twenty-ninth",30:"thirtieth",31:"thirty-first",32:"thirty-second",33:"thirty-third",34:"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Epiphany",holy_week:"Holy Week"},ranks:{solemnity:"solemnity",sunday:"Sunday",feast:"feast",memorial:"memorial",weekday:"weekday"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Advent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Advent",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Advent",privileged_weekday:"$t(months:11, capitalize) {{day}}"},christmas_time:{season:"Christmas Time",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Christmas Time",octave:"$t(ordinals:{{count}}, capitalize) Day within the Octave of the Nativity of the Lord",second_sunday_after_christmas:"Second Sunday after the Nativity of the Lord",before_epiphany:"$t(months:0, capitalize) {{day}}",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) after the Epiphany of the Lord"},ordinary_time:{season:"Ordinary Time",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Ordinary Time",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday in Ordinary Time"},lent:{season:"Lent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Lent",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Lent",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) after Ash Wednesday",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Holy Week"},paschal_triduum:{season:"Paschal Triduum"},easter_time:{season:"Easter Time",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Easter",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Easter",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) within the Octave of Easter"}},weekdays:{0:"Sunday",1:"Monday",2:"Tuesday",3:"Wednesday",4:"Thursday",5:"Friday",6:"Saturday"},names:{nativity_of_the_lord:"The Nativity of the Lord (Christmas)",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"The Holy Family of Jesus, Mary and Joseph",mary_mother_of_god:"The Octave Day of the Nativity of the Lord: Solemnity of Mary, the Holy Mother of God",epiphany_of_the_lord:"The Epiphany of the Lord",baptism_of_the_lord:"The Baptism of the Lord",ash_wednesday:"Ash Wednesday",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Palm Sunday of the Passion of the Lord",thursday_of_the_lords_supper:"Thursday of the Lord\u2019s Supper",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Friday of the Passion of the Lord",holy_saturday:"Holy Saturday/Easter Vigil",easter_sunday:"Easter Sunday of the Resurrection of the Lord",divine_mercy_sunday:"Second Sunday of Easter or Sunday of Divine Mercy",ascension_of_the_lord:"The Ascension of the Lord",pentecost_sunday:"Pentecost Sunday",most_holy_trinity:"The Most Holy Trinity",most_holy_body_and_blood_of_christ:"The Most Holy Body and Blood of Christ",most_sacred_heart_of_jesus:"The Most Sacred Heart of Jesus",sunday_of_the_word_of_god:"Third Sunday in Ordinary Time, or Sunday of the Word of God",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Our Lord Jesus Christ, King of the Universe",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Saints Basil the Great and Gregory Nazianzen, Bishops and Doctors of the Church",most_holy_name_of_jesus:"The Most Holy Name of Jesus",raymond_of_penyafort_priest:"Saint Raymond of Penyafort, Priest",hilary_of_poitiers_bishop:"Saint Hilary, Bishop and Doctor of the Church",anthony_of_egypt_abbot:"Saint Anthony, Abbot",fabian_i_pope:"Saint Fabian, Pope and Martyr",sebastian_of_milan_martyr:"Saint Sebastian, Martyr",agnes_of_rome_virgin:"Saint Agnes, Virgin and Martyr",vincent_of_saragossa_deacon:"Saint Vincent, Deacon and Martyr",francis_de_sales_bishop:"Saint Francis de Sales, Bishop and Doctor of the Church",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"The Conversion of Saint Paul the Apostle",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Saints Timothy and Titus, Bishops",angela_merici_virgin:"Saint Angela Merici, Virgin",thomas_aquinas_priest:"Saint Thomas Aquinas, Priest and Doctor of the Church",john_bosco_priest:"Saint John Bosco, Priest",presentation_of_the_lord:"The Presentation of the Lord",blaise_of_sebaste_bishop:"Saint Blaise, Bishop and Martyr",ansgar_of_hamburg_bishop:"Saint Ansgar, Bishop",agatha_of_sicily_virgin:"Saint Agatha, Virgin and Martyr",paul_miki_and_companions_martyrs:"Saint Paul Miki and Companions, Martyrs",jerome_emiliani:"Saint Jerome Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"Saint Josephine Bakhita, Virgin",scholastica_of_nursia_virgin:"Saint Scholastica, Virgin",our_lady_of_lourdes:"Our Lady of Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Saints Cyril, Monk, and Methodius, Bishop, Copatrons of Europe",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"The Seven Holy Founders of the Servite Order",peter_damian_bishop:"Saint Peter Damian, Bishop and Doctor of the Church",chair_of_saint_peter_the_apostle:"The Chair of Saint Peter the Apostle",polycarp_of_smyrna_bishop:"Saint Polycarp, Bishop and Martyr",gregory_of_narek_abbot:"Saint Gregory of Narek, Abbot and Doctor of the Church",casimir_of_poland:"Saint Casimir",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Saints Perpetua and Felicity, Martyrs",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Saint John of God, Religious",frances_of_rome_religious:"Saint Frances of Rome, Religious",patrick_of_ireland_bishop:"Saint Patrick, Bishop",cyril_of_jerusalem_bishop:"Saint Cyril of Jerusalem, Bishop and Doctor of the Church",joseph_spouse_of_mary:"Saint Joseph, Spouse of the Blessed Virgin Mary",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Saint Turibius of Mogrovejo, Bishop",annunciation_of_the_lord:"The Annunciation of the Lord",francis_of_paola_hermit:"Saint Francis of Paola, Hermit",isidore_of_seville_bishop:"Saint Isidore, Bishop and Doctor of the Church",vincent_ferrer_priest:"Saint Vincent Ferrer, Priest",john_baptist_de_la_salle_priest:"Saint John Baptist de la Salle, Priest",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Saint Stanislaus, Bishop and Martyr",martin_i_pope:"Saint Martin I, Pope and Martyr",anselm_of_canterbury_bishop:"Saint Anselm, Bishop and Doctor of the Church",george_of_lydda_martyr:"Saint George, Martyr",adalbert_of_prague_bishop:"Saint Adalbert, Bishop and Martyr",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Saint Fidelis of Sigmaringen, Priest and Martyr",mark_evangelist:"Saint Mark, Evangelist",peter_chanel_priest:"Saint Peter Chanel, Priest and Martyr",louis_grignion_de_montfort_priest:"Saint Louis Grignion de Montfort, Priest",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Catherine of Siena, Virgin and Doctor of the Church, Copatroness of Europe",pius_v_pope:"Saint Pius V, Pope",joseph_the_worker:"Saint Joseph the Worker",athanasius_of_alexandria_bishop:"Saint Athanasius, Bishop and Doctor of the Church",philip_and_james_apostles:"Saints Philip and James, Apostles",john_of_avila_priest:"Saint John of \xc1vila, Priest and Doctor of the Church",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Saints Nereus and Achilleus, Martyrs",pancras_of_rome_martyr:"Saint Pancras, Martyr",our_lady_of_fatima:"Our Lady of Fatima",matthias_apostle:"Saint Matthias, Apostle",john_i_pope:"Saint John I, Pope and Martyr",bernardine_of_siena_priest:"Saint Bernardine of Siena, Priest",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Saint Christopher Magallanes, Priest, and Companions, Martyrs",rita_of_cascia_religious:"Saint Rita of Cascia, Religious",bede_the_venerable_priest:"Saint Bede the Venerable, Priest and Doctor of the Church",gregory_vii_pope:"Saint Gregory VII, Pope",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Saint Mary Magdalene de\u2019 Pazzi, Virgin",philip_neri_priest:"Saint Philip Neri, Priest",augustine_of_canterbury_bishop:"Saint Augustine of Canterbury, Bishop",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"The Visitation of the Blessed Virgin Mary",mary_mother_of_the_church:"Blessed Virgin Mary, Mother of the Church",immaculate_heart_of_mary:"The Immaculate Heart of the Blessed Virgin Mary",justin_martyr:"Saint Justin, Martyr",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Saints Marcellinus and Peter, Martyrs",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Saints Charles Lwanga and Companions, Martyrs",boniface_of_mainz_bishop:"Saint Boniface, Bishop and Martyr",norbert_of_xanten_bishop:"Saint Norbert, Bishop",ephrem_the_syrian_deacon:"Saint Ephrem, Deacon and Doctor of the Church",barnabas_apostle:"Saint Barnabas, Apostle",anthony_of_padua_priest:"Saint Anthony of Padua, Priest and Doctor of the Church",romuald_of_ravenna_abbot:"Saint Romuald, Abbot",aloysius_gonzaga_religious:"Saint Aloysius Gonzaga, Religious",paulinus_of_nola_bishop:"Saint Paulinus of Nola, Bishop",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Saints John Fisher, Bishop, and Thomas More, Martyrs",nativity_of_john_the_baptist:"The Nativity of Saint John the Baptist",cyril_of_alexandria_bishop:"Saint Cyril of Alexandria, Bishop and Doctor of the Church",irenaeus_of_lyon_bishop:"Saint Irenaeus, Bishop, Martyr and Doctor of the Church",peter_and_paul_apostles:"Saints Peter and Paul, Apostles",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"The First Martyrs of the Holy Roman Church",thomas_apostle:"Saint Thomas, Apostle",elizabeth_of_portugal:"Saint Elizabeth of Portugal",anthony_zaccaria_priest:"Saint Anthony Zaccaria, Priest",maria_goretti_virgin:"Saint Maria Goretti, Virgin and Martyr",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Saint Augustine Zhao Rong, Priest, and Companions, Martyrs",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Saint Benedict, Abbot, Patron of Europe",henry_ii_emperor:"Saint Henry",camillus_de_lellis_priest:"Saint Camillus de Lellis, Priest",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Saint Bonaventure, Bishop and Doctor of the Church",our_lady_of_mount_carmel:"Our Lady of Mount Carmel",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Saint Apollinaris, Bishop and Martyr",lawrence_of_brindisi_priest:"Saint Lawrence of Brindisi, Priest and Doctor of the Church",mary_magdalene:"Saint Mary Magdalene",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Saint Bridget, Religious, Copatroness of Europe",sharbel_makhluf_priest:"Saint Sharbel Makhl\u016bf, Priest",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Saints Joachim and Anne, Parents of the Blessed Virgin Mary",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Saints Martha, Mary and Lazarus",peter_chrysologus_bishop:"Saint Peter Chrysologus, Bishop and Doctor of the Church",ignatius_of_loyola_priest:"Saint Ignatius of Loyola, Priest",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Saint Alphonsus Mary Liguori, Bishop and Doctor of the Church",eusebius_of_vercelli_bishop:"Saint Eusebius of Vercelli, Bishop",peter_julian_eymard_priest:"Saint Peter Julian Eymard, Priest",john_mary_vianney_priest:"Saint John Mary Vianney, Priest",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"The Dedication of the Basilica of Saint Mary Major",transfiguration_of_the_lord:"The Transfiguration of the Lord",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Saint Sixtus II, Pope, and Companions, Martyrs",cajetan_of_thiene_priest:"Saint Cajetan, Priest",dominic_de_guzman_priest:"Saint Dominic, Priest",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Teresa Benedicta of the Cross Stein, Virgin and Martyr, Copatroness of Europe",lawrence_of_rome_deacon:"Saint Lawrence, Deacon and Martyr",clare_of_assisi_virgin:"Saint Clare, Virgin",jane_frances_de_chantal_religious:"Saint Jane Frances de Chantal, Religious",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Saints Pontian, Pope, and Hippolytus, Priest, Martyrs",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Saint Maximilian Mary Kolbe, Priest and Martyr",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"The Assumption of the Blessed Virgin Mary",stephen_i_of_hungary:"Saint Stephen of Hungary",john_eudes_priest:"Saint John Eudes, Priest",bernard_of_clairvaux_abbot:"Saint Bernard, Abbot and Doctor of the Church",pius_x_pope:"Saint Pius X, Pope",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"The Queenship of the Blessed Virgin Mary",rose_of_lima_virgin:"Saint Rose of Lima, Virgin",bartholomew_apostle:"Saint Bartholomew, Apostle",louis_ix_of_france:"Saint Louis",joseph_of_calasanz_priest:"Saint Joseph of Calasanz, Priest",monica_of_hippo:"Saint Monica",augustine_of_hippo_bishop:"Saint Augustine, Bishop and Doctor of the Church",passion_of_saint_john_the_baptist:"The Passion of Saint John the Baptist",gregory_i_the_great_pope:"Saint Gregory the Great, Pope and Doctor of the Church",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"The Nativity of the Blessed Virgin Mary",peter_claver_priest:"Saint Peter Claver, Priest",most_holy_name_of_mary:"The Most Holy Name of Mary",john_chrysostom_bishop:"Saint John Chrysostom, Bishop and Doctor of the Church",exaltation_of_the_holy_cross:"The Exaltation of the Holy Cross",our_lady_of_sorrows:"Our Lady of Sorrows",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Saints Cornelius, Pope, and Cyprian, Bishop, Martyrs",hildegard_of_bingen_abbess:"Saint Hildegard of Bingen, Abbess and Doctor of the Church",robert_bellarmine_bishop:"Saint Robert Bellarmine, Bishop and Doctor of the Church",januarius_i_of_benevento_bishop:"Saint Januarius, Bishop and Martyr",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Saints Andrew Kim Tae-g\u014fn, Priest, Paul Ch\u014fng Ha-sang and Companions, Martyrs",matthew_apostle:"Saint Matthew, Apostle and Evangelist",pius_francesco_forgione_priest:"Saint Pius of Pietrelcina, Priest",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Saints Cosmas and Damian, Martyrs",vincent_de_paul_priest:"Saint Vincent de Paul, Priest",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Saint Wenceslaus, Martyr",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Saint Lawrence Ruiz and Companions, Martyrs",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Saints Michael, Gabriel and Raphael, Archangels",jerome_of_stridon_priest:"Saint Jerome, Priest and Doctor of the Church",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Saint Th\xe9r\xe8se of the Child Jesus, Virgin and Doctor of the Church",holy_guardian_angels:"The Holy Guardian Angels",francis_of_assisi:"Saint Francis of Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Saint Faustina Kowalska, Virgin",bruno_of_cologne_priest:"Saint Bruno, Priest",our_lady_of_the_rosary:"Our Lady of the Rosary",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Saint Denis, Bishop, and Companions, Martyrs",john_leonardi_priest:"Saint John Leonardi, Priest",john_xxiii_pope:"Saint John XXIII, Pope",john_paul_ii_pope:"Saint John Paul II, Pope",callistus_i_pope:"Saint Callistus I, Pope and Martyr",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Saint Teresa of Jesus, Virgin and Doctor of the Church",hedwig_of_silesia_religious:"Saint Hedwig, Religious",margaret_mary_alacoque_virgin:"Saint Margaret Mary Alacoque, Virgin",ignatius_of_antioch_bishop:"Saint Ignatius of Antioch, Bishop and Martyr",luke_evangelist:"Saint Luke, Evangelist",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Saints John de Br\xe9beuf and Isaac Jogues, Priests, and Companions, Martyrs",paul_of_the_cross_priest:"Saint Paul of the Cross, Priest",john_of_capistrano_priest:"Saint John of Capistrano, Priest",anthony_mary_claret_bishop:"Saint Anthony Mary Claret, Bishop",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Saints Simon and Jude, Apostles",all_saints:"All Saints",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"The Commemoration of All the Faithful Departed (All Soul\u2019s Day)",martin_de_porres_religious:"Saint Martin de Porres, Religious",charles_borromeo_bishop:"Saint Charles Borromeo, Bishop",dedication_of_the_lateran_basilica:"The Dedication of the Lateran Basilica",leo_i_the_great_pope:"Saint Leo the Great, Pope and Doctor of the Church",martin_of_tours_bishop:"Saint Martin of Tours, Bishop",josaphat_kuntsevych_bishop:"Saint Josaphat, Bishop and Martyr",albert_the_great_bishop:"Saint Albert the Great, Bishop and Doctor of the Church",margaret_of_scotland:"Saint Margaret of Scotland",gertrude_the_great_virgin:"Saint Gertrude, Virgin",elizabeth_of_hungary_religious:"Saint Elizabeth of Hungary, Religious",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"The Dedication of the Basilicas of Saints Peter and Paul, Apostles",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"The Presentation of the Blessed Virgin Mary",cecilia_of_rome_virgin:"Saint Cecilia, Virgin and Martyr",clement_i_pope:"Saint Clement I, Pope and Martyr",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Columban, Abbot and Missionary",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Saint Andrew D\u0169ng-L\u1ea1c, Priest, and Companions, Martyrs",catherine_of_alexandria_virgin:"Saint Catherine of Alexandria, Virgin and Martyr",andrew_apostle:"Saint Andrew, Apostle",francis_xavier_priest:"Saint Francis Xavier, Priest",john_damascene_priest:"Saint John Damascene, Priest and Doctor of the Church",nicholas_of_myra_bishop:"Saint Nicholas, Bishop",ambrose_of_milan_bishop:"Saint Ambrose, Bishop and Doctor of the Church",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"The Immaculate Conception of the Blessed Virgin Mary",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Saint Juan Diego Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Our Lady of Loreto",damasus_i_pope:"Saint Damasus I, Pope",our_lady_of_guadalupe:"Our Lady of Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"Saint Lucy, Virgin and Martyr",john_of_the_cross_priest:"Saint John of the Cross, Priest and Doctor of the Church",peter_canisius_priest:"Saint Peter Canisius, Priest and Doctor of the Church",john_of_kanty_priest:"Saint John of Kanty, Priest",stephen_the_first_martyr:"Saint Stephen, the First Martyr",john_apostle:"Saint John, Apostle and Evangelist",holy_innocents_martyrs:"The Holy Innocents, Martyrs",thomas_becket_bishop:"Saint Thomas Becket, Bishop and Martyr",sylvester_i_pope:"Saint Sylvester I, Pope",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Our Lord Jesus Christ, the Eternal High Priest"}}},r={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"en",colors:{black:"black",gold:"gold",green:"green",purple:"purple",red:"red",rose:"rose",white:"white"},months:{0:"January",1:"February",2:"March",3:"April",4:"May",5:"June",6:"July",7:"August",8:"September",9:"October",10:"November",11:"December"},ordinals:{1:"first",2:"second",3:"third",4:"fourth",5:"fifth",6:"sixth",7:"seventh",8:"eighth",9:"ninth",10:"tenth",11:"eleventh",12:"twelfth",13:"thirteenth",14:"fourteenth",15:"fifteenth",16:"sixteenth",17:"seventeenth",18:"eighteenth",19:"nineteenth",20:"twentieth",21:"twenty-first",22:"twenty-second",23:"twenty-third",24:"twenty-fourth",25:"twenty-fifth",26:"twenty-sixth",27:"twenty-seventh",28:"twenty-eighth",29:"twenty-ninth",30:"thirtieth",31:"thirty-first",32:"thirty-second",33:"thirty-third",34:"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Epiphany",holy_week:"Holy Week"},ranks:{solemnity:"solemnity",sunday:"Sunday",feast:"feast",memorial:"memorial",weekday:"weekday"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Advent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Advent",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Advent",privileged_weekday:"$t(months:11, capitalize) {{day}}"},christmas_time:{season:"Christmas Time",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Christmas Time",octave:"$t(ordinals:{{count}}, capitalize) Day within the Octave of the Nativity of the Lord",second_sunday_after_christmas:"Second Sunday after the Nativity of the Lord",before_epiphany:"$t(months:0, capitalize) {{day}}",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) after the Epiphany of the Lord"},ordinary_time:{season:"Ordinary Time",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Ordinary Time",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday in Ordinary Time"},lent:{season:"Lent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Lent",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Lent",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) after Ash Wednesday",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Holy Week"},paschal_triduum:{season:"Paschal Triduum"},easter_time:{season:"Easter Time",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of the $t(ordinals:{{week}}) week of Easter",sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) Sunday of Easter",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) within the Octave of Easter"}},weekdays:{0:"Sunday",1:"Monday",2:"Tuesday",3:"Wednesday",4:"Thursday",5:"Friday",6:"Saturday"},names:{nativity_of_the_lord:"The Nativity of the Lord (Christmas)",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"The Holy Family of Jesus, Mary and Joseph",mary_mother_of_god:"The Octave Day of the Nativity of the Lord: Solemnity of Mary, the Holy Mother of God",epiphany_of_the_lord:"The Epiphany of the Lord",baptism_of_the_lord:"The Baptism of the Lord",ash_wednesday:"Ash Wednesday",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Palm Sunday of the Passion of the Lord",thursday_of_the_lords_supper:"Thursday of the Lord\u2019s Supper",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Friday of the Passion of the Lord",holy_saturday:"Holy Saturday/Easter Vigil",easter_sunday:"Easter Sunday of the Resurrection of the Lord",divine_mercy_sunday:"Second Sunday of Easter or Sunday of Divine Mercy",ascension_of_the_lord:"The Ascension of the Lord",pentecost_sunday:"Pentecost Sunday",most_holy_trinity:"The Most Holy Trinity",most_holy_body_and_blood_of_christ:"The Most Holy Body and Blood of Christ",most_sacred_heart_of_jesus:"The Most Sacred Heart of Jesus",sunday_of_the_word_of_god:"Third Sunday in Ordinary Time, or Sunday of the Word of God",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Our Lord Jesus Christ, King of the Universe",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Saints Basil the Great and Gregory Nazianzen, Bishops and Doctors of the Church",most_holy_name_of_jesus:"The Most Holy Name of Jesus",raymond_of_penyafort_priest:"Saint Raymond of Penyafort, Priest",hilary_of_poitiers_bishop:"Saint Hilary, Bishop and Doctor of the Church",anthony_of_egypt_abbot:"Saint Anthony, Abbot",fabian_i_pope:"Saint Fabian, Pope and Martyr",sebastian_of_milan_martyr:"Saint Sebastian, Martyr",agnes_of_rome_virgin:"Saint Agnes, Virgin and Martyr",vincent_of_saragossa_deacon:"Saint Vincent, Deacon and Martyr",francis_de_sales_bishop:"Saint Francis de Sales, Bishop and Doctor of the Church",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"The Conversion of Saint Paul the Apostle",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Saints Timothy and Titus, Bishops",angela_merici_virgin:"Saint Angela Merici, Virgin",thomas_aquinas_priest:"Saint Thomas Aquinas, Priest and Doctor of the Church",john_bosco_priest:"Saint John Bosco, Priest",presentation_of_the_lord:"The Presentation of the Lord",blaise_of_sebaste_bishop:"Saint Blaise, Bishop and Martyr",ansgar_of_hamburg_bishop:"Saint Ansgar, Bishop",agatha_of_sicily_virgin:"Saint Agatha, Virgin and Martyr",paul_miki_and_companions_martyrs:"Saint Paul Miki and Companions, Martyrs",jerome_emiliani:"Saint Jerome Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"Saint Josephine Bakhita, Virgin",scholastica_of_nursia_virgin:"Saint Scholastica, Virgin",our_lady_of_lourdes:"Our Lady of Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Saints Cyril, Monk, and Methodius, Bishop, Copatrons of Europe",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"The Seven Holy Founders of the Servite Order",peter_damian_bishop:"Saint Peter Damian, Bishop and Doctor of the Church",chair_of_saint_peter_the_apostle:"The Chair of Saint Peter the Apostle",polycarp_of_smyrna_bishop:"Saint Polycarp, Bishop and Martyr",gregory_of_narek_abbot:"Saint Gregory of Narek, Abbot and Doctor of the Church",casimir_of_poland:"Saint Casimir",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Saints Perpetua and Felicity, Martyrs",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Saint John of God, Religious",frances_of_rome_religious:"Saint Frances of Rome, Religious",patrick_of_ireland_bishop:"Saint Patrick, Bishop",cyril_of_jerusalem_bishop:"Saint Cyril of Jerusalem, Bishop and Doctor of the Church",joseph_spouse_of_mary:"Saint Joseph, Spouse of the Blessed Virgin Mary",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Saint Turibius of Mogrovejo, Bishop",annunciation_of_the_lord:"The Annunciation of the Lord",francis_of_paola_hermit:"Saint Francis of Paola, Hermit",isidore_of_seville_bishop:"Saint Isidore, Bishop and Doctor of the Church",vincent_ferrer_priest:"Saint Vincent Ferrer, Priest",john_baptist_de_la_salle_priest:"Saint John Baptist de la Salle, Priest",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Saint Stanislaus, Bishop and Martyr",martin_i_pope:"Saint Martin I, Pope and Martyr",anselm_of_canterbury_bishop:"Saint Anselm, Bishop and Doctor of the Church",george_of_lydda_martyr:"Saint George, Martyr",adalbert_of_prague_bishop:"Saint Adalbert, Bishop and Martyr",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Saint Fidelis of Sigmaringen, Priest and Martyr",mark_evangelist:"Saint Mark, Evangelist",peter_chanel_priest:"Saint Peter Chanel, Priest and Martyr",louis_grignion_de_montfort_priest:"Saint Louis Grignion de Montfort, Priest",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Catherine of Siena, Virgin and Doctor of the Church, Copatroness of Europe",pius_v_pope:"Saint Pius V, Pope",joseph_the_worker:"Saint Joseph the Worker",athanasius_of_alexandria_bishop:"Saint Athanasius, Bishop and Doctor of the Church",philip_and_james_apostles:"Saints Philip and James, Apostles",john_of_avila_priest:"Saint John of \xc1vila, Priest and Doctor of the Church",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Saints Nereus and Achilleus, Martyrs",pancras_of_rome_martyr:"Saint Pancras, Martyr",our_lady_of_fatima:"Our Lady of Fatima",matthias_apostle:"Saint Matthias, Apostle",john_i_pope:"Saint John I, Pope and Martyr",bernardine_of_siena_priest:"Saint Bernardine of Siena, Priest",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Saint Christopher Magallanes, Priest, and Companions, Martyrs",rita_of_cascia_religious:"Saint Rita of Cascia, Religious",bede_the_venerable_priest:"Saint Bede the Venerable, Priest and Doctor of the Church",gregory_vii_pope:"Saint Gregory VII, Pope",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Saint Mary Magdalene de\u2019 Pazzi, Virgin",philip_neri_priest:"Saint Philip Neri, Priest",augustine_of_canterbury_bishop:"Saint Augustine of Canterbury, Bishop",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"The Visitation of the Blessed Virgin Mary",mary_mother_of_the_church:"Blessed Virgin Mary, Mother of the Church",immaculate_heart_of_mary:"The Immaculate Heart of the Blessed Virgin Mary",justin_martyr:"Saint Justin, Martyr",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Saints Marcellinus and Peter, Martyrs",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Saints Charles Lwanga and Companions, Martyrs",boniface_of_mainz_bishop:"Saint Boniface, Bishop and Martyr",norbert_of_xanten_bishop:"Saint Norbert, Bishop",ephrem_the_syrian_deacon:"Saint Ephrem, Deacon and Doctor of the Church",barnabas_apostle:"Saint Barnabas, Apostle",anthony_of_padua_priest:"Saint Anthony of Padua, Priest and Doctor of the Church",romuald_of_ravenna_abbot:"Saint Romuald, Abbot",aloysius_gonzaga_religious:"Saint Aloysius Gonzaga, Religious",paulinus_of_nola_bishop:"Saint Paulinus of Nola, Bishop",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Saints John Fisher, Bishop, and Thomas More, Martyrs",nativity_of_john_the_baptist:"The Nativity of Saint John the Baptist",cyril_of_alexandria_bishop:"Saint Cyril of Alexandria, Bishop and Doctor of the Church",irenaeus_of_lyon_bishop:"Saint Irenaeus, Bishop, Martyr and Doctor of the Church",peter_and_paul_apostles:"Saints Peter and Paul, Apostles",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"The First Martyrs of the Holy Roman Church",thomas_apostle:"Saint Thomas, Apostle",elizabeth_of_portugal:"Saint Elizabeth of Portugal",anthony_zaccaria_priest:"Saint Anthony Zaccaria, Priest",maria_goretti_virgin:"Saint Maria Goretti, Virgin and Martyr",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Saint Augustine Zhao Rong, Priest, and Companions, Martyrs",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Saint Benedict, Abbot, Patron of Europe",henry_ii_emperor:"Saint Henry",camillus_de_lellis_priest:"Saint Camillus de Lellis, Priest",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Saint Bonaventure, Bishop and Doctor of the Church",our_lady_of_mount_carmel:"Our Lady of Mount Carmel",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Saint Apollinaris, Bishop and Martyr",lawrence_of_brindisi_priest:"Saint Lawrence of Brindisi, Priest and Doctor of the Church",mary_magdalene:"Saint Mary Magdalene",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Saint Bridget, Religious, Copatroness of Europe",sharbel_makhluf_priest:"Saint Sharbel Makhl\u016bf, Priest",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Saints Joachim and Anne, Parents of the Blessed Virgin Mary",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Saints Martha, Mary and Lazarus",peter_chrysologus_bishop:"Saint Peter Chrysologus, Bishop and Doctor of the Church",ignatius_of_loyola_priest:"Saint Ignatius of Loyola, Priest",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Saint Alphonsus Mary Liguori, Bishop and Doctor of the Church",eusebius_of_vercelli_bishop:"Saint Eusebius of Vercelli, Bishop",peter_julian_eymard_priest:"Saint Peter Julian Eymard, Priest",john_mary_vianney_priest:"Saint John Mary Vianney, Priest",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"The Dedication of the Basilica of Saint Mary Major",transfiguration_of_the_lord:"The Transfiguration of the Lord",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Saint Sixtus II, Pope, and Companions, Martyrs",cajetan_of_thiene_priest:"Saint Cajetan, Priest",dominic_de_guzman_priest:"Saint Dominic, Priest",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Teresa Benedicta of the Cross Stein, Virgin and Martyr, Copatroness of Europe",lawrence_of_rome_deacon:"Saint Lawrence, Deacon and Martyr",clare_of_assisi_virgin:"Saint Clare, Virgin",jane_frances_de_chantal_religious:"Saint Jane Frances de Chantal, Religious",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Saints Pontian, Pope, and Hippolytus, Priest, Martyrs",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Saint Maximilian Mary Kolbe, Priest and Martyr",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"The Assumption of the Blessed Virgin Mary",stephen_i_of_hungary:"Saint Stephen of Hungary",john_eudes_priest:"Saint John Eudes, Priest",bernard_of_clairvaux_abbot:"Saint Bernard, Abbot and Doctor of the Church",pius_x_pope:"Saint Pius X, Pope",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"The Queenship of the Blessed Virgin Mary",rose_of_lima_virgin:"Saint Rose of Lima, Virgin",bartholomew_apostle:"Saint Bartholomew, Apostle",louis_ix_of_france:"Saint Louis",joseph_of_calasanz_priest:"Saint Joseph of Calasanz, Priest",monica_of_hippo:"Saint Monica",augustine_of_hippo_bishop:"Saint Augustine, Bishop and Doctor of the Church",passion_of_saint_john_the_baptist:"The Passion of Saint John the Baptist",gregory_i_the_great_pope:"Saint Gregory the Great, Pope and Doctor of the Church",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"The Nativity of the Blessed Virgin Mary",peter_claver_priest:"Saint Peter Claver, Priest",most_holy_name_of_mary:"The Most Holy Name of Mary",john_chrysostom_bishop:"Saint John Chrysostom, Bishop and Doctor of the Church",exaltation_of_the_holy_cross:"The Exaltation of the Holy Cross",our_lady_of_sorrows:"Our Lady of Sorrows",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Saints Cornelius, Pope, and Cyprian, Bishop, Martyrs",hildegard_of_bingen_abbess:"Saint Hildegard of Bingen, Abbess and Doctor of the Church",robert_bellarmine_bishop:"Saint Robert Bellarmine, Bishop and Doctor of the Church",januarius_i_of_benevento_bishop:"Saint Januarius, Bishop and Martyr",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Saints Andrew Kim Tae-g\u014fn, Priest, Paul Ch\u014fng Ha-sang and Companions, Martyrs",matthew_apostle:"Saint Matthew, Apostle and Evangelist",pius_francesco_forgione_priest:"Saint Pius of Pietrelcina, Priest",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Saints Cosmas and Damian, Martyrs",vincent_de_paul_priest:"Saint Vincent de Paul, Priest",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Saint Wenceslaus, Martyr",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Saint Lawrence Ruiz and Companions, Martyrs",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Saints Michael, Gabriel and Raphael, Archangels",jerome_of_stridon_priest:"Saint Jerome, Priest and Doctor of the Church",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Saint Th\xe9r\xe8se of the Child Jesus, Virgin and Doctor of the Church",holy_guardian_angels:"The Holy Guardian Angels",francis_of_assisi:"Saint Francis of Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Saint Faustina Kowalska, Virgin",bruno_of_cologne_priest:"Saint Bruno, Priest",our_lady_of_the_rosary:"Our Lady of the Rosary",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Saint Denis, Bishop, and Companions, Martyrs",john_leonardi_priest:"Saint John Leonardi, Priest",john_xxiii_pope:"Saint John XXIII, Pope",john_paul_ii_pope:"Saint John Paul II, Pope",callistus_i_pope:"Saint Callistus I, Pope and Martyr",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Saint Teresa of Jesus, Virgin and Doctor of the Church",hedwig_of_silesia_religious:"Saint Hedwig, Religious",margaret_mary_alacoque_virgin:"Saint Margaret Mary Alacoque, Virgin",ignatius_of_antioch_bishop:"Saint Ignatius of Antioch, Bishop and Martyr",luke_evangelist:"Saint Luke, Evangelist",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Saints John de Br\xe9beuf and Isaac Jogues, Priests, and Companions, Martyrs",paul_of_the_cross_priest:"Saint Paul of the Cross, Priest",john_of_capistrano_priest:"Saint John of Capistrano, Priest",anthony_mary_claret_bishop:"Saint Anthony Mary Claret, Bishop",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Saints Simon and Jude, Apostles",all_saints:"All Saints",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"The Commemoration of All the Faithful Departed (All Soul\u2019s Day)",martin_de_porres_religious:"Saint Martin de Porres, Religious",charles_borromeo_bishop:"Saint Charles Borromeo, Bishop",dedication_of_the_lateran_basilica:"The Dedication of the Lateran Basilica",leo_i_the_great_pope:"Saint Leo the Great, Pope and Doctor of the Church",martin_of_tours_bishop:"Saint Martin of Tours, Bishop",josaphat_kuntsevych_bishop:"Saint Josaphat, Bishop and Martyr",albert_the_great_bishop:"Saint Albert the Great, Bishop and Doctor of the Church",margaret_of_scotland:"Saint Margaret of Scotland",gertrude_the_great_virgin:"Saint Gertrude, Virgin",elizabeth_of_hungary_religious:"Saint Elizabeth of Hungary, Religious",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"The Dedication of the Basilicas of Saints Peter and Paul, Apostles",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"The Presentation of the Blessed Virgin Mary",cecilia_of_rome_virgin:"Saint Cecilia, Virgin and Martyr",clement_i_pope:"Saint Clement I, Pope and Martyr",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Columban, Abbot",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Saint Andrew D\u0169ng-L\u1ea1c, Priest, and Companions, Martyrs",catherine_of_alexandria_virgin:"Saint Catherine of Alexandria, Virgin and Martyr",andrew_apostle:"Saint Andrew, Apostle",francis_xavier_priest:"Saint Francis Xavier, Priest",john_damascene_priest:"Saint John Damascene, Priest and Doctor of the Church",nicholas_of_myra_bishop:"Saint Nicholas, Bishop",ambrose_of_milan_bishop:"Saint Ambrose, Bishop and Doctor of the Church",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"The Immaculate Conception of the Blessed Virgin Mary",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Saint Juan Diego Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Our Lady of Loreto",damasus_i_pope:"Saint Damasus I, Pope",our_lady_of_guadalupe:"Our Lady of Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"Saint Lucy, Virgin and Martyr",john_of_the_cross_priest:"Saint John of the Cross, Priest and Doctor of the Church",peter_canisius_priest:"Saint Peter Canisius, Priest and Doctor of the Church",john_of_kanty_priest:"Saint John of Kanty, Priest",stephen_the_first_martyr:"Saint Stephen, the First Martyr",john_apostle:"Saint John, Apostle and Evangelist",holy_innocents_martyrs:"The Holy Innocents, Martyrs",thomas_becket_bishop:"Saint Thomas Becket, Bishop and Martyr",sylvester_i_pope:"Saint Sylvester I, Pope",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Our Lord Jesus Christ, the Eternal High Priest"}}},i={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"es",colors:{black:"negro",gold:"dorado",green:"verde",purple:"modaro",red:"rojo",rose:"rosa",white:"blanco"},months:{0:"enero",1:"febrero",2:"marzo",3:"abril",4:"mayo",5:"junio",6:"julio",7:"agosto",8:"septiembre",9:"octubre",10:"noviembre",11:"diciembre"},ordinals:{1:"primero",2:"segundo",3:"tercer",4:"cuarto",5:"quinto",6:"sexto",7:"s\xe9ptimo",8:"octavo",9:"noveno",10:"d\xe9cimo",11:"und\xe9cimo",12:"duod\xe9cimo",13:"decimotercer",14:"decimocuarto",15:"decimoquinto",16:"decimosexto",17:"decimos\xe9ptimo",18:"decimoctavo",19:"decimonoveno",20:"vig\xe9simo",21:"vig\xe9simo primero",22:"vig\xe9simo segundo",23:"vig\xe9simo tercer",24:"vig\xe9simo cuarto",25:"vig\xe9simo quinto",26:"vig\xe9simo sexto",27:"vig\xe9simo s\xe9ptimo",28:"vig\xe9simo octavo",29:"vig\xe9simo noveno",30:"trig\xe9simo",31:"trig\xe9simo primero",32:"trig\xe9simo segundo",33:"trig\xe9simo tercer",34:"trig\xe9sima cuarto","1_feminine":"primera","2_feminine":"segunda","3_feminine":"tercera","4_feminine":"cuarta","5_feminine":"quinta","6_feminine":"sexta","7_feminine":"s\xe9ptima","8_feminine":"octava","9_feminine":"novena","10_feminine":"d\xe9cima","11_feminine":"und\xe9cima","12_feminine":"duod\xe9cima","13_feminine":"decimotercera","14_feminine":"decimocuarta","15_feminine":"decimoquinta","16_feminine":"decimosexta","17_feminine":"decimos\xe9ptima","18_feminine":"decimoctava","19_feminine":"decimonovena","20_feminine":"vig\xe9sima","21_feminine":"vig\xe9sima primera","22_feminine":"vig\xe9sima segunda","23_feminine":"vig\xe9sima tercera","24_feminine":"vig\xe9sima cuarta","25_feminine":"vig\xe9sima quinta","26_feminine":"vig\xe9sima sexta","27_feminine":"vig\xe9sima s\xe9ptima","28_feminine":"vig\xe9sima octava","29_feminine":"vig\xe9sima novena","30_feminine":"trig\xe9sima","31_feminine":"trig\xe9sima primera","32_feminine":"trig\xe9sima segunda","33_feminine":"trig\xe9sima tercera","34_feminine":"trig\xe9sima cuarta"},periods:{epiphany:"Epifan\xeda",holy_week:"Semana Santa"},ranks:{solemnity:"solemnidades",sunday:"Domingo",feast:"fiesta",memorial:"memoria",weekday:"ferial"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Adviento",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la {{week}}\xaa semana de Adviento",sunday:"{{week}}\xba domingo de Adviento",privileged_weekday:"{{day}} de $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Navidad",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de Navidad",octave:"{{count}}\xba d\xeda de la Octava de Navidad",second_sunday_after_christmas:"2\xba domingo de Navidad",before_epiphany:"{{day}} de $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) despu\xe9s de la Epifan\xeda"},ordinary_time:{season:"Tiempo Ordinario",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la {{week}}\xaa semana del Tiempo Ordinario",sunday:"{{week}}\xba domingo del Tiempo Ordinario"},lent:{season:"Cuaresma",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la {{week}}\xaa semana de Cuaresma",sunday:"{{week}}\xba domingo de Cuaresma",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) despu\xe9s de Mi\xe9rcoles de Ceniza",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de Semana Santa"},paschal_triduum:{season:"Triduo Pascual"},easter_time:{season:"Pascua",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la {{week}}\xaa semana de Pascua",sunday:"{{week}}\xba domingo de Pascua",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) d\xeda de la Octava de Pascua"}},weekdays:{0:"domingo",1:"lunes",2:"martes",3:"mi\xe9rcoles",4:"jueves",5:"viernes",6:"s\xe1bado"},names:{nativity_of_the_lord:"Navidad",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Sagrada Familia",mary_mother_of_god:"Mar\xeda, Madre de Dios",epiphany_of_the_lord:"Epifan\xeda",baptism_of_the_lord:"Bautismo del Se\xf1or",ash_wednesday:"Mi\xe9rcoles de Ceniza",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Domingo de Ramos",thursday_of_the_lords_supper:"$(names:holy_thursday)",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Viernes Santo",holy_saturday:"S\xe1bado Santo",easter_sunday:"Domingo de Pascua",divine_mercy_sunday:"{{week}}\xba domingo de Pascua o Domingo de la Divina Misericordia",ascension_of_the_lord:"Ascensi\xf3n del Se\xf1or",pentecost_sunday:"Pentecost\xe9s",most_holy_trinity:"Domingo de la Sant\xedsima Trinidad",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Corpus Christi",most_sacred_heart_of_jesus:"Sagrado Coraz\xf3n de Jes\xfas",sunday_of_the_word_of_god:"{{week}}\xba domingo del Tiempo Ordinario, o domingo de la Palabra de Dios",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Cristo Rey",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Saints Basil the Great and Gregory Nazianzen, Bishops and Doctors of the Church",most_holy_name_of_jesus:"Sant\xedsimo Nombre de Jes\xfas",raymond_of_penyafort_priest:"Saint Raymond of Penyafort, Priest",hilary_of_poitiers_bishop:"Saint Hilary, Bishop and Doctor of the Church",anthony_of_egypt_abbot:"San Antonio de Egipto, Abad",fabian_i_pope:"Saint Fabian, Pope and Martyr",sebastian_of_milan_martyr:"Saint Sebastian, Martyr",agnes_of_rome_virgin:"Santa Agnes, V\xedrgen y M\xe1rtir",vincent_of_saragossa_deacon:"Saint Vincent, Deacon and Martyr",francis_de_sales_bishop:"San Francisco de Sales, Obispo y Doctor",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Conversi\xf3n de San Pablo, Ap\xf3stol",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Saints Timothy and Titus, Bishops",angela_merici_virgin:"Santa \xc1ngela Merici, V\xedrgen",thomas_aquinas_priest:"Santo Tom\xe1s de Aquino, Obispo y Doctor",john_bosco_priest:"San Juan Bosco, Sacerdote",presentation_of_the_lord:"Presentaci\xf3n de Jes\xfas en el Templo",blaise_of_sebaste_bishop:"San Bl\xe1s, Obispo y M\xe1rtir",ansgar_of_hamburg_bishop:"San Ascario, Obispo",agatha_of_sicily_virgin:"Santa \xc1gatha, V\xedrgen y M\xe1rtir",paul_miki_and_companions_martyrs:"Saint Paul Miki and Companions, Martyrs",jerome_emiliani:"Saint Jerome Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"Saint Josephine Bakhita, Virgin",scholastica_of_nursia_virgin:"Santa Escol\xe1stica, V\xedrgen",our_lady_of_lourdes:"Nuestra Se\xf1ora de Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Saints Cyril, Monk, and Methodius, Bishop, Copatrons of Europe",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"The Seven Holy Founders of the Servite Order",peter_damian_bishop:"San Pedro Dami\xe1n, Obispo y Doctor de la Iglesia",chair_of_saint_peter_the_apostle:"C\xe1tedra de San Pedro, Ap\xf3stol",polycarp_of_smyrna_bishop:"Saint Polycarp, Bishop and Martyr",gregory_of_narek_abbot:"San Gregorio de Narek, Abad y Doctor de la Iglesia",casimir_of_poland:"San Casimiro",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Santas Perpetua y Felicidad, M\xe1rtires",john_of_god_duarte_cidade_religious:"San Juan de Dios, Religioso",frances_of_rome_religious:"Saint Frances of Rome, Religious",patrick_of_ireland_bishop:"Saint Patrick, Bishop",cyril_of_jerusalem_bishop:"San Cirilio de Jerusal\xe9n, Obispo y Doctor",joseph_spouse_of_mary:"Jos\xe9, Esposo de Mar\xeda",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Saint Turibius of Mogrovejo, Bishop",annunciation_of_the_lord:"Anunciaci\xf3n",francis_of_paola_hermit:"Saint Francis of Paola, Hermit",isidore_of_seville_bishop:"San Isidro de Sevilla, Obispo y Doctor de la Iglesia",vincent_ferrer_priest:"Saint Vincent Ferrer, Priest",john_baptist_de_la_salle_priest:"San Juan Bautista de la Salle, Sacerdote",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Saint Stanislaus, Bishop and Martyr",martin_i_pope:"San Mart\xedn I, Papa y M\xe1rtir",anselm_of_canterbury_bishop:"San Anselmo de Canterbury, Obispo y Doctor de la Iglesia",george_of_lydda_martyr:"San Jorge, M\xe1rtir",adalbert_of_prague_bishop:"San Adalberto, Obispo y M\xe1rtir",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Saint Fidelis of Sigmaringen, Priest and Martyr",mark_evangelist:"San Marcos, Evangelista",peter_chanel_priest:"Saint Peter Chanel, Priest and Martyr",louis_grignion_de_montfort_priest:"Saint Louis Grignion de Montfort, Priest",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Santa Catalina de Siena, V\xedrgen, Doctora de la Iglesia y Patrona Secundaria de Europa",pius_v_pope:"San P\xedo V, Papa",joseph_the_worker:"San Jos\xe9 Obrero",athanasius_of_alexandria_bishop:"Saint Athanasius, Bishop and Doctor of the Church",philip_and_james_apostles:"Santos Felipe y Santiago, Ap\xf3stoles",john_of_avila_priest:"Saint John of \xc1vila, Priest and Doctor of the Church",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Saints Nereus and Achilleus, Martyrs",pancras_of_rome_martyr:"Saint Pancras, Martyr",our_lady_of_fatima:"Nuestra Se\xf1ora de F\xe1tima",matthias_apostle:"San Mat\xedas, Ap\xf3stol",john_i_pope:"San Juan I, Papa y M\xe1rtir",bernardine_of_siena_priest:"San Bernardino de Siena, Sacerdote",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"San Crist\xf3bal Magallanes, Sacerdote y Compa\xf1eros, M\xe1rtires",rita_of_cascia_religious:"Santa Rita de Cascia",bede_the_venerable_priest:"San Beda el Venerable, Sacerdote y Doctor de la Iglesia",gregory_vii_pope:"San Gregorio VII, Papa",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Santa Mar\xeda Magdalena de Pazzi, V\xedrgen",philip_neri_priest:"San Felipe Neri, Sacerdote",augustine_of_canterbury_bishop:"San Agust\xedn de Canterbury, Obispo",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"Visitaci\xf3n de la Sant\xedsima V\xedrgen Mar\xeda",mary_mother_of_the_church:"Mar\xeda, Madre de la Iglesia",immaculate_heart_of_mary:"Inmaculado Coraz\xf3n de Mar\xeda",justin_martyr:"Saint Justin, Martyr",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Saints Marcellinus and Peter, Martyrs",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Saints Charles Lwanga and Companions, Martyrs",boniface_of_mainz_bishop:"San Bonifacio, Obispo y M\xe1rtir",norbert_of_xanten_bishop:"Saint Norbert, Bishop",ephrem_the_syrian_deacon:"Saint Ephrem, Deacon and Doctor of the Church",barnabas_apostle:"San Bernab\xe9, Ap\xf3stol",anthony_of_padua_priest:"San Antonio de Padua, Sacerdote y Doctor de la Iglesia",romuald_of_ravenna_abbot:"San Romualdo, Abad",aloysius_gonzaga_religious:"San Luis Gonzaga, Religioso",paulinus_of_nola_bishop:"Saint Paulinus of Nola, Bishop",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Saints John Fisher, Bishop, and Thomas More, Martyrs",nativity_of_john_the_baptist:"Nacimiento de Juan Bautista",cyril_of_alexandria_bishop:"San Cirilio de Alexandria, Obispo y Doctor",irenaeus_of_lyon_bishop:"Saint Irenaeus, Bishop, Martyr and Doctor of the Church",peter_and_paul_apostles:"San Pedro y San Pablo, Ap\xf3stoles",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Primeros M\xe1rtires de la Iglesia de Roma",thomas_apostle:"Santo Tom\xe1s, Ap\xf3stol",elizabeth_of_portugal:"Saint Elizabeth of Portugal",anthony_zaccaria_priest:"Saint Anthony Zaccaria, Priest",maria_goretti_virgin:"Santa Mar\xeda Goretti, V\xedrgen y M\xe1rtir",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Saint Augustine Zhao Rong, Priest, and Companions, Martyrs",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Saint Benedict, Abbot, Patron of Europe",henry_ii_emperor:"Saint Henry",camillus_de_lellis_priest:"Saint Camillus de Lellis, Priest",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"San Buenaventura, Obispo y Doctor",our_lady_of_mount_carmel:"Nuestra Se\xf1ora del Monte Carmelo",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Saint Apollinaris, Bishop and Martyr",lawrence_of_brindisi_priest:"Saint Lawrence of Brindisi, Priest and Doctor of the Church",mary_magdalene:"Santa Mar\xeda Magdalena",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Saint Bridget, Religious, Copatroness of Europe",sharbel_makhluf_priest:"Saint Sharbel Makhl\u016bf, Priest",james_apostle_patron_of_spain:"Santiago, Ap\xf3stol, Patrono de Espa\xf1a",joachim_and_anne_parents_of_mary:"San Joaqu\xedn y Santa Ana",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Santa Marta, Mar\xeda y L\xe1zaro",peter_chrysologus_bishop:"Saint Peter Chrysologus, Bishop and Doctor of the Church",ignatius_of_loyola_priest:"San Ignacio de Loyola, Sacerdote",alphonsus_mary_liguori_bishop:"San Alfonso Mar\xeda de Ligorio, Obispo y Doctor de la Iglesia",eusebius_of_vercelli_bishop:"Saint Eusebius of Vercelli, Bishop",peter_julian_eymard_priest:"Saint Peter Julian Eymard, Priest",john_mary_vianney_priest:"San Juan Mar\xeda Vianney, Sacerdote",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"Dedicaci\xf3n de la Bas\xedlica de Santa Mar\xeda Mayor",transfiguration_of_the_lord:"Transfiguraci\xf3n",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Saint Sixtus II, Pope, and Companions, Martyrs",cajetan_of_thiene_priest:"Saint Cajetan, Priest",dominic_de_guzman_priest:"Santo Domingo de Guzm\xe1n, Sacerdote",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Santa Teresa Benedicta de la Cruz (Edith Stein), V\xedrgen, M\xe1rtir y Patrona Secundaria de Europa",lawrence_of_rome_deacon:"Saint Lawrence, Deacon and Martyr",clare_of_assisi_virgin:"Santa Clara, V\xedrgen",jane_frances_de_chantal_religious:"Saint Jane Frances de Chantal, Religious",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Saints Pontian, Pope, and Hippolytus, Priest, Martyrs",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"San Maximiliano Mar\xeda Kolbe, Sacerdote y M\xe1rtir",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"La Asunci\xf3n de la Sant\xedsima V\xedrgen Mar\xeda",stephen_i_of_hungary:"Saint Stephen of Hungary",john_eudes_priest:"Saint John Eudes, Priest",bernard_of_clairvaux_abbot:"San Bernardo de Clairvaux, Abad y Doctor de la Iglesia",pius_x_pope:"San P\xedo X, Papa",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Sant\xedsima V\xedrgen Mar\xeda, Reina del Cielo",rose_of_lima_virgin:"Santa Rosa de Lima, V\xedrgen",bartholomew_apostle:"San Bartolomeo, Ap\xf3stol",louis_ix_of_france:"San Luis",joseph_of_calasanz_priest:"San Jos\xe9 de Calasanz, Sacerdote",monica_of_hippo:"Santa M\xf3nica",augustine_of_hippo_bishop:"San Agust\xedn de Hipona, Obispo y Doctor de la Iglesia",passion_of_saint_john_the_baptist:"The Passion of Saint John the Baptist",gregory_i_the_great_pope:"San Gregorio Magno, Papa y Doctor de la Iglesia",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Nacimiento de la Sant\xedsima V\xedrgen Mar\xeda",peter_claver_priest:"Saint Peter Claver, Priest",most_holy_name_of_mary:"Santo Nombre de la Sant\xedsima V\xedrgen Mar\xeda",john_chrysostom_bishop:"San Juan Cris\xf3stomo, Obispo y Doctor de la Iglesia",exaltation_of_the_holy_cross:"Adoraci\xf3n de la Cruz",our_lady_of_sorrows:"Nuestra Se\xf1ora del Socorro",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"San Cornelio, Papa, y Cipriano, Obispo, M\xe1rtires",hildegard_of_bingen_abbess:"Saint Hildegard of Bingen, Abbess and Doctor of the Church",robert_bellarmine_bishop:"San Roberto Bearmino, Obispo y Doctor de la Iglesia",januarius_i_of_benevento_bishop:"Saint Januarius, Bishop and Martyr",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Saints Andrew Kim Tae-g\u014fn, Priest, Paul Ch\u014fng Ha-sang and Companions, Martyrs",matthew_apostle:"San Mateo, Ap\xf3stol y Evangelista",pius_francesco_forgione_priest:"San P\xedo de Pietrelcina, Sacerdote",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Saints Cosmas and Damian, Martyrs",vincent_de_paul_priest:"San Vicente de Pa\xfal, Obispo",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"San Wenceslao de Bohemia, M\xe1rtir",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"San Lorenzo Ruiz y Compa\xf1eros, M\xe1rtires",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Santos Miguel, Gabriel y Rafael, Arc\xe1ngeles",jerome_of_stridon_priest:"Saint Jerome, Priest and Doctor of the Church",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Santa Teresita del Ni\xf1o Jes\xfas, V\xedrgen y Doctora",holy_guardian_angels:"\xc1ngeles Custodios",francis_of_assisi:"San Francisco of As\xeds",faustina_kowalska_virgin:"Santa Faustina Kowalska, V\xedrgen",bruno_of_cologne_priest:"San Bruno, Sacerdote",our_lady_of_the_rosary:"Nuestra Se\xf1ora del Rosario",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Saint Denis, Bishop, and Companions, Martyrs",john_leonardi_priest:"Saint John Leonardi, Priest",john_xxiii_pope:"Papa San Juan XXIII",john_paul_ii_pope:"Papa San Juan Pablo II",callistus_i_pope:"Saint Callistus I, Pope and Martyr",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Santa Teresa de Jes\xfas, V\xedrgen y Doctora",hedwig_of_silesia_religious:"Santa Eduviges, Religiosa",margaret_mary_alacoque_virgin:"Santa Margarita Mar\xeda de Alacoque",ignatius_of_antioch_bishop:"San Ignacio de Antioqu\xeda, Obispo y M\xe1rtir",luke_evangelist:"Saint Luke, Evangelist",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Saints John de Br\xe9beuf and Isaac Jogues, Priests, and Companions, Martyrs",paul_of_the_cross_priest:"San Pablo de la Cruz, Sacerdote",john_of_capistrano_priest:"Saint John of Capistrano, Priest",anthony_mary_claret_bishop:"San Antonio Mar\xeda Claret, Obispo",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Santos Sim\xf3n y Judas, Ap\xf3stoles",all_saints:"Todos los Santos",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Todas las almas",martin_de_porres_religious:"San Mart\xedn de Porres, Religioso",charles_borromeo_bishop:"Saint Charles Borromeo, Bishop",dedication_of_the_lateran_basilica:"The Dedication of the Lateran Basilica",leo_i_the_great_pope:"San Leo el Magno, Papa y Doctor",martin_of_tours_bishop:"Saint Martin of Tours, Bishop",josaphat_kuntsevych_bishop:"Saint Josaphat, Bishop and Martyr",albert_the_great_bishop:"San Alberto Magno, Obispo y Doctor",margaret_of_scotland:"Saint Margaret of Scotland",gertrude_the_great_virgin:"Santa Gertrudis la Grande, V\xedrgen",elizabeth_of_hungary_religious:"Saint Elizabeth of Hungary, Religious",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"Dedicaci\xf3n de las Bas\xedlicas de San Pedro y San Pablo, Ap\xf3stoles",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Presentaci\xf3n de la Sant\xedsima V\xedrgen Mar\xeda",cecilia_of_rome_virgin:"Santa Cecilia, V\xedrgen y M\xe1rtir",clement_i_pope:"San Clemente I, Papa y M\xe1rtir",columban_of_luxeuil_abbot:"San Columbano, Abad",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Saint Andrew D\u0169ng-L\u1ea1c, Priest, and Companions, Martyrs",catherine_of_alexandria_virgin:"Santa Catalina de Alexandria, V\xedrgen y M\xe1rtir",andrew_apostle:"San Andr\xe9s, Ap\xf3stol",francis_xavier_priest:"San Francisco Javier, Sacerdote",john_damascene_priest:"Saint John Damascene, Priest and Doctor of the Church",nicholas_of_myra_bishop:"San Nicol\xe1s, Obispo",ambrose_of_milan_bishop:"San Ambrosio, Obispo y Doctor",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Inmaculada Concepci\xf3n de Mar\xeda",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"San Juan Diego Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Nuestra Se\xf1ora de Loreto",damasus_i_pope:"Saint Damasus I, Pope",our_lady_of_guadalupe:"Nuestra Se\xf1ora de Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"Saint Lucy, Virgin and Martyr",john_of_the_cross_priest:"San Juan de la Cruz, Sacerdote y Doctor de la Iglesia",peter_canisius_priest:"Saint Peter Canisius, Priest and Doctor of the Church",john_of_kanty_priest:"Saint John of Kanty, Priest",stephen_the_first_martyr:"San Esteban, Primer M\xe1rtir",john_apostle:"San Juan, Ap\xf3stol y Evangelista",holy_innocents_martyrs:"Santos Inocentes, M\xe1rtires",thomas_becket_bishop:"Saint Thomas Becket, Bishop and Martyr",sylvester_i_pope:"Saint Sylvester I, Pope",eulogius_of_cordoba_bishop:"San Eulogio de C\xf3rdoba, Obispo",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"San Isidro Labrador",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Santa Joaquina de Vedruna, Religiosa",ferdinand_iii_of_castile:"San Fernando",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"San Ezequiel Moreno, Obispo",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Santa Mar\xeda Soledad Torres Acosta, V\xedrgen",our_lady_of_the_pillar:"Nuestra Se\xf1ora del Pilar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Santa Eulalia de M\xe9rida, V\xedrgen y M\xe1rtir",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Nuestro Se\xf1or Jesucristo, Sumo y Eterno Sacerdote"}}},s={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"fr",colors:{black:"noir",gold:"dor\xe9",green:"vert",purple:"violet",red:"rouge",rose:"rose",white:"blanc"},months:{0:"janvier",1:"f\xe9vrier",2:"mars",3:"avril",4:"mai",5:"juin",6:"juillet",7:"ao\xfbt",8:"septembre",9:"octobre",10:"novembre",11:"d\xe9cembre"},ordinals:{1:"premier",2:"deuxi\xe8me",3:"troisi\xe8me",4:"quatri\xe8me",5:"cinqui\xe8me",6:"sixi\xe8me",7:"septi\xe8me",8:"huiti\xe8me",9:"neuvi\xe8me",10:"dixi\xe8me",11:"onzi\xe8me",12:"douzi\xe8me",13:"treizi\xe8me",14:"quatorzi\xe8me",15:"quinzi\xe8me",16:"seizi\xe8me",17:"dix-septi\xe8me",18:"dix-huiti\xe8me",19:"dix-neuvi\xe8me",20:"vingti\xe8me",21:"vingt et uni\xe8me",22:"vingt-deuxi\xe8me",23:"vingt-troisi\xe8me",24:"vingt-quatri\xe8me",25:"vingt-cinqui\xe8me",26:"vingt-sixi\xe8me",27:"vingt-septi\xe8me",28:"vingt-huiti\xe8me",29:"vingt-neuvi\xe8me",30:"trenti\xe8me",31:"trente et uni\xe8me",32:"trente-deuxi\xe8me",33:"trente-troisi\xe8me",34:"trente-quatri\xe8me","1_feminine":"premi\xe8re"},periods:{epiphany:"\xc9piphanie",holy_week:"Semaine Sainte"},ranks:{solemnity:"Solennit\xe9",sunday:"Dimanche",feast:"F\xeate",memorial:"M\xe9moire",weekday:"F\xe9rie"},cycles:{proper_of_time:"Propre du Temps",proper_of_saints:"Propre des Saints",sunday_year_a:"Ann\xe9e A",sunday_year_b:"Ann\xe9e B",sunday_year_c:"Ann\xe9e C",weekday_year_1:"Ann\xe9e impaire",weekday_year_2:"Ann\xe9e paire",psalter_week_1:"Semaine I des Psaumes",psalter_week_2:"Semaine II des Psaumes",psalter_week_3:"Semaine III des Psaumes",psalter_week_4:"Semaine IV des Psaumes"},seasons:{advent:{season:"Temps de l\u2019Avent",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) semaine de l\u2019Avent',sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) dimanche de l\u2019Avent",privileged_weekday:"{{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Temps de No\xebl",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) dans le Temps de No\xebl",octave:"{{count}}\u1d49 jour dans l\u2019Octave de la Nativit\xe9",second_sunday_after_christmas:"Deuxi\xe8me dimanche apr\xe8s la Nativit\xe9",before_epiphany:"{{day}} $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) apr\xe8s l\u2019\xc9piphanie"},ordinary_time:{season:"Temps Ordinaire",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) semaine du Temps Ordinaire',sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) $t(weekdays:0) du Temps Ordinaire"},lent:{season:"Temps du Car\xeame",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) semaine de Car\xeame',sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) dimanche de Car\xeame",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) apr\xe8s les Cendres",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Saint"},paschal_triduum:{season:"Triduum Pascal"},easter_time:{season:"Temps Pascal",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) de la $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) semaine de P\xe2ques',sunday:"$t(ordinals:{{week}}, capitalize) dimanche de P\xe2ques",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) dans l\u2019Octave de P\xe2ques"}},weekdays:{0:"dimanche",1:"lundi",2:"mardi",3:"mercredi",4:"jeudi",5:"vendredi",6:"samedi"},names:{nativity_of_the_lord:"Nativit\xe9 du Seigneur",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"La Sainte Famille",mary_mother_of_god:"Sainte Marie, M\xe8re de Dieu",epiphany_of_the_lord:"\xc9piphanie du Seigneur",baptism_of_the_lord:"Bapt\xeame du Seigneur",ash_wednesday:"Mercredi des Cendres",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Dimanche des Rameaux et de la Passion",thursday_of_the_lords_supper:"M\xe9moire de la C\xe8ne du Seigneur",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Vendredi Saint",holy_saturday:"Samedi Saint",easter_sunday:"Dimanche de P\xe2ques - La r\xe9surrection du Seigneur",divine_mercy_sunday:"Deuxi\xe8me dimanche de P\xe2ques ou de la Divine Mis\xe9ricorde",ascension_of_the_lord:"Ascension du Seigneur",pentecost_sunday:"Pentec\xf4te",most_holy_trinity:"La Sainte Trinit\xe9",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Le Saint-Sacrement du Corps et du Sang du Christ",most_sacred_heart_of_jesus:"Sacr\xe9-C\u0153ur de J\xe9sus",sunday_of_the_word_of_god:"Troisi\xe8me dimanche du Temps Ordinaire, ou Dimanche de la Parole de Dieu",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Trente-quatri\xe8me et dernier dimanche - Le Christ, Roi de l\u2019Univers",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Saints Basile le Grand (\u2020 379) et Gr\xe9goire de Naziance (\u2020 390), \xe9v\xeaques et docteurs de l\u2019\xc9glise",most_holy_name_of_jesus:"Saint Nom de J\xe9sus",raymond_of_penyafort_priest:"Saint Raymond de Pe\xf1afort, pr\xeatre (\u2020 1275)",hilary_of_poitiers_bishop:"Saint Hilaire de Poitiers, \xe9v\xeaque et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 367)",anthony_of_egypt_abbot:"Saint Antoine le Grand, ermite en \xc9gypte (\u2020 356)",fabian_i_pope:"Saint Fabien, pape et martyr (\u2020 250)",sebastian_of_milan_martyr:"Saint S\xe9bastien, martyr (\u2020 v. 284)",agnes_of_rome_virgin:"Sainte Agn\xe8s, vierge et martyre (\u2020 v. 304)",vincent_of_saragossa_deacon:"Saint Vincent, diacre et martyr (\u2020 304)",francis_de_sales_bishop:"Saint Fran\xe7ois de Sales, \xe9v\xeaque de Gen\xe8ve et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1622)",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Conversion de Saint Paul, ap\xf4tre",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Saints Timoth\xe9e et Tite, \xe9v\xeaques, disciples et compagnons de Saint Paul (\u2020 Ier s.)",angela_merici_virgin:"Sainte Ang\xe8le M\xe9rici, religieuse, fondatrice de la Compagnie de Sainte Ursule de Brescia (\u2020 1540)",thomas_aquinas_priest:"Saint Thomas d\u2019Aquin, fr\xe8re pr\xeacheur, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1274)",john_bosco_priest:"Saint Jean Bosco, pr\xeatre, fondateur et \xc9ducateur (\u2020 1888)",presentation_of_the_lord:"Pr\xe9sentation du Seigneur au Temple",blaise_of_sebaste_bishop:"Saint Blaise de S\xe9baste, \xe9v\xeaque et martyr (\u2020 316)",ansgar_of_hamburg_bishop:"Saint Anschaire de Br\xeame, \xe9v\xeaque (\u2020 865)",agatha_of_sicily_virgin:"Sainte Agathe, vierge et martyre en Sicile (\u2020 251)",paul_miki_and_companions_martyrs:"Saints Paul Miki et ses compagnons, martyrs au Japon (\u2020 1597)",jerome_emiliani:"Saint J\xe9r\xf4me \xc9milien, fondateur (\u2020 1537)",josephine_bakhita_virgin:"Sainte Jos\xe9phine Bakhita, vierge et religieuse (\u2020 1947)",scholastica_of_nursia_virgin:"Sainte Scholastique, Moniale, s\u0153ur de Saint Beno\xeet (\u2020 543)",our_lady_of_lourdes:"Notre-Dame de Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Saints Cyrille, Moine, et M\xe9thode, \xe9v\xeaque, ap\xf4tres des Slaves, co-patrons de l\u2019Europe (\u2020 au IX\xe8me s.)",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Saint Alexis Falconieri et les fondateurs des Servites (\u2020 1310)",peter_damian_bishop:"Saint Pierre Damien, \xe9v\xeaque d\u2019Ostie, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1072)",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Chaire de Saint Pierre, ap\xf4tre",polycarp_of_smyrna_bishop:"Saint Polycarpe, \xe9v\xeaque et martyre (\u2020 167)",gregory_of_narek_abbot:"Saint Gr\xe9goire de Narek, abb\xe9 et docteur de l\u2019\xc9glise",casimir_of_poland:"Saint Casimir (\u2020 1484)",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Saintes Perp\xe9tue et F\xe9licit\xe9, martyres \xe0 Carthage (\u2020 203)",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Saint Jean de Dieu, religieux, fondateur des Fr\xe8res de la Charit\xe9 (\u2020 1550)",frances_of_rome_religious:"Sainte Fran\xe7oise Romaine, religieuse (\u2020 1440)",patrick_of_ireland_bishop:"Saint Patrick, \xe9v\xeaque (\u2020 461)",cyril_of_jerusalem_bishop:"Saint Cyrille de J\xe9rusalem, \xe9v\xeaque de J\xe9rusalem, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 387)",joseph_spouse_of_mary:"Saint Joseph, \xc9poux de la vierge Marie",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Saint Alphonse Turibe de Mogrovejo, \xe9v\xeaque de Lima (\u2020 1606)",annunciation_of_the_lord:"Annonciation du Seigneur",francis_of_paola_hermit:"Saint Fran\xe7ois de Paule, ermite, fondateur de l\u2019ordre des Minimes (\u2020 1507)",isidore_of_seville_bishop:"Saint Isidore de S\xe9ville, docteur de l\u2019\xc9glise, \xe9v\xeaque et Confesseur (\u2020 636)",vincent_ferrer_priest:"Saint Vincent Ferrier, pr\xeatre de l\u2019Ordre des Pr\xeacheurs (\u2020 1419)",john_baptist_de_la_salle_priest:"Saint Jean-Baptiste de La Salle, pr\xeatre et fondateur des Fr\xe8res des \xc9coles Chr\xe9tiennes (\u2020 1719)",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Saint Stanislas, \xe9v\xeaque de Cracovie, martyr (\u2020 1079)",martin_i_pope:"Saint Martin Ier, pape et martyr (\u2020 656)",anselm_of_canterbury_bishop:"Saint Anselme de Cantorb\xe9ry, \xe9v\xeaque, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1109)",george_of_lydda_martyr:"Saint Georges, martyr (\u2020 303)",adalbert_of_prague_bishop:"Saint Adalbert, \xe9v\xeaque de Prague et martyr (\u2020 997)",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Saint Fid\xe8le de Sigmaringen, pr\xeatre et martyr (\u2020 1622)",mark_evangelist:"Saint Marc, \xe9vang\xe9liste",peter_chanel_priest:"Saint Pierre Chanel, pr\xeatre et martyr (\u2020 1841)",louis_grignion_de_montfort_priest:"Saint Louis-Marie Grignion de Montfort, pr\xeatre (\u2020 1716)",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Sainte Catherine de Sienne, vierge, docteur de l\u2019\xc9glise, co-patronne de l\u2019Europe (\u2020 1380)",pius_v_pope:"Saint Pie V, pape (\u2020 1572)",joseph_the_worker:"Saint Joseph, Artisan (\u2020 Ier s.)",athanasius_of_alexandria_bishop:"Saint Athanase, \xe9v\xeaque, docteur et p\xe8re de l\u2019\xc9glise (\u2020 373)",philip_and_james_apostles:"Saint Philippe et Saint Jacques le Mineur, ap\xf4tres",john_of_avila_priest:"Saint Jean d\u2019Avila, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1569)",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Saints N\xe9r\xe9e et Achill\xe9e, martyrs \xe0 Rome (\u2020 v. 304)",pancras_of_rome_martyr:"Saint Pancrace, martyr \xe0 Rome (\u2020 v. 304)",our_lady_of_fatima:"Notre-Dame de Fatima",matthias_apostle:"Saint Matthias, ap\xf4tre",john_i_pope:"Saint Jean Ier, pape et martyr (\u2020 526)",bernardine_of_siena_priest:"Saint Bernardin de Sienne, pr\xeatre (\u2020 1444)",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Saints Crist\xf3bal Magallanes, pr\xeatre, et ses 24 compagnons, martyrs Mexicains (\u2020 1927)",rita_of_cascia_religious:"Sainte Rita da Cascia, veuve puis religieuse (\u2020 1456)",bede_the_venerable_priest:"Saint B\xe8de le V\xe9n\xe9rable, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 735)",gregory_vii_pope:"Saint Gr\xe9goire VII, pape (\u2020 1085)",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Sainte Marie-Madeleine de Pazzi, vierge de l\u2019Ordre du Carmel (\u2020 1607)",philip_neri_priest:"Saint Philippe N\xe9ri, pr\xeatre (\u2020 1595)",augustine_of_canterbury_bishop:"Saint Augustin, \xe9v\xeaque de Cantorb\xe9ry en Angleterre (\u2020 604)",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, pape (\u2020 1978)",visitation_of_mary:"Visitation de la vierge Marie",mary_mother_of_the_church:"Bienheureuse Vierge Marie, M\xe8re de l\u2019\xc9glise",immaculate_heart_of_mary:"C\u0153ur immacul\xe9 de Marie",justin_martyr:"Saint Justin, martyr (\u2020 165)",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Saints martyrs Marcellin, pr\xeatre, et Pierre, Exorciste (\u2020 304)",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Saints Charles Lwanga et ses douze compagnons, martyrs (\u2020 618)",boniface_of_mainz_bishop:"Saint Boniface, \xe9v\xeaque et martyr (\u2020 754)",norbert_of_xanten_bishop:"Saint Norbert, \xe9v\xeaque (\u2020 1134)",ephrem_the_syrian_deacon:"Saint Ephrem, diacre et docteur de l\u2019\xc9glise, (\u2020 373)",barnabas_apostle:"Saint Barnab\xe9, ap\xf4tre",anthony_of_padua_priest:"Saint Antoine, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1231)",romuald_of_ravenna_abbot:"Saint Romuald, anachor\xe8te et p\xe8re des moines Camaldules (\u2020 1027)",aloysius_gonzaga_religious:"Saint Louis de Gonzague, religieux J\xe9suite (\u2020 1591)",paulinus_of_nola_bishop:"Saint Paulin, \xe9v\xeaque (\u2020 431)",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Saints Jean Fisher, \xe9v\xeaque, et Thomas More, martyrs (\u2020 1535)",nativity_of_john_the_baptist:"Nativit\xe9 de Saint Jean le Baptiste",cyril_of_alexandria_bishop:"Saint Cyrille, \xe9v\xeaque d\u2019Alexandrie et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 444)",irenaeus_of_lyon_bishop:"Saint Ir\xe9n\xe9e, \xe9v\xeaque, martyr et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 v. 201)",peter_and_paul_apostles:"Saint Pierre et Saint Paul, ap\xf4tres",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Premiers martyrs de l\u2019\xc9glise de Rome (\u2020 64)",thomas_apostle:"Saint Thomas, ap\xf4tre",elizabeth_of_portugal:"Sainte \xc9lisabeth du Portugal, reine (\u2020 1336)",anthony_zaccaria_priest:"Saint Antoine-Marie Zaccaria, pr\xeatre (\u2020 1539)",maria_goretti_virgin:"Sainte Maria Goretti, vierge et martyre (\u2020 1902)",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Saints Augustin Zhao Rong et ses compagnons, martyrs en Chine (\u2020 entre 1648 et 1930)",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Saint Beno\xeet de Nursie, Patriarche des moines d\u2019Occident, fondateur de l\u2019ordre des B\xe9n\xe9dictins et patron de l\u2019Europe (\u2020 v. 547)",henry_ii_emperor:"Saint Henri, empereur germanique (\u2020 1024)",camillus_de_lellis_priest:"Saint Camille de Lellis, pr\xeatre (\u2020 1614)",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Saint Bonaventure, \xe9v\xeaque d\u2019Albano et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1274)",our_lady_of_mount_carmel:"Notre-Dame du Mont-Carmel",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Saint Apollinaire, \xe9v\xeaque et martyr (\u2020 II\xe8me s.)",lawrence_of_brindisi_priest:"Saint Laurent de Brindisi, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1619)",mary_magdalene:"Sainte Marie-Madeleine, disciple du Christ (\u2020 Ier s.)",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Sainte Brigitte de Su\xe8de, veuve puis religieuse, fondatrice de l\u2019ordre du Saint-Sauveur, co-patronne de l\u2019Europe (\u2020 1373)",sharbel_makhluf_priest:"Saint Charbel Makhlouf, moine pr\xeatre Maronite (\u2020 1898)",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Saints Anne et Joachim, parents de la vierge Marie (\u2020 Ier s.)",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Saints Marthe, Marie et Lazare, disciples du Christ (\u2020 Ier s.)",peter_chrysologus_bishop:"Saint Pierre Chrysologue, \xe9v\xeaque de Ravenne et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 451)",ignatius_of_loyola_priest:"Saint Ignace de Loyola, pr\xeatre, fondateur de la Compagnie de J\xe9sus (\u2020 1556)",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Saint Alphonse-Marie de Liguori, \xe9v\xeaque et docteur de l\u2019\xc9glise",eusebius_of_vercelli_bishop:"Saint Eus\xe8be de Verceil, \xe9v\xeaque (\u2020 371)",peter_julian_eymard_priest:"Saint Pierre-Julien Eymard, pr\xeatre, fondateur des P\xe8res du Saint-Sacrement (\u2020 1868)",john_mary_vianney_priest:"Saint Jean-Marie Vianney (Cur\xe9 d\u2019Ars), pr\xeatre (\u2020 1859)",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"D\xe9dicace de la basilique Sainte-Marie Majeure",transfiguration_of_the_lord:"Transfiguration du Seigneur",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Saint Sixte II, pape, et ses diacres, martyrs (\u2020 258)",cajetan_of_thiene_priest:"Saint Ga\xe9tan de Thienne, pr\xeatre (\u2020 1547)",dominic_de_guzman_priest:"Saint Dominique de Guzman, pr\xeatre, fondateur de l\u2019Ordre des Fr\xe8res pr\xeacheurs (\u2020 1221)",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Sainte Th\xe9r\xe8se-B\xe9n\xe9dicte de la Croix (Edith Stein), Carm\xe9lite, martyr en Pologne, co-patronne de l\u2019Europe (\u2020 1942)",lawrence_of_rome_deacon:"Saint Laurent de Rome, diacre et martyr (\u2020 258)",clare_of_assisi_virgin:"Sainte Claire, vierge",jane_frances_de_chantal_religious:"Sainte Jeanne-Fran\xe7oise de Chantal, religieuse (\u2020 1641)",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Saints Pontien, pape, et Hippolyte, pr\xeatre de Rome, martyrs (\u2020 235)",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Saint Maximilien-Marie Kolbe, pr\xeatre et martyr (\u2020 1941)",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Assomption de la vierge Marie",stephen_i_of_hungary:"Saint \xc9tienne, roi de Hongrie (\u2020 1038)",john_eudes_priest:"Saint Jean Eudes, pr\xeatre (\u2020 1680)",bernard_of_clairvaux_abbot:"Saint Bernard de Clairvaux, abb\xe9, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1153)",pius_x_pope:"Saint Pie X, pape (\u2020 1914)",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Vierge Marie, reine",rose_of_lima_virgin:"Sainte Rose de Lima, vierge (\u2020 1617)",bartholomew_apostle:"Saint Barth\xe9lemy, ap\xf4tre",louis_ix_of_france:"Saint Louis, roi de France (\u2020 1270)",joseph_of_calasanz_priest:"Saint Joseph de Calasanz, pr\xeatre (\u2020 1648)",monica_of_hippo:"Sainte Monique, M\xe8re de Saint Augustin d\u2019Hippone (\u2020 387)",augustine_of_hippo_bishop:"Saint Augustin, \xe9v\xeaque d\u2019Hippone, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 430)",passion_of_saint_john_the_baptist:"martyre de Saint Jean-Baptiste",gregory_i_the_great_pope:"Saint Gr\xe9goire le Grand, pape et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 604)",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Nativit\xe9 de la vierge Marie",peter_claver_priest:"Saint Pierre Claver, pr\xeatre J\xe9suite (\u2020 1654)",most_holy_name_of_mary:"Le Saint Nom de Marie",john_chrysostom_bishop:"Saint Jean Chrysostome, \xe9v\xeaque de Constantinople et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 407)",exaltation_of_the_holy_cross:"La Croix Glorieuse",our_lady_of_sorrows:"Notre-Dame des Douleurs",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Saints martyrs Corneille, pape, et Cyprien, \xe9v\xeaque (\u2020 III\xe8me s.)",hildegard_of_bingen_abbess:"Sainte Hildegarde de Bingen, abbesse et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1179)",robert_bellarmine_bishop:"Saint Robert Bellarmin, J\xe9suite, \xe9v\xeaque et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1621)",januarius_i_of_benevento_bishop:"Saint Janvier, \xe9v\xeaque de B\xe9n\xe9vent et martyr (\u2020 305)",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Saint Andr\xe9 Kim Taegon, pr\xeatre, et Paul Chong Ha-sang et ses compagnons, martyrs en Cor\xe9e (\u2020 XIX\xe8me s.)",matthew_apostle:"Saint Matthieu, ap\xf4tre et \xe9vang\xe9liste",pius_francesco_forgione_priest:"Saint Pio de Pietrelcina (Padre Pio), pr\xeatre Capucin (\u2020 1968)",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Saints C\xf4me et Damien, martyrs (\u2020 III\xe8me s.)",vincent_de_paul_priest:"Saint Vincent de Paul, pr\xeatre, fondateur de la congr\xe9gation de la Mission et des Filles de la Charit\xe9 (\u2020 1660)",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Saint Venceslas, martyr (\u2020 929)",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Saints Laurent Ruiz et 15 compagnons, martyrs \xe0 Nagasaki au Japon (\u2020 v. 1635)",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Saints Michel, Gabriel and Rapha\xebl, archanges",jerome_of_stridon_priest:"Saint J\xe9r\xf4me, p\xe8re et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 420)",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Sainte Th\xe9r\xe8se de l\u2019Enfant-J\xe9sus, vierge et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1897)",holy_guardian_angels:"Saints Anges gardiens",francis_of_assisi:"Saint Fran\xe7ois d\u2019Assise, fondateur de l\u2019ordre des Fr\xe8res mineurs (\u2020 1226)",faustina_kowalska_virgin:"Sainte Faustina Kowalska (\u2020 1938)",bruno_of_cologne_priest:"Saint Bruno, pr\xeatre, fondateur des Chartreux (\u2020 1101)",our_lady_of_the_rosary:"Notre-Dame du Rosaire",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Saint Denis, \xe9v\xeaque, et ses compagnons, martyrs \xe0 Paris (\u2020 III\xe8me s.)",john_leonardi_priest:"Saint Jean L\xe9onardi, pr\xeatre (\u2020 1609)",john_xxiii_pope:"Saint Jean XXIII, pape (\u2020 1963)",john_paul_ii_pope:"Saint Jean-Paul II, pape (\u2020 2005)",callistus_i_pope:"Saint Calixte Ier, pape et martyr (\u2020 222)",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Sainte Th\xe9r\xe8se de J\xe9sus (d\u2019Avila), vierge et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1582)",hedwig_of_silesia_religious:"Sainte Edwige de Sil\xe9sie, veuve puis religieuse (\u2020 1243)",margaret_mary_alacoque_virgin:"Sainte Marguerite-Marie Alacoque, Visitandine \xe0 Paray-le-Monial (\u2020 1690)",ignatius_of_antioch_bishop:"Saint Ignace d\u2019Antioche, \xe9v\xeaque et martyr, p\xe8re et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 115)",luke_evangelist:"Saint Luc, \xe9vang\xe9liste",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Saints Jean de Br\xe9beuf, Isaac Jogues, pr\xeatres J\xe9suites, et leurs compagnons, martyrs (\u2020 XVII\xe8me s.)",paul_of_the_cross_priest:"Saint Paul de la Croix, pr\xeatre (\u2020 1776)",john_of_capistrano_priest:"Saint Jean de Capistran, pr\xeatre de l\u2019Ordre des Mineurs (\u2020 1456)",anthony_mary_claret_bishop:"Saint Antoine-Marie Claret, \xe9v\xeaque (\u2020 1870)",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Saint Simon (le Z\xe9lote) et Saint Jude (Thadd\xe9e), ap\xf4tres",all_saints:"Tous les Saints",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Comm\xe9moration de tous les fid\xe8les d\xe9funts",martin_de_porres_religious:"Saint Martin de Porr\xe8s, religieux Dominicain \xe0 Lima (\u2020 1639)",charles_borromeo_bishop:"Saint Charles Borrom\xe9e, Archev\xeaque de Milan (\u2020 1584)",dedication_of_the_lateran_basilica:"D\xe9dicace de la Basilique du Latran",leo_i_the_great_pope:"Saint L\xe9on le Grand, pape et docteur de l\u2019\xc9glise",martin_of_tours_bishop:"Saint Martin de Tours, \xe9v\xeaque (\u2020 397)",josaphat_kuntsevych_bishop:"Saint Josaphat Kuntsevych, \xe9v\xeaque Basilien et martyr (\u2020 1623)",albert_the_great_bishop:"Saint Albert le Grand, fr\xe8re pr\xeacheur, \xe9v\xeaque de Ratisbonne, docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1280)",margaret_of_scotland:"Sainte Marguerite d\u2019Ecosse (\u2020 1093)",gertrude_the_great_virgin:"Sainte Gertrude, vierge moniale (\u2020 1301)",elizabeth_of_hungary_religious:"Sainte \xc9lisabeth de Hongrie (\u2020 1231)",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"D\xe9dicace des basiliques de Saint Pierre et Saint Paul, ap\xf4tres, \xe0 Rome",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Pr\xe9sentation de la vierge Marie",cecilia_of_rome_virgin:"Sainte C\xe9cile, vierge et martyre \xe0 Rome (\u2020 230)",clement_i_pope:"Saint Cl\xe9ment Ier, pape et martyr (\u2020 97)",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Colomban, abb\xe9 (\u2020 615)",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Saint Andr\xe9 Dung Lac, pr\xeatre, et ses compagnons, martyrs (\u2020 entre 1745 et 1862)",catherine_of_alexandria_virgin:"Sainte Catherine d\u2019Alexandrie, vierge et martyre (\u2020 IV\xe8me s.)",andrew_apostle:"Saint Andr\xe9, ap\xf4tre",francis_xavier_priest:"Saint Fran\xe7ois-Xavier, pr\xeatre, J\xe9suite Missionnaire (\u2020 1552)",john_damascene_priest:"Saint Jean Damasc\xe8ne, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 749)",nicholas_of_myra_bishop:"Saint Nicolas, \xe9v\xeaque de Myre (\u2020 v. 350)",ambrose_of_milan_bishop:"Saint Ambroise, \xe9v\xeaque de Milan et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 397)",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Immacul\xe9e Conception de la vierge Marie",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Saint Juan Diego Cuauhtlatoatzin (\u2020 1548)",our_lady_of_loreto:"Notre-Dame de Lorette",damasus_i_pope:"Saint Damase Ier, pape (\u2020 384)",our_lady_of_guadalupe:"Notre-Dame de Guadalup\xe9",lucy_of_syracuse_virgin:"Sainte Lucie, vierge et martyre en Sicile (\u2020 v. 305)",john_of_the_cross_priest:"Saint Jean de la Croix, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1591)",peter_canisius_priest:"Saint Pierre Canisius, pr\xeatre et docteur de l\u2019\xc9glise (\u2020 1597)",john_of_kanty_priest:"Saint Jean de Kenty, pr\xeatre (\u2020 1473)",stephen_the_first_martyr:"Saint \xc9tienne, diacre et premier martyr (\u2020 35)",john_apostle:"Saint Jean, ap\xf4tre et \xe9vang\xe9liste",holy_innocents_martyrs:"Saints Innocents, martyrs (\u2020 Ier s.)",thomas_becket_bishop:"Saint Thomas Becket, \xe9v\xeaque et martyr (\u2020 1170)",sylvester_i_pope:"Saint Sylvestre Ier, pape (\u2020 335)",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Our Lord Jesus Christ, the Eternal High Priest"}}},d={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"it",colors:{black:"nero",gold:"oro",green:"verde",purple:"viola",red:"rosso",rose:"rosa",white:"bianca"},months:{0:"gennaio",1:"febbraio",2:"marzo",3:"aprile",4:"maggio",5:"giugno",6:"luglio",7:"agosto",8:"settembre",9:"ottobre",10:"novembre",11:"dicembre"},ordinals:{1:"primo",2:"secondo",3:"terzo",4:"quarto",5:"quinto",6:"sesto",7:"settimo",8:"ottavo",9:"nono",10:"decimo",11:"undicesimo",12:"dodicesimo",13:"tredicesimo",14:"quattordicesimo",15:"quindicesimo",16:"sedicesimo",17:"diciassettesimo",18:"diciottesimo",19:"diciannoveesimo",20:"ventesimo",21:"ventunesimo",22:"ventiduesimo",23:"ventitreesimo",24:"ventiquattresimo",25:"venticinquesimo",26:"ventiseiesimo",27:"ventisettesimo",28:"ventottesimo",29:"ventinovesimo",30:"trentesimo",31:"trentuno",32:"trentaduesimo",33:"trentatreesimo",34:"trentaquattresimo","1_feminine":"prima","2_feminine":"seconda","3_feminine":"terza","4_feminine":"quarta","5_feminine":"quinta","6_feminine":"sesta","7_feminine":"settima","8_feminine":"ottava","9_feminine":"nona","10_feminine":"decima","11_feminine":"undicesima","12_feminine":"dodicesima","13_feminine":"tredicesima","14_feminine":"quattordicesima","15_feminine":"quindicesima","16_feminine":"sedicesima","17_feminine":"diciassettesima","18_feminine":"diciottesima","19_feminine":"diciannoveesima","20_feminine":"ventesima","21_feminine":"ventunesima","22_feminine":"ventiduesima","23_feminine":"ventitreesima","24_feminine":"ventiquattresima","25_feminine":"venticinquesima","26_feminine":"ventiseiesima","27_feminine":"ventisettesima","28_feminine":"ventottesima","29_feminine":"ventinovesima","30_feminine":"trentesima","31_feminine":"trentuna","32_feminine":"trentaduesima","33_feminine":"trentatreesima","34_feminine":"trentaquattresima"},periods:{epiphany:"Epifania",holy_week:"Settimana Santa"},ranks:{solemnity:"Solennit\xe0",sunday:"Domenica",feast:"Festa",memorial:"Memoria",weekday:"Feria"},cycles:{proper_of_time:"Proprio del Tempo",proper_of_saints:"Proprio dei Santi",sunday_year_a:"Anno A",sunday_year_b:"Anno B",sunday_year_c:"Anno C",weekday_year_1:"Anno dispari",weekday_year_2:"Anno pari",psalter_week_1:"I Settimana del Salterio",psalter_week_2:"II Settimana del Salterio",psalter_week_3:"III Settimana del Salterio",psalter_week_4:"IV Settimana del Salterio"},seasons:{advent:{season:"Tempo du Avvento",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) della {{week, romanize}} settimana di Avvento",sunday:"{{week, romanize}} domenica di Avvento",privileged_weekday:"{{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Tempo di Natale",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) di Natale",octave:"{{count}}\xba giorno fra l\u2019Ottava di Natale",second_sunday_after_christmas:"II domenica dopo Natale",before_epiphany:"{{day}} $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) dopo l\u2019Epifania"},ordinary_time:{season:"Tempo Ordinario",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) della {{week, romanize}} settimana del Tempo Ordinario",sunday:"{{week, romanize}} domenica del Tempo Ordinario"},lent:{season:"Tempo di Quaresima",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) della {{week, romanize}} settimana di Quaresima",sunday:"{{week, romanize}} domenica di Quaresima",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) dopo le Ceneri",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) della Settimana Santa"},paschal_triduum:{season:"Triduo Pasquale"},easter_time:{season:"Tempo di Pasqua",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) della {{week, romanize}} settimana di Pasqua",sunday:"{{week, romanize}} domenica di Pasqua",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) fra l\u2019Ottava di Pasqua"}},weekdays:{0:"domenica",1:"luned\xec",2:"marted\xec",3:"mercoled\xec",4:"gioved\xec",5:"venerd\xec",6:"sabato"},names:{nativity_of_the_lord:"Natale del Signore",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Santa Famiglia di Ges\xfa, Maria e Giuseppe",mary_mother_of_god:"Maria santissima Madre di Dio",epiphany_of_the_lord:"Epifania del Signore",baptism_of_the_lord:"Battesimo del Signore",ash_wednesday:"Mercoled\xec delle Ceneri",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Domenica delle Palme: Passione del Signore",thursday_of_the_lords_supper:"Gioved\xec Santo / Cena del Signore",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Venerd\xec Santo / Passione del Signore",holy_saturday:"Sabato Santo / Vigilia di Pasqua",easter_sunday:"Domenica di Pasqua / Risurrezione del Signore",divine_mercy_sunday:"II domenica di Pasqua o Domenica della Divina Misericordia",ascension_of_the_lord:"Ascensione del Signore",pentecost_sunday:"Domenica di Pentecoste",most_holy_trinity:"Santissima Trinit\xe1",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Santissimo Corpo e Sangue di Cristo",most_sacred_heart_of_jesus:"Sacratissimo Cuore di Ges\xf9",sunday_of_the_word_of_god:"{{week, romanize}} domenica del Tempo Ordinario, o Domenica della Parola di Dio",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Cristo Re dell\u2019universo",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Santi Basilio Magno e Gregorio Nazianzeno, vescovi e dottori della Chiesa",most_holy_name_of_jesus:"Santissimo Nome di Ges\xfa",raymond_of_penyafort_priest:"San Raimondo di Pe\xf1afort, sacerdote",hilary_of_poitiers_bishop:"Sant\u2019Ilario, vescovo e dottore della Chiesa",anthony_of_egypt_abbot:"Sant\u2019Antonio, abate",fabian_i_pope:"San Fabiano, papa e martire",sebastian_of_milan_martyr:"San Sebastiano, martire",agnes_of_rome_virgin:"Sant\u2019Agnese, vergine e martire",vincent_of_saragossa_deacon:"San Vincenzo, diacono e martire",francis_de_sales_bishop:"San Francesco di Sales, vescovo e dottore della Chiesa",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Conversione di San Paolo apostolo",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Santi Timoteo e Tito, vescovi",angela_merici_virgin:"Sant\u2019Angela Merici, vergine",thomas_aquinas_priest:"San Tommaso d\u2019Aquino, sacerdote e dottore della Chiesa",john_bosco_priest:"San Giovanni Bosco, sacerdote",presentation_of_the_lord:"Presentazione del Signore",blaise_of_sebaste_bishop:"San Biagio, vescovo e martire",ansgar_of_hamburg_bishop:"Sant\u2019Ansgario, vescovo",agatha_of_sicily_virgin:"Sant\u2019Agata, vergine e martire",paul_miki_and_companions_martyrs:"San Paolo Miki sacerdote e compagni, martiri",jerome_emiliani:"San Girolamo Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"Santa Giuseppina Bakhita, vergine",scholastica_of_nursia_virgin:"Santa Scolastica, vergine",our_lady_of_lourdes:"Beata Vergine Maria di Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Santi Cirillo, monaco e Metodio, vescovo, patroni secondari d\u2019Europa",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Santi Sette Fondatori dei Servi della Beata Vergine Maria",peter_damian_bishop:"San Pier Damiani, vescovo e dottore della Chiesa",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Cattedra di San Pietro apostolo",polycarp_of_smyrna_bishop:"San Policarpo, vescovo e martire",gregory_of_narek_abbot:"San Gregorio di Narek, abate e dottore della Chiesa",casimir_of_poland:"San Casimiro",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Sante Perpetua e Felicita, martiri",john_of_god_duarte_cidade_religious:"San Giovanni di Dio, religioso",frances_of_rome_religious:"Santa Francesca Romana, religiosa",patrick_of_ireland_bishop:"San Patrizio, vescovo",cyril_of_jerusalem_bishop:"San Cirillo di Gerusalemme, vescovo e dottore della Chiesa",joseph_spouse_of_mary:"San Giuseppe, sposo della Beata Vergine Maria",turibius_of_mogrovejo_bishop:"San Turibio de Mogrovejo, vescovo",annunciation_of_the_lord:"Annunciazione del Signore",francis_of_paola_hermit:"San Francesco da Paola, eremita",isidore_of_seville_bishop:"Sant\u2019Isidoro, vescovo e dottore della Chiesa",vincent_ferrer_priest:"San Vincenzo Ferrer, sacerdote",john_baptist_de_la_salle_priest:"San Giovanni Battista de La Salle, sacerdote",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Santo Stanislao, vescovo e martire",martin_i_pope:"San Martino I, papa e martire",anselm_of_canterbury_bishop:"Sant\u2019Anselmo, vescovo e dottore della Chiesa",george_of_lydda_martyr:"San Giorgio, martire",adalbert_of_prague_bishop:"Sant\u2019Adalberto, vescovo e martire",fidelis_of_sigmaringen_priest:"San Fedele da Sigmaringen, sacerdote e martire",mark_evangelist:"San Marco, evangelista",peter_chanel_priest:"San Pietro Chanel, sacerdote e martire",louis_grignion_de_montfort_priest:"San Luigi Maria Grignion de Montfort, sacerdote",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Santa Caterina da Siena, vergine, dottore della Chiesa e patrona secondaria d\u2019Europa",pius_v_pope:"San Pio V, papa",joseph_the_worker:"San Giuseppe lavoratore",athanasius_of_alexandria_bishop:"Sant\u2019Atanasio, vescovo e dottore della Chiesa",philip_and_james_apostles:"Santi Filippo e Giacomo, apostoli",john_of_avila_priest:"Saint John of \xc1vila, Priest and Doctor of the Church",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Santi Nereo e Achilleo, martiri",pancras_of_rome_martyr:"San Pancrazio, martire",our_lady_of_fatima:"Beata Vergine Maria di Fatima",matthias_apostle:"San Mattia, apostolo",john_i_pope:"San Giovanni I, papa e martire",bernardine_of_siena_priest:"San Bernardino da Siena, sacerdote",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Santi Cristoforo Magallanes, sacerdote, e compagni, martiri",rita_of_cascia_religious:"Santa Rita da Cascia, religiosa",bede_the_venerable_priest:"San Beda Venerabile, sacerdote e dottore della Chiesa",gregory_vii_pope:"San Gregorio VII, papa",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Santa Maria Maddalena de\u2019 Pazzi, vergine",philip_neri_priest:"San Filippo Neri, sacerdote",augustine_of_canterbury_bishop:"Sant\u2019Agostino di Canterbury, vescovo",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"Visitazione della Beata Vergine Maria",mary_mother_of_the_church:"Beata Vergine Maria Madre della Chiesa",immaculate_heart_of_mary:"Cuore Immacolato della Beata Vergine Maria",justin_martyr:"San Giustino, martire",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Santi Marcellino e Pietro, martiri",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"San Carlo Lwanga e compagni, martiri",boniface_of_mainz_bishop:"San Bonifacio, vescovo e martire",norbert_of_xanten_bishop:"San Norberto, vescovo",ephrem_the_syrian_deacon:"Sant\u2019Efrem, diacono e dottore della Chiesa",barnabas_apostle:"San Barnaba, apostolo",anthony_of_padua_priest:"Sant\u2019Antonio di Padova, sacerdote e dottore della Chiesa",romuald_of_ravenna_abbot:"San Romualdo, abate",aloysius_gonzaga_religious:"San Luigi Gonzaga, religioso",paulinus_of_nola_bishop:"San Paolino di Nola, vescovo",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Santi Giovanni Fisher, vescovo e Tommaso More, martiri",nativity_of_john_the_baptist:"Nativit\xe1 di San Giovanni Battista",cyril_of_alexandria_bishop:"San Cirillo di Alessandria, vescovo e dottore della Chiesa",irenaeus_of_lyon_bishop:"Sant\u2019Ireneo, vescovo, martire e dottore della Chiesa",peter_and_paul_apostles:"Santi Pietro e Paolo, apostoli",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Santi Primi Martiri della Chiesa Romana",thomas_apostle:"San Tommaso, apostolo",elizabeth_of_portugal:"Santa Elisabetta di Portogallo",anthony_zaccaria_priest:"Sant\u2019Antonio Maria Zaccaria, sacerdote",maria_goretti_virgin:"Santa Maria Goretti, vergine e martire",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Santi Agostino Zhao Rong, sacerdote, e compagni, martiri",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"San Benedetto, abate e patrono d\u2019Europa",henry_ii_emperor:"Sant\u2019Enrico",camillus_de_lellis_priest:"San Camillo de Lellis, sacerdote",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"San Bonaventura, vescovo e dottore della Chiesa",our_lady_of_mount_carmel:"Beata Vergine Maria del Carmelo",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Sant\u2019Apollinare, vescovo e martire",lawrence_of_brindisi_priest:"San Lorenzo da Brindisi, sacerdote e dottore della Chiesa",mary_magdalene:"Santa Maria Maddalena",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Santa Brigida, religiosa e patrona secondaria d\u2019Europa",sharbel_makhluf_priest:"San Charbel Makhluf, sacerdote",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Santi Gioacchino e Anna, genitori della Beata Vergine Maria",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Santa Marta, Maria e Lazzaro",peter_chrysologus_bishop:"San Pietro Crisologo, vescovo e dottore della Chiesa",ignatius_of_loyola_priest:"Sant\u2019Ignazio di Loyola, sacerdote",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Sant\u2019Alfonso Maria de Liguori, vescovo e dottore della Chiesa",eusebius_of_vercelli_bishop:"Sant\u2019Eusebio di Vercelli, vescovo",peter_julian_eymard_priest:"San Pietro Giuliano Eymard, sacerdote",john_mary_vianney_priest:"San Giovanni Maria Vianney, sacerdote",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"Dedicazione della Basilica di Santa Maria Maggiore",transfiguration_of_the_lord:"Trasfigurazione del Signore",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"San Sisto II, papa e compagni, martiri",cajetan_of_thiene_priest:"San Gaetano, sacerdote",dominic_de_guzman_priest:"San Domenico, sacerdote",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Santa Teresa Benedetta della Croce, vergine, martire e patrona secondaria d\u2019Europa",lawrence_of_rome_deacon:"San Lorenzo, diacono e martire",clare_of_assisi_virgin:"Santa Chiara, vergine",jane_frances_de_chantal_religious:"Santa Giovanna Francesca de Chantal, religiosa",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Santi Ponziano, papa e Ippolito, sacerdote, martiri",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"San Massimiliano Maria Kolbe, sacerdote e martire",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Assunzione della Beata Vergine Maria",stephen_i_of_hungary:"Santo Stefano di Ungheria",john_eudes_priest:"San Giovanni Eudes, sacerdote",bernard_of_clairvaux_abbot:"San Bernardo, abate e dottore della Chiesa",pius_x_pope:"San Pio X, papa",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Beata Vergine Maria regina",rose_of_lima_virgin:"Santa Rosa da Lima, vergine",bartholomew_apostle:"San Bartolomeo, apostolo",louis_ix_of_france:"San Ludovico",joseph_of_calasanz_priest:"San Giuseppe Calasanzio, sacerdote",monica_of_hippo:"Santa Monica",augustine_of_hippo_bishop:"Sant\u2019Agostino, vescovo e dottore della Chiesa",passion_of_saint_john_the_baptist:"Martirio di San Giovanni Battista",gregory_i_the_great_pope:"San Gregorio Magno, papa e dottore della Chiesa",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Nativit\xe1 della Beata Vergine Maria",peter_claver_priest:"San Pietro Claver, sacerdote",most_holy_name_of_mary:"Santissimo Nome di Maria",john_chrysostom_bishop:"San Giovanni Crisostomo, vescovo e dottore della Chiesa",exaltation_of_the_holy_cross:"Esaltazione della Santa Croce",our_lady_of_sorrows:"Beata Vergine Maria Addolorata",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Santi Cornelio, papa e Cipriano, vescovo, martiri",hildegard_of_bingen_abbess:"Saint Hildegard of Bingen, Abbess and Doctor of the Church",robert_bellarmine_bishop:"San Roberto Bellarmino, vescovo e dottore della Chiesa",januarius_i_of_benevento_bishop:"San Gennaro, vescovo e martire",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Sant Andrea Kim Taegon, sacerdote, Paolo Chong Hasang e compagni, martiri",matthew_apostle:"San Matteo, apostolo ed evangelista",pius_francesco_forgione_priest:"San Pio da Pietrelcina, sacerdote",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Santi Cosma e Damiano, martiri",vincent_de_paul_priest:"San Vincenzo de\u2019 Paoli, sacerdote",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"San Venceslao, martire",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Santi Lorenzo Ruiz e compagni, martiri",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Santi Arcangeli Michele, Gabriele e Raffaele",jerome_of_stridon_priest:"San Girolamo, sacerdote e dottore della Chiesa",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Santa Teresa di Gesu\u2019 Bambino, vergine e dottore della Chiesa",holy_guardian_angels:"Santi Angeli Custodi",francis_of_assisi:"San Francesco d\u2019Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Saint Faustina Kowalska, Virgin",bruno_of_cologne_priest:"San Bruno, sacerdote",our_lady_of_the_rosary:"Beata Vergine Maria del Rosario",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"San Dionigi, vescovo e compagni, martiri",john_leonardi_priest:"San Giovanni Leonardi, sacerdote",john_xxiii_pope:"San Giovanni XXIII, papa",john_paul_ii_pope:"San Giovanni Paolo II, papa",callistus_i_pope:"San Callisto I, papa e martire",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Santa Teresa di Ges\xf9 d\u2019Avila, vergine e dottore della Chiesa",hedwig_of_silesia_religious:"Santa Edvige, religiosa",margaret_mary_alacoque_virgin:"Santa Margherita Maria Alacoque, vergine",ignatius_of_antioch_bishop:"Sant\u2019Ignazio di Antiochia, vescovo e martire",luke_evangelist:"San Luca, evangelista",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Santi Giovanni de Br\xe9beuf e Isacco Jogues, sacerdoti e compagni, martiri",paul_of_the_cross_priest:"San Paolo della Croce, sacerdote",john_of_capistrano_priest:"San Giovanni da Capestrano, sacerdote",anthony_mary_claret_bishop:"Sant\u2019Antonio Marla Claret, vescovo",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Santi Simone e Giuda, apostoli",all_saints:"Tutti i Santi",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Commemorazione di tutti i fedeli defunti",martin_de_porres_religious:"San Martino di Porres, religioso",charles_borromeo_bishop:"San Carlo Borromeo, vescovo",dedication_of_the_lateran_basilica:"Dedicazione della basilica Lateranense",leo_i_the_great_pope:"San Leone Magno, papa e dottore della Chiesa",martin_of_tours_bishop:"San Martino di Tours, vescovo",josaphat_kuntsevych_bishop:"San Giosafat, vescovo e martire",albert_the_great_bishop:"Sant\u2019Alberto Magno, vescovo e dottore della Chiesa",margaret_of_scotland:"Santa Margherita di Scozia",gertrude_the_great_virgin:"Santa Geltrude, vergine",elizabeth_of_hungary_religious:"Sant\u2019Elisabetta di Ungheria, religiosa",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"Dedicazione delle Basiliche dei Santi Pietro e Paolo apostoli",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Presentazione della Beata Vergine Maria",cecilia_of_rome_virgin:"Santa Cecilia, vergine e martire",clement_i_pope:"San Clemente I, papa e martire",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Columban, Abbot",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Santi Andrea Dung-Lac, sacerdote e compagni, martiri",catherine_of_alexandria_virgin:"Santa Caterina di Alessandria, vergine e martire",andrew_apostle:"Sant\u2019Andrea, apostolo",francis_xavier_priest:"San Francesco Saverio, sacerdote",john_damascene_priest:"San Giovanni Damasceno, sacerdote e dottore della Chiesa",nicholas_of_myra_bishop:"San Nicola, vescovo",ambrose_of_milan_bishop:"Sant\u2019Ambrogio, vescovo e dottore della Chiesa",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Immacolata Concezione della Beata Vergine Maria",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"San Giovanni Diego Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Our Lady of Loreto",damasus_i_pope:"San Damaso I, papa",our_lady_of_guadalupe:"Beata Vergine Maria di Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"Santa Lucia, vergine e martire",john_of_the_cross_priest:"San Giovanni della Croce, sacerdote e dottore della Chiesa",peter_canisius_priest:"San Pietro Canisio, sacerdote e dottore della Chiesa",john_of_kanty_priest:"San Giovanni da Keti, sacerdote",stephen_the_first_martyr:"Santo Stefano, primo martire",john_apostle:"San Giovanni, apostolo ed evangelista",holy_innocents_martyrs:"Santi Innocenti, martiri",thomas_becket_bishop:"San Tommaso Becket, vescovo e martire",sylvester_i_pope:"San Silvestro I, papa",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Our Lord Jesus Christ, the Eternal High Priest"}}},l={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"la",colors:{black:"niger",gold:"auri",green:"viridis",purple:"violaceus",red:"ruber",rose:"rosaceus",white:"albus"},months:{0:"ianuarii",1:"februarii",2:"martii",3:"aprilis",4:"maii",5:"iunii",6:"iulii",7:"augusti",8:"septembris",9:"octobris",10:"novembris",11:"decembris"},ordinals:{1:"primum",2:"secundum",3:"tertium",4:"quartum",5:"quintum",6:"sextum",7:"septimum",8:"octavum",9:"nonum",10:"decimum",11:"undecimum",12:"duodecimum",13:"decimum tertium",14:"decimum quartum",15:"decimum quintum",16:"decimum sextum",17:"decimum septimum",18:"decimum octavum",19:"decimum nonum",20:"vigesimum",21:"vigesimum primum",22:"vigesimum secundum",23:"vigesimum tertium",24:"vigesimum quartum",25:"vigesimum quintum",26:"vigesimum sextum",27:"vigesimum septimum",28:"vigesimum octavum",29:"vigesimum nonum",30:"trigesimum",31:"trigesimum primum",32:"trigesimum secundum",33:"trigesimum tertium",34:"trigesimum quartrum","1_masculine":"primus","1_feminine":"prima","2_masculine":"secundus","2_feminine":"secunda","3_masculine":"tertius","3_feminine":"tertia","4_masculine":"quartus","4_feminine":"quarta","5_masculine":"quintus","5_feminine":"quinta","6_masculine":"sextus","6_feminine":"sexta","7_masculine":"septimus","7_feminine":"septima","8_masculine":"octavus","8_feminine":"octava","9_masculine":"nonus","9_feminine":"nona","10_masculine":"decimus","10_feminine":"decima","11_masculine":"undecimus","11_feminine":"undecima","12_masculine":"duodecimus","12_feminine":"duodecima","13_masculine":"decimus tertius","13_feminine":"decima tertia","14_masculine":"decimus quartus","14_feminine":"decima quarta","15_masculine":"decimus quintus","15_feminine":"decima quinta","16_masculine":"decimus sextus","16_feminine":"decima sexta","17_masculine":"decimus septimus","17_feminine":"decima septima","18_masculine":"decimus octavus","18_feminine":"decima octava","19_masculine":"decimus nonus","19_feminine":"decima nona","20_masculine":"vigesimus","20_feminine":"vigesima","21_masculine":"vigesimus primus","21_feminine":"vigesima prima","22_masculine":"vigesimus secundus","22_feminine":"vigesima secunda","23_masculine":"vigesimus tertius","23_feminine":"vigesima tertia","24_masculine":"vigesimus quartus","24_feminine":"vigesima quarta","25_masculine":"vigesimus quintus","25_feminine":"vigesima quinta","26_masculine":"vigesimus sextus","26_feminine":"vigesima sexta","27_masculine":"vigesimus septimus","27_feminine":"vigesima septima","28_masculine":"vigesimus octavus","28_feminine":"vigesima octava","29_masculine":"vigesimus nonus","29_feminine":"vigesima nona","30_masculine":"trigesimus","30_feminine":"trigesima","31_masculine":"trigesimus primus","31_feminine":"trigesima prima","32_masculine":"trigesimus secundus","32_feminine":"trigesima secunda","33_masculine":"trigesimus tertius","33_feminine":"trigesima tertia","34_masculine":"trigesimus quartrus","34_feminine":"trigesima quartra"},periods:{epiphany:"Epiphani\xe6",holy_week:"Hebdomad\xe6 Sanct\xe6"},ranks:{solemnity:"sollemnitas",sunday:"dominica",feast:"festum",memorial:"memoria",weekday:"feria"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Adventus",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize), hebdomada $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) Adventus',sunday:"Dominica $t(ordinals:{{week}}) Adventus",privileged_weekday:"Dia {{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Nativitatis",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) temporis Nativitatis",octave:"De die {{count}} infra octavam Nativitatis",second_sunday_after_christmas:"Dominica secunda post Nativitatem",before_epiphany:"Die {{day}} $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) post Epiphaniam"},ordinary_time:{season:"Per annum",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize), hebdomada $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) per annum',sunday:"Dominica $t(ordinals:{{week}}) per annum"},lent:{season:"Quadragesim\xe6",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize), hebdomada $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) Quadragesim\xe6',sunday:"Dominica $t(ordinals:{{week}}) Quadragesim\xe6",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) post Cineres",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Hebdomad\xe6 Sanct\xe6"},paschal_triduum:{season:"Triduum paschale"},easter_time:{season:"Pasch\xe6",weekday:'$t(weekdays:{{dow}}, capitalize), hebdomada $t(ordinals:{{week}}, { "context": "feminine" }) temporis paschalis',sunday:"Dominica $t(ordinals:{{week}}) Pasch\xe6",octave:"De die $t(weekdays:{{dow}}, capitalize) infra octavam Pasch\xe6"}},weekdays:{0:"dominica",1:"feria secunda",2:"feria tertia",3:"feria quarta",4:"feria quinta",5:"feria sexta",6:"sabbato"},names:{nativity_of_the_lord:"In Nativitate Domini",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Sanct\xe6 Famili\xe6 Iesu, Mari\xe6 et Ioseph",mary_mother_of_god:"In octava Nativitatis. Sollemnitas Sanct\xe6 Dei Genetricis Mari\xe6",epiphany_of_the_lord:"In Epiphania Domini",baptism_of_the_lord:"In Baptismate Domini",ash_wednesday:"Feria IV Cinerum",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Dominica in Palmis de Passione Domini",thursday_of_the_lords_supper:"$(names:holy_thursday), in Cena Domini",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Feria VI in Passione Domini",holy_saturday:"Sabbato Sancto/Vigilia paschalis",easter_sunday:"Dominica Pasch\xe6 in Resurrectione Domini",divine_mercy_sunday:"Dominica in octava Pasch\xe6 seu Dominica de Divina Misericordia",ascension_of_the_lord:"In Ascensione Domini",pentecost_sunday:"Dominica Pentecostes",most_holy_trinity:"Ss.m\xe6 Trinitatis",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Ss.mi Corporis et Sanguinis Christi",most_sacred_heart_of_jesus:"Sacratissimi Cordis Iesu",sunday_of_the_word_of_god:"Dominica $t(ordinals:{{week}}) per annum, seu Dominica Verbi Dei",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"D. N. I. C. universorum regis",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Ss. Basilii Magni et Gregorii Nazianzeni, episcoporum et Ecclesi\xe6 doctorum",most_holy_name_of_jesus:"Ss.mi Nominis Iesu",raymond_of_penyafort_priest:"S. Raimundi de Penyafort, presbyteri",hilary_of_poitiers_bishop:"S. Hilarii, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",anthony_of_egypt_abbot:"S. Antonii, abbatis",fabian_i_pope:"S. Fabiani, pap\xe6 et martyris",sebastian_of_milan_martyr:"S. Sebastiani, martyris",agnes_of_rome_virgin:"S. Agnetis, virginis et martyris",vincent_of_saragossa_deacon:"S. Vincentii, diaconi et martyris",francis_de_sales_bishop:"S. Francisci de Sales, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"In conversione S. Pauli, apostoli",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Ss. Timothei et Titi, episcoporum",angela_merici_virgin:"S. Angel\xe6 Merici, virginis",thomas_aquinas_priest:"S. Thom\xe6 de Aquino, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",john_bosco_priest:"S. Ioannis Bosco, presbyteri",presentation_of_the_lord:"In Pr\xe6sentatione Domini",blaise_of_sebaste_bishop:"S. Blasii, episcopi et martyris",ansgar_of_hamburg_bishop:"S. Ansgarii, episcopi",agatha_of_sicily_virgin:"S. Agath\xe6, virginis et martyris",paul_miki_and_companions_martyrs:"Ss. Pauli Miki et sociorum, martyrum",jerome_emiliani:"S. Hieronymi Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"S. Iosephin\xe6 Bakhita, virginis",scholastica_of_nursia_virgin:"S. Scholastic\xe6, virginis",our_lady_of_lourdes:"B. Mari\xe6 Virginis de Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Ss. Cyrilli, monachi, et Methodii, episcopi, patronorum secundariorum Europ\xe6",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Ss. septem Fundatorum Ordinis Servorum B. M. V.",peter_damian_bishop:"S. Petri Damiani, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Cathedr\xe6 S. Petri, apostoli",polycarp_of_smyrna_bishop:"S. Polycarpi, episcopi et martyris",gregory_of_narek_abbot:"S. Gregorii Narecensis, abbatis et Ecclesi\xe6 doctoris",casimir_of_poland:"S. Casimiri",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Ss. Perpetu\xe6 et Felicitatis, martyrum",john_of_god_duarte_cidade_religious:"S. Ioannis a Deo, religiosi",frances_of_rome_religious:"S. Francisc\xe6 Roman\xe6, religios\xe6",patrick_of_ireland_bishop:"S. Patricii, episcopi",cyril_of_jerusalem_bishop:"S. Cyrilli Hierosolymitani, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",joseph_spouse_of_mary:"S. Iosephi, Sponsi B. M. V.",turibius_of_mogrovejo_bishop:"S. Turibii de Mogrovejo, episcopi",annunciation_of_the_lord:"In Annuntiatione Domini",francis_of_paola_hermit:"S. Francisci de Paola, eremit\xe6",isidore_of_seville_bishop:"S. Isidori, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",vincent_ferrer_priest:"S. Vincentii Ferrer, presbyteri",john_baptist_de_la_salle_priest:"S. Ioannis Baptist\xe6 de la Salle, presbyteri",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"S. Stanislai, episcopi et martyris",martin_i_pope:"S. Martini I, pap\xe6 et martyris",anselm_of_canterbury_bishop:"S. Anselmi, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",george_of_lydda_martyr:"S. Georgii, martyris",adalbert_of_prague_bishop:"S. Adalberti, episcopi et martyris",fidelis_of_sigmaringen_priest:"S. Fidelis a Sigmaringen, presbyteri et martyris",mark_evangelist:"S. Marci, evangelist\xe6",peter_chanel_priest:"S. Petri Chanel, presbyteri et martyris",louis_grignion_de_montfort_priest:"S. Ludovici Mari\xe6 Grignion de Montfort, presbyteri",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"S. Catharin\xe6 Senensis, virginis et Ecclesi\xe6 doctoris, patron\xe6 secundari\xe6 Europ\xe6",pius_v_pope:"S. Pii V, pap\xe6",joseph_the_worker:"S. Iosephi opificis",athanasius_of_alexandria_bishop:"S. Athanasii, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",philip_and_james_apostles:"Ss. Philippi et Iacobi, apostolorum",john_of_avila_priest:"S. Ioannis de Avila, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Ss. Nerei et Achillei, martyrum",pancras_of_rome_martyr:"S. Pancratii, martyris",our_lady_of_fatima:"B. Mari\xe6 Virginis de Fatima",matthias_apostle:"S. Matthi\xe6, apostoli",john_i_pope:"S. Ioannis I, pap\xe6 et martyris",bernardine_of_siena_priest:"S. Bernardini Senensis, presbyteri",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Ss. Christophori Magallanes, presbyteri, et sociorum, martyrum",rita_of_cascia_religious:"S. Rit\xe6 de Cascia, religios\xe6",bede_the_venerable_priest:"S. Bed\xe6 Venerabilis, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",gregory_vii_pope:"S. Gregorii VII, pap\xe6",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"S. Mari\xe6 Magdalen\xe6 de\u2019 Pazzi, virginis",philip_neri_priest:"S. Philippi Neri, presbyteri",augustine_of_canterbury_bishop:"S. Augustini Cantuariensis, episcopi",paul_vi_pope:"S. Pauli VI, pap\xe6",visitation_of_mary:"In Visitatione B. Mari\xe6 Virginis",mary_mother_of_the_church:"B. Mari\xe6 Virginis Ecclesi\xe6 Matris",immaculate_heart_of_mary:"Immaculati Cordis B. Mari\xe6 Virginis",justin_martyr:"S. Iustini, martyris",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Ss. Marcellini et Petri, martyrum",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Ss. Caroli Lwanga et sociorum, martyrum",boniface_of_mainz_bishop:"S. Bonifatii, episcopi et martyris",norbert_of_xanten_bishop:"S. Norberti, episcopi",ephrem_the_syrian_deacon:"S. Ephr\xe6m, diaconi et Ecclesi\xe6 doctoris",barnabas_apostle:"S. Barnab\xe6, apostoli",anthony_of_padua_priest:"S. Antonii de Padova, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",romuald_of_ravenna_abbot:"S. Romualdi, abbatis",aloysius_gonzaga_religious:"S. Aloisii Gonzaga, religiosi",paulinus_of_nola_bishop:"S. Paulini Nolani, episcopi",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Ss. Ioannis Fisher, episcopi, et Thom\xe6 More, martyrum",nativity_of_john_the_baptist:"In Nativitate S. Ioannis Baptist\xe6",cyril_of_alexandria_bishop:"S. Cyrilli Alexandrini, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",irenaeus_of_lyon_bishop:"S. Iren\xe6i, episcopi, martyris et Ecclesi\xe6 doctoris",peter_and_paul_apostles:"Ss. Petri et Pauli, apostolorum",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Ss. Protomartyrum S. Roman\xe6 Ecclesi\xe6",thomas_apostle:"S. Thom\xe6, apostoli",elizabeth_of_portugal:"S. Elisabeth Lusitani\xe6",anthony_zaccaria_priest:"S. Antonii Mari\xe6 Zaccaria, presbyteri",maria_goretti_virgin:"S. Mari\xe6 Goretti, virginis et martyris",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Ss. Augustini Zhao Rong, presbyteri, et sociorum, martyrum",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"S. Benedicti, abbatis, patroni Europ\xe6",henry_ii_emperor:"S. Henrici",camillus_de_lellis_priest:"S. Camilli de Lellis, presbyteri",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"S. Bonaventur\xe6, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",our_lady_of_mount_carmel:"B. Mari\xe6 Virginis de Monte Carmelo",apollinaris_of_ravenna_bishop:"S. Apollinaris, episcopi et martyris",lawrence_of_brindisi_priest:"S. Laurentii de Brindisi, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",mary_magdalene:"S. Mari\xe6 Magdalen\xe6",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"S. Birgitt\xe6, religios\xe6, patron\xe6 secundari\xe6 Europ\xe6",sharbel_makhluf_priest:"S. Sarbelii Makhl\u016bf, presbyteri",james_apostle_patron_of_spain:"S. Iacobi, apostoli, patroni Hispani\xe6",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Ss. Ioachim et Ann\xe6, parentum B. M. V.",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"S. Marth\xe6, Mari\xe6 et Lazari",peter_chrysologus_bishop:"S. Petri Chrysologi, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",ignatius_of_loyola_priest:"S. Ignatii de Loyola, presbyteri",alphonsus_mary_liguori_bishop:"S. Alfonsi Mari\xe6 de\u2019 Liguori, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",eusebius_of_vercelli_bishop:"S. Eusebii Vercellensis, episcopi",peter_julian_eymard_priest:"S. Petri Iuliani Eymard, presbyteri",john_mary_vianney_priest:"S. Ioannis Mari\xe6 Vianney, presbyteri",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"In Dedicatione basilic\xe6 S. Mari\xe6",transfiguration_of_the_lord:"In Transfiguratione Domini",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Ss. Xysti II, pap\xe6, et sociorum, martyrum",cajetan_of_thiene_priest:"S. Caietani, presbyteri",dominic_de_guzman_priest:"S. Dominici, presbyteri",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"S. Teresi\xe6 Benedict\xe6 a Cruce Stein, virginis, martyris, patron\xe6 secundari\xe6 Europ\xe6",lawrence_of_rome_deacon:"S. Laurentii, diaconi et martyris",clare_of_assisi_virgin:"S. Clar\xe6, virginis",jane_frances_de_chantal_religious:"S. Ioann\xe6 Francisc\xe6 de Chantal, religios\xe6",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Ss. Pontiani, pap\xe6, et Hippolyti, presbyteri, martyrum",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"S. Maximiliani Mari\xe6 Kolbe, presbyteri et martyris",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"In Assumptione Beat\xe6 Mari\xe6 Virginis",stephen_i_of_hungary:"S. Stephani Hungari\xe6",john_eudes_priest:"S. Ioannis Eudes, presbyteri",bernard_of_clairvaux_abbot:"S. Bernardi, abbatis et Ecclesi\xe6 doctoris",pius_x_pope:"S. Pii X, pap\xe6",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"B. Mari\xe6 Virginis Regin\xe6",rose_of_lima_virgin:"S. Ros\xe6 de Lima, virginis",bartholomew_apostle:"S. Bartholom\xe6i, apostoli",louis_ix_of_france:"S. Ludovici",joseph_of_calasanz_priest:"S. Iosephi de Calasanz, presbyteri",monica_of_hippo:"S. Monic\xe6",augustine_of_hippo_bishop:"S. Augustini, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",passion_of_saint_john_the_baptist:"In Passione S. Ioannis Baptist\xe6",gregory_i_the_great_pope:"S. Gregorii Magni, pap\xe6 et Ecclesi\xe6 doctoris",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"In Nativitate B. Mari\xe6 Virginis",peter_claver_priest:"S. Petri Claver, presbyteri",most_holy_name_of_mary:"Ss.mi Nominis Mari\xe6",john_chrysostom_bishop:"S. Ioannis Chrysostomi, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",exaltation_of_the_holy_cross:"In Exaltatione Sanct\xe6 Crucis",our_lady_of_sorrows:"B. Mari\xe6 Virginis Perdolentis",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Ss. Cornelii, pap\xe6, et Cypriani, episcopi, martyrum",hildegard_of_bingen_abbess:"S. Hildegardis Bingensis, abatiss\xe6 et Ecclesi\xe6 doctoris",robert_bellarmine_bishop:"S. Roberti Bellarmini, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",januarius_i_of_benevento_bishop:"S. Ianuarii, episcopi et martyris",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Ss. Andre\xe6 Kim Tae-g\u014fn, presbyteri, Pauli Ch\u014fng Ha-sang et sociorum, martyrum",matthew_apostle:"S. Matth\xe6i, apostoli et evangelist\xe6",pius_francesco_forgione_priest:"S. Pii de Pietrelcina, presbyteri",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Ss. Cosm\xe6 et Damiani, martyrum",vincent_de_paul_priest:"S. Vincentii de Paul, presbyteri",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"S. Venceslai, martyris",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Ss. Laurentii Ruiz et sociorum, martyrum",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Ss. Michaelis, Gabrielis et Raphaelis, archangelorum",jerome_of_stridon_priest:"S. Hieronymi, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"S. Teresi\xe6 a Iesu Infante, virginis et Ecclesi\xe6 doctoris",holy_guardian_angels:"Ss. Angelorum Custodum",francis_of_assisi:"S. Francisci Assisiensis",faustina_kowalska_virgin:"S. Faustin\xe6 Kowalska, virginis",bruno_of_cologne_priest:"S. Brunonis, presbyteri",our_lady_of_the_rosary:"B. Mari\xe6 Virginis a Rosario",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Ss. Dionysii, episcopi, et sociorum, martyrum",john_leonardi_priest:"S. Ioannis Leonardi, presbyteri",john_xxiii_pope:"S. Ioannis XXIII, pap\xe6",john_paul_ii_pope:"S. Ioannis Pauli II, pap\xe6",callistus_i_pope:"S. Callisti I, pap\xe6 et martyris",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"S. Teresi\xe6 a Iesu, virginis et Ecclesi\xe6 doctoris",hedwig_of_silesia_religious:"S. Hedvigis, religios\xe6",margaret_mary_alacoque_virgin:"S. Margarit\xe6 Mari\xe6 Alacoque, virginis",ignatius_of_antioch_bishop:"S. Ignatii Antiocheni, episcopi et martyris",luke_evangelist:"S. Luc\xe6, evangelist\xe6",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Ss. Ioannis de Br\xe9beuf et Isaac Jogues, presbyterorum, et sociorum, martyrum",paul_of_the_cross_priest:"S. Pauli a Cruce, presbyteri",john_of_capistrano_priest:"S. Ioannis de Capestrano, presbyteri",anthony_mary_claret_bishop:"S. Antonii Mari\xe6 Claret, episcopi",dedication_of_consecrated_churches:"In Dedicatione Ecclesi\xe6, cuius dies consecrationis ignotus est",simon_and_jude_apostles:"Ss. Simonis et Iud\xe6, apostolorum",all_saints:"Omnium Sanctorum",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"In Commemoratione omnium fidelium defunctorum",martin_de_porres_religious:"S. Martini de Porres, religiosi",charles_borromeo_bishop:"S. Caroli Borromeo, episcopi",dedication_of_the_lateran_basilica:"In Dedicatione Basilic\xe6 Lateranensis",leo_i_the_great_pope:"S. Leonis Magni, pap\xe6 et Ecclesi\xe6 doctoris",martin_of_tours_bishop:"S. Martini Turonensis, episcopi",josaphat_kuntsevych_bishop:"S. Iosaphat, episcopi et martyris",albert_the_great_bishop:"S. Alberti Magni, episcopi",margaret_of_scotland:"S. Margarit\xe6 Scoti\xe6",gertrude_the_great_virgin:"S. Gertrudis, virginis",elizabeth_of_hungary_religious:"S. Elisabeth Hungari\xe6, religios\xe6",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"In Dedicatione basilicarum Ss. Petri et Pauli, apostolorum",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"In Pr\xe6sentatione B. Mari\xe6 Virginis",cecilia_of_rome_virgin:"S. C\xe6cili\xe6, virginis et martyris",clement_i_pope:"S. Clementis I, pap\xe6 et martyris",columban_of_luxeuil_abbot:"S. Columbani, abbatis",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Ss. Andre\xe6 D\u0169ng L\u1ea1c, presbyteri, et sociorum, martyrum",catherine_of_alexandria_virgin:"S. Catharin\xe6 Alexandrin\xe6, virginis et martyris",andrew_apostle:"S. Andre\xe6, apostoli",francis_xavier_priest:"S. Francisci Xavier, presbyteri",john_damascene_priest:"S. Ioannis Damasceni, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",nicholas_of_myra_bishop:"S. Nicolai, episcopi",ambrose_of_milan_bishop:"S. Ambrosii, episcopi et Ecclesi\xe6 doctoris",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"In Conceptione Immaculata Beat\xe6 Mari\xe6 Virginis",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"S. Ioannis Didaci Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"B. Mari\xe6 Virginis de Loreto",damasus_i_pope:"S. Damasi I, pap\xe6",our_lady_of_guadalupe:"B. Mari\xe6 Virginis de Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"S. Luci\xe6, virginis et martyris",john_of_the_cross_priest:"S. Ioannis a Cruce, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",peter_canisius_priest:"S. Petri Canisii, presbyteri et Ecclesi\xe6 doctoris",john_of_kanty_priest:"S. Ioannis de K\u0119ty, presbyteri",stephen_the_first_martyr:"S. Stephani, protomartyris",john_apostle:"S. Ioannis, apostoli et evangelist\xe6",holy_innocents_martyrs:"Ss. Innocentium, martyrum",thomas_becket_bishop:"S. Thom\xe6 Becket, episcopi et martyris",sylvester_i_pope:"S. Silvestri I, pap\xe6",eulogius_of_cordoba_bishop:"S. Eulogii Cordubensis, episcopi",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Ss. Fructuosi, episcopi, Augurii et Eulogii, diaconorum, martyrum",ildephonsus_of_toledo_bishop:"S. Ildephonsi Toletani, episcopi",hermenegild_the_visigoths_martyr:"S. Hermenegildi, martyris",isidore_the_farmer:"S. Isidori Agricol\xe6",paschal_baylon_religious:"S. Paschali Bayl\xf3n, religiosi",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"S. Ioachim\xe6 a Sancto Francisco Assisiensis de Vedruna, religios\xe6",ferdinand_iii_of_castile:"S. Ferdinandi",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"S. Mari\xe6 Michael\xe6 a Sanctissimo Sacramento Desmaisi\xe8res, virginis",pelagius_of_cordoba_martyr:"S. Pelagii Cordub\xe6, martyris",ezequiel_moreno_bishop:"S. Ezechielis Moreno, episcopi",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"S. Teresi\xe6 a Iesu Jornet Ibars, virginis",francis_borgia_priest:"S. Francisci Borgia, presbyteri",thomas_of_villanova_bishop:"S. Thom\xe6 a Villanova, episcopi",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"S. Mari\xe6 a Solitudine Torres Acosta, virginis",our_lady_of_the_pillar:"B. Mari\xe6 Virginis a Columna",peter_of_alcantara_priest:"S. Petri de Alcantara, presbyteri",leander_of_seville_bishop:"S. Leandri, episcopi",eulalia_of_merida_virgin:"S. Eulali\xe6 Emeritensis, virginis et martyris",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Domini nostri Iesu Christi, Summi et \xc6terni Sacerdotis"}}},c={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"pl",colors:{black:"czarny",gold:"z\u0142oty",green:"zielony",purple:"fioletowy",red:"czerwony",rose:"r\xf3\u017cowy",white:"bia\u0142y"},months:{0:"stycznia",1:"lutego",2:"marca",3:"kwietnia",4:"maja",5:"czerwca",6:"lipca",7:"sierpnia",8:"wrze\u015bnia",9:"pa\u017adziernika",10:"listopada",11:"grudnia"},ordinals:{1:"first",2:"second",3:"third",4:"fourth",5:"fifth",6:"sixth",7:"seventh",8:"eighth",9:"ninth",10:"tenth",11:"eleventh",12:"twelfth",13:"thirteenth",14:"fourteenth",15:"fifteenth",16:"sixteenth",17:"seventeenth",18:"eighteenth",19:"nineteenth",20:"twentieth",21:"twenty-first",22:"twenty-second",23:"twenty-third",24:"twenty-fourth",25:"twenty-fifth",26:"twenty-sixth",27:"twenty-seventh",28:"twenty-eighth",29:"twenty-ninth",30:"thirtieth",31:"thirty-first",32:"thirty-second",33:"thirty-third",34:"thirty-fourth"},periods:{epiphany:"Objawienie Pa\u0144skie",holy_week:"Wielki Tydzie\u0144"},ranks:{solemnity:"uroczysto\u015b\u0107",sunday:"niedziela",feast:"\u015bwi\u0119to",memorial:"wspomnienie obowi\u0105zkowe",weekday:"dzie\u0144 powszedni"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Adwent",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. tygodnia Adwentu",sunday:"{{week}}. Niedziela Adwentu",privileged_weekday:"{{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Narodzenie Pa\u0144skie",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) bo\u017ce Narodzenie",octave:"{{count}}. dzie\u0144 w oktawie Narodzenia Pa\u0144skiego",second_sunday_after_christmas:"Druga Niedziela po Narodzeniu Pa\u0144skim",before_epiphany:"{{day}} $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Objawieniu Pa\u0144skim"},ordinary_time:{season:"Okres Zwyk\u0142y",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. tygodnia zwyk\u0142ego",sunday:"{{week}}. Niedziela zwyk\u0142a"},lent:{season:"Wielki Post",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. tygodnia Wielkiego Postu",sunday:"{{week}}. Niedziela Wielkiego Postu",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Popielcu",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Wielkiego Tygodnia"},paschal_triduum:{season:"Triduum Paschalne"},easter_time:{season:"Wielkanoc",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. tygodnia wielkanocnego",sunday:"{{week}}. Niedziela Wielkanocna",octave:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) w oktawie Wielkanocy"}},weekdays:{0:"niedziela",1:"poniedzia\u0142ek",2:"wtorek",3:"\u015broda",4:"czwartek",5:"pi\u0105tek",6:"sobota"},names:{nativity_of_the_lord:"Narodzenie Pa\u0144skie",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"\u015awi\u0119tej Rodziny Jezusa, Maryi i J\xf3zefa",mary_mother_of_god:"\u015awi\u0119tej Bo\u017cej Rodzicielki Maryi",epiphany_of_the_lord:"Objawienie Pa\u0144skie",baptism_of_the_lord:"Chrzest Pa\u0144ski",ash_wednesday:"\u015aroda Popielcowa",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Niedziela Palmowa M\u0119ki Pa\u0144skiej",thursday_of_the_lords_supper:"$(names:holy_thursday)",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Wielki Pi\u0105tek",holy_saturday:"Wielka Sobota",easter_sunday:"Niedziela Wielkanocna Zmartwychwstania Pa\u0144skiego",divine_mercy_sunday:"2 Niedziela Wielkanocna czyli Niedziela Mi\u0142osierdzia Bo\u017cego",ascension_of_the_lord:"Wniebowst\u0105pienie Pa\u0144skie",pentecost_sunday:"Niedziela Zes\u0142ania Ducha \u015awi\u0119tego",most_holy_trinity:"Naj\u015bwi\u0119tszej Tr\xf3jcy",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Naj\u015bwi\u0119tszego Cia\u0142a i Krwi Chrystusa",most_sacred_heart_of_jesus:"Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Pana Jezusa",sunday_of_the_word_of_god:"{{week}}. Niedziela zwyk\u0142a, lub Niedziela S\u0142owa Bo\u017cego",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Jezusa Chrystusa Kr\xf3la Wszech\u015bwiata",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"\u015awi\u0119tych Bazylego Wielkiego i Grzegorza z Nazjanzu, biskup\xf3w i doktor\xf3w Ko\u015bcio\u0142a",most_holy_name_of_jesus:"Naj\u015bwi\u0119tszego Imienia Jezus",raymond_of_penyafort_priest:"\u015aw. Rajmunda z Penyafort, prezbitera",hilary_of_poitiers_bishop:"\u015aw. Hilarego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",anthony_of_egypt_abbot:"\u015aw. Antoniego, opata",fabian_i_pope:"\u015aw. Fabiana, papie\u017ca i m\u0119czennika",sebastian_of_milan_martyr:"\u015aw. Sebastiana, m\u0119czennika",agnes_of_rome_virgin:"\u015aw. Agnieszki, dziewicy i m\u0119czennicy",vincent_of_saragossa_deacon:"\u015aw. Wincentego, diakona i m\u0119czennika",francis_de_sales_bishop:"\u015aw. Franciszka Salezego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Nawr\xf3cenie \u015bw. Paw\u0142a, Aposto\u0142a",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"\u015awi\u0119tych biskup\xf3w Tymoteusza i Tytusa",angela_merici_virgin:"\u015aw. Anieli Merici, dziewicy",thomas_aquinas_priest:"\u015aw. Tomasza z Akwinu, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",john_bosco_priest:"\u015aw. Jana Bosko, prezbitera",presentation_of_the_lord:"Ofiarowanie Pa\u0144skie",blaise_of_sebaste_bishop:"\u015aw. B\u0142a\u017ceja, biskupa i m\u0119czennika",ansgar_of_hamburg_bishop:"\u015aw. Oskara, biskupa",agatha_of_sicily_virgin:"\u015aw. Agaty, dziewicy i m\u0119czennicy",paul_miki_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Paw\u0142a Miki i Towarzyszy",jerome_emiliani:"\u015aw. Hieronima Emilianiego",josephine_bakhita_virgin:"\u015aw. J\xf3zefiny Bakhity, dziewicy",scholastica_of_nursia_virgin:"\u015aw. Scholastyki, dziewicy",our_lady_of_lourdes:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny z Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"\u015awi\u0119tych Cyryla, mnicha i Metodego, biskupa, patron\xf3w Europy",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"\u015awi\u0119tych siedmiu za\u0142o\u017cycieli Zakonu Serwit\xf3w Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",peter_damian_bishop:"\u015aw. Piotra Damianiego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Katedry \u015bw. Piotra, Aposto\u0142a",polycarp_of_smyrna_bishop:"\u015aw. Polikarpa, biskupa i m\u0119czennika",gregory_of_narek_abbot:"\u015aw. Grzegorza z Nareku, opata i doktora Ko\u015bcio\u0142a",casimir_of_poland:"\u015aw. Kazimierza, kr\xf3lewicza",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennic Perpetuy i Felicyty",john_of_god_duarte_cidade_religious:"\u015aw. Jana Bo\u017cego, zakonnika",frances_of_rome_religious:"\u015aw. Franciszki Rzymianki, zakonnicy",patrick_of_ireland_bishop:"\u015aw. Patryka, biskupa",cyril_of_jerusalem_bishop:"\u015aw. Cyryla Jerozolimskiego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",joseph_spouse_of_mary:"\u015aw. J\xf3zefa, Oblubie\u0144ca Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",turibius_of_mogrovejo_bishop:"\u015aw. Turybiusza z Mongrovejo, biskupa",annunciation_of_the_lord:"Zwiastowanie Pa\u0144skie",francis_of_paola_hermit:"\u015aw. Franciszka z Paoli, pustelnika",isidore_of_seville_bishop:"\u015aw. Izydora, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",vincent_ferrer_priest:"\u015aw. Wincentego Ferreriusza, prezbitera",john_baptist_de_la_salle_priest:"\u015aw. Jana Chrzciciela de la Salle, prezbitera",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"\u015aw. Stanis\u0142awa, biskupa i m\u0119czennika",martin_i_pope:"\u015aw. Marcina I, papie\u017ca i m\u0119czennika",anselm_of_canterbury_bishop:"\u015aw. Anzelma, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",george_of_lydda_martyr:"\u015aw. Grzegorza, m\u0119czennika",adalbert_of_prague_bishop:"\u015aw. Wojciecha, biskupa i m\u0119czennika",fidelis_of_sigmaringen_priest:"\u015aw. Fidelisa z Sigmaringen, prezbitera i m\u0119czennika",mark_evangelist:"\u015aw. Marka, Ewangelisty",peter_chanel_priest:"\u015aw. Piotra Chanela, prezbitera i m\u0119czennika",louis_grignion_de_montfort_priest:"\u015aw. Ludwika Marii Grignion de Montfort, prezbitera",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"\u015aw. Katarzyny Siene\u0144skiej, dziewicy i doktora Ko\u015bcio\u0142a, patronki Europy",pius_v_pope:"\u015aw. Piusa V, papie\u017ca",joseph_the_worker:"\u015aw. J\xf3zefa, rzemie\u015blnika",athanasius_of_alexandria_bishop:"\u015aw. Atanazego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",philip_and_james_apostles:"\u015awi\u0119tych Aposto\u0142\xf3w Filipa i Jakuba",john_of_avila_priest:"Saint John of \xc1vila, Priest and Doctor of the Church",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Nereusza i Achillesa",pancras_of_rome_martyr:"\u015aw. Pankracego, m\u0119czennika",our_lady_of_fatima:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny z Fatimy",matthias_apostle:"\u015aw. Macieja, Aposto\u0142a",john_i_pope:"\u015aw. Jana I, papie\u017ca i m\u0119czennika",bernardine_of_siena_priest:"\u015aw. Bernardyna ze Sieny, prezbitera",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Krzysztofa Magallanesa, prezbitera, i Towarzyszy",rita_of_cascia_religious:"\u015aw. Rity z Cascii, zakonnicy",bede_the_venerable_priest:"\u015aw. Bedy Czcigodnego, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",gregory_vii_pope:"\u015aw. Grzegorza VII, papie\u017ca",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"\u015aw. Marii Magdaleny de Pazzi, dziewicy",philip_neri_priest:"\u015aw. Filipa Nereusza, prezbitera",augustine_of_canterbury_bishop:"\u015aw. Augustyna z Canterbury, biskupa",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"Nawiedzenie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",mary_mother_of_the_church:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny, Matki Ko\u015bcio\u0142a",immaculate_heart_of_mary:"Niepokalanego Serca Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",justin_martyr:"\u015aw. Justyna, m\u0119czennika",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Marcelina i Piotra",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Karola Lwangi i Towarzyszy",boniface_of_mainz_bishop:"\u015aw. Bonifacego, biskupa i m\u0119czennika",norbert_of_xanten_bishop:"\u015aw. Norberta, biskupa",ephrem_the_syrian_deacon:"\u015aw. Efrema, diakona i doktora Ko\u015bcio\u0142a",barnabas_apostle:"\u015aw. Barnaby, Aposto\u0142a",anthony_of_padua_priest:"\u015aw. Antoniego z Padwy, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",romuald_of_ravenna_abbot:"\u015aw. Romualda, opata",aloysius_gonzaga_religious:"\u015aw. Alojzego Gonzagi, zakonnika",paulinus_of_nola_bishop:"\u015aw. Paulina z Noli, biskupa",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Jana Fishera, biskupa i Tomasza More\u2019a",nativity_of_john_the_baptist:"Narodzenie \u015bw. Jana Chrzciciela",cyril_of_alexandria_bishop:"\u015aw. Cyryla Aleksandryjskiego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",irenaeus_of_lyon_bishop:"\u015aw. Ireneusza, biskupa, m\u0119czennika i doktora Ko\u015bcio\u0142a",peter_and_paul_apostles:"\u015awi\u0119tych Aposto\u0142\xf3w Piotra i Paw\u0142a",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"\u015awi\u0119tych Pierwszych m\u0119czennik\xf3w \u015aw. Ko\u015bcio\u0142a rzymskiego",thomas_apostle:"\u015aw. Tomasza, Aposto\u0142a",elizabeth_of_portugal:"\u015aw. El\u017cbiety Portugalskiej",anthony_zaccaria_priest:"\u015aw. Antoniego Marii Zaccarii, prezbitera",maria_goretti_virgin:"\u015aw. Marii Goretti, dziewicy i m\u0119czennicy",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Augustyna Zhao Rong, prezbitera, i Towarzyszy",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"\u015aw. Benedykta, opata, patrona Europy",henry_ii_emperor:"\u015aw. Henryka",camillus_de_lellis_priest:"\u015aw. Kamila de Lellis, prezbitera",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"\u015aw. Bonawentury, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",our_lady_of_mount_carmel:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny z G\xf3ry Karmel",apollinaris_of_ravenna_bishop:"\u015aw. Apolinarego, biskupa i m\u0119czennika",lawrence_of_brindisi_priest:"\u015aw. Wawrzy\u0144ca z Brindisi, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",mary_magdalene:"\u015aw. Marii Magdaleny",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"\u015aw. Brygidy, zakonnicy, patronki Europy",sharbel_makhluf_priest:"\u015aw. Szarbela Maklufa, prezbitera",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"\u015awi\u0119tych Joachima i Anny, rodzic\xf3w Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"\u015aw. Marty, Marii i \u0141azarza",peter_chrysologus_bishop:"\u015aw. Piotra Chryzologa, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",ignatius_of_loyola_priest:"\u015aw. Ignacego z Loyoli, prezbitera",alphonsus_mary_liguori_bishop:"\u015aw. Alfonsa Marii Liguoriego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",eusebius_of_vercelli_bishop:"\u015aw. Euzebiusza z Vercelii, biskupa",peter_julian_eymard_priest:"\u015aw. Piotra Juliani Eymarda, prezbitera",john_mary_vianney_priest:"\u015aw. Jana Marii Vianneya, prezbitera",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"Rocznica po\u015bwi\u0119cenia rzymskiej Bazyliki Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",transfiguration_of_the_lord:"Przemienienie Pa\u0144skie",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Sykstusa II, papie\u017ca, i Towarzyszy",cajetan_of_thiene_priest:"\u015aw. Kajetana, prezbitera",dominic_de_guzman_priest:"\u015aw. Dominika, prezbitera",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"\u015aw. Teresy Benedykty od Krzy\u017ca, dziewicy i m\u0119czennicy, patronki Europy",lawrence_of_rome_deacon:"\u015aw. Wawrzy\u0144ca, diakona i m\u0119czennika",clare_of_assisi_virgin:"\u015aw. Klary, dziewicy",jane_frances_de_chantal_religious:"\u015aw. Joanny Franciszki de Chantal, zakonnicy",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Poncjana, papie\u017ca i Hipolita, prezbitera",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"\u015aw. Maksymiliana Marii Kolbego, prezbitera i m\u0119czennika",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Wniebowzi\u0119cie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",stephen_i_of_hungary:"\u015aw. Stefana W\u0119gierskiego",john_eudes_priest:"\u015aw. Jana Eudesa, prezbitera",bernard_of_clairvaux_abbot:"\u015aw. Bernarda, opata i doktora Ko\u015bcio\u0142a",pius_x_pope:"\u015aw. Piusa X, papie\u017ca",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny, Kr\xf3lowej",rose_of_lima_virgin:"\u015aw. R\xf3\u017cy z Limy, dziewicy",bartholomew_apostle:"\u015aw. Bart\u0142omieja, Aposto\u0142a",louis_ix_of_france:"\u015aw. Ludwika",joseph_of_calasanz_priest:"\u015aw. J\xf3zefa Kalasantego, prezbitera",monica_of_hippo:"\u015aw. Moniki",augustine_of_hippo_bishop:"\u015aw. Augustyna, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",passion_of_saint_john_the_baptist:"M\u0119cze\u0144stwo \u015bw. Jana Chrzciciela",gregory_i_the_great_pope:"\u015aw. Grzegorza Wielkiego, papie\u017ca i doktora Ko\u015bcio\u0142a",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Narodzenie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",peter_claver_priest:"\u015aw. Piotra Klawera, prezbitera",most_holy_name_of_mary:"Naj\u015bwi\u0119tszego Imienia Maryi",john_chrysostom_bishop:"\u015aw. Jana Chryzostoma, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",exaltation_of_the_holy_cross:"Podwy\u017cszenie Krzy\u017ca \u015awi\u0119tego",our_lady_of_sorrows:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Bolesnej",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Korneliusza, papie\u017ca, i Cypriana, biskupa",hildegard_of_bingen_abbess:"Saint Hildegard of Bingen, Abbess and Doctor of the Church",robert_bellarmine_bishop:"\u015aw. Roberta Bellarmina, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",januarius_i_of_benevento_bishop:"\u015aw. Januarego, biskupa i m\u0119czennika",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Andrzeja Kim Taegon, prezbitera, Paw\u0142a Chong Hasang i Towarzyszy",matthew_apostle:"\u015aw. Mateusza, Aposto\u0142a i Ewangelisty",pius_francesco_forgione_priest:"\u015aw. Pio z Pietrelciny, prezbitera",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Kosmy i Damiana",vincent_de_paul_priest:"\u015aw. Wincentego \xe0 Paulo, prezbitera",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"\u015aw. Wac\u0142awa, m\u0119czennika",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Wawrzy\u0144ca Ruiz i Towarzyszy",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"\u015awi\u0119tych Archanio\u0142\xf3w Micha\u0142a, Gabriela i Rafa\u0142a",jerome_of_stridon_priest:"\u015aw. Hieronima, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"\u015aw. Teresy od Dzieci\u0105tka Jezus, dziewicy i doktora Ko\u015bcio\u0142a",holy_guardian_angels:"\u015awi\u0119tych Anio\u0142\xf3w Str\xf3\u017c\xf3w",francis_of_assisi:"\u015aw. Franciszka z Asy\u017cu",faustina_kowalska_virgin:"\u015aw. Faustyny Kowalskiej, dziewicy",bruno_of_cologne_priest:"\u015aw. Brunona, prezbitera",our_lady_of_the_rosary:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny R\xf3\u017ca\u0144cowej",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Dionizego, biskupa, i Towarzyszy",john_leonardi_priest:"\u015aw. Jana Leonardiego, prezbitera",john_xxiii_pope:"\u015aw. Jana XXIII, papie\u017ca",john_paul_ii_pope:"\u015aw. Jana Paw\u0142a II, papie\u017ca",callistus_i_pope:"\u015aw. Kaliksta I, papie\u017ca i m\u0119czennika",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"\u015aw. Teresy od Jezusa, dziewicy i doktora Ko\u015bcio\u0142a",hedwig_of_silesia_religious:"\u015aw. Jadwigi \u015al\u0105skiej",margaret_mary_alacoque_virgin:"\u015aw. Ma\u0142gorzaty Marii Alacoque, dziewicy",ignatius_of_antioch_bishop:"\u015aw. Ignacego Antioche\u0144skiego, biskupa i m\u0119czennika",luke_evangelist:"\u015aw. \u0141ukasza, Ewangelisty",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Jana de Brebeuf, Izaaka Jogues\u2019a, prezbiter\xf3w, i Towarzyszy",paul_of_the_cross_priest:"\u015aw. Paw\u0142a od Krzy\u017ca, prezbitera",john_of_capistrano_priest:"\u015aw. Jana Kapistrana, prezbitera",anthony_mary_claret_bishop:"\u015aw. Antoniego Marii Clareta, biskupa",dedication_of_consecrated_churches:"Rocznica po\u015bwi\u0119cenia ko\u015bcio\u0142a w\u0142asnego",simon_and_jude_apostles:"\u015awi\u0119tych Aposto\u0142\xf3w Szymona i Judy Tadeusza",all_saints:"Wszystkich \u015awi\u0119tych",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Wspomnienie wszystkich wiernych zmar\u0142ych",martin_de_porres_religious:"\u015aw. Marcina de Porres, zakonnika",charles_borromeo_bishop:"\u015aw. Karola Boromeusza, biskupa",dedication_of_the_lateran_basilica:"Rocznica po\u015bwi\u0119cenia Bazyliki Latera\u0144skiej",leo_i_the_great_pope:"\u015aw. Leona Wielkiego, papie\u017ca i doktora Ko\u015bcio\u0142a",martin_of_tours_bishop:"\u015aw. Marcina z Tours, biskupa",josaphat_kuntsevych_bishop:"\u015aw. Jozafata, biskupa i m\u0119czennika",albert_the_great_bishop:"\u015aw. Alberta Wielkiego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",margaret_of_scotland:"\u015aw. Ma\u0142gorzaty Szkockiej",gertrude_the_great_virgin:"\u015aw. Gertrudy, dziewicy",elizabeth_of_hungary_religious:"\u015aw. El\u017cbiety W\u0119gierskiej, zakonnicy",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"Rocznica po\u015bwi\u0119cenia rzymskich bazylik \u015bwi\u0119tych aposto\u0142\xf3w Piotra i Paw\u0142a",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Ofiarowanie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",cecilia_of_rome_virgin:"\u015aw. Cecylii, dziewicy i m\u0119czennicy",clement_i_pope:"\u015aw. Klemensa I, papie\u017ca i m\u0119czennika",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Columban, Abbot",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"\u015awi\u0119tych m\u0119czennik\xf3w Andrzeja Dung-Lac, prezbitera, i Towarzyszy",catherine_of_alexandria_virgin:"\u015aw. Katarzyny Aleksandryjskiej, dziewicy i m\u0119czennicy",andrew_apostle:"\u015aw. Andrzeja, Aposto\u0142a",francis_xavier_priest:"\u015aw. Franciszka Ksawerego, prezbitera",john_damascene_priest:"\u015aw. Jana Damasce\u0144skiego, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",nicholas_of_myra_bishop:"\u015aw. Miko\u0142aja, biskupa",ambrose_of_milan_bishop:"\u015aw. Ambro\u017cego, biskupa i doktora Ko\u015bcio\u0142a",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Niepokalane Pocz\u0119cie Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"\u015aw. Jana Diego Cuahtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny Loreta\u0144skiej",damasus_i_pope:"\u015aw. Damazego I, papie\u017ca",our_lady_of_guadalupe:"Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny z Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"\u015aw. \u0141ucji, dziewicy i m\u0119czennicy",john_of_the_cross_priest:"\u015aw. Jana od Krzy\u017ca, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",peter_canisius_priest:"\u015aw. Piotra Kanizjusza, prezbitera i doktora Ko\u015bcio\u0142a",john_of_kanty_priest:"\u015aw. Jana Kantego, prezbitera",stephen_the_first_martyr:"\u015aw. Szczepana, pierwszego m\u0119czennika",john_apostle:"\u015aw. Jana, Aposto\u0142a i Ewangelisty",holy_innocents_martyrs:"\u015aw. M\u0142odziank\xf3w, m\u0119czennik\xf3w",thomas_becket_bishop:"\u015aw. Tomasza Becketa, biskupa i m\u0119czennika",sylvester_i_pope:"\u015aw. Sylwestra I, papie\u017ca",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Our Lady of the Pillar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Jezusa Chrystusa, Najwy\u017cszego i Wiecznego Kap\u0142ana"}}},m={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"pt-br",colors:{black:"preto",gold:"dourado",green:"verde",purple:"roxo",red:"vermelho",rose:"ros\xe9o",white:"branco"},months:{0:"Janeiro",1:"Fevereiro",2:"Mar\xe7o",3:"Abril",4:"Maio",5:"Junho",6:"Julho",7:"Agosto",8:"Setembro",9:"Outubro",10:"Novembro",11:"Dezembro"},ordinals:{1:"primeiro",2:"segundo",3:"terceiro",4:"quarto",5:"quinto",6:"sexto",7:"s\xe9timo",8:"oitavo",9:"nono",10:"d\xe9cimo",11:"d\xe9cimo primeiro",12:"d\xe9cimo segundo",13:"d\xe9cimo terceiro",14:"d\xe9cimo quarto",15:"d\xe9cimo quinto",16:"d\xe9cimo sexto",17:"d\xe9cimo s\xe9timo",18:"d\xe9cimo oitavo",19:"d\xe9cimo nono",20:"vig\xe9simo",21:"vig\xe9simo primeiro",22:"vig\xe9simo segundo",23:"vig\xe9simo terceiro",24:"vig\xe9simo quarto",25:"vig\xe9simo quinto",26:"vig\xe9simo sexto",27:"vig\xe9simo s\xe9timo",28:"vig\xe9simo oitavo",29:"vig\xe9simo nono",30:"trig\xe9simo",31:"trig\xe9simo primeiro",32:"trig\xe9simo segundo",33:"trig\xe9simo terceiro",34:"trig\xe9simo quarto","1_feminine":"primeira","2_feminine":"segunda","3_feminine":"terceira","4_feminine":"quarta","5_feminine":"quinta","6_feminine":"sexta","7_feminine":"s\xe9tima","8_feminine":"oitava","9_feminine":"nona","10_feminine":"d\xe9cima","11_feminine":"d\xe9cima primeira","12_feminine":"d\xe9cima segunda","13_feminine":"d\xe9cima terceira","14_feminine":"d\xe9cima quarta","15_feminine":"d\xe9cima quinta","16_feminine":"d\xe9cima sexta","17_feminine":"d\xe9cima s\xe9tima","18_feminine":"d\xe9cima oitava","19_feminine":"d\xe9cima nona","20_feminine":"vig\xe9sima","21_feminine":"vig\xe9sima primeira","22_feminine":"vig\xe9sima segunda","23_feminine":"vig\xe9sima terceira","24_feminine":"vig\xe9sima quarta","25_feminine":"vig\xe9sima quinta","26_feminine":"vig\xe9sima sexta","27_feminine":"vig\xe9sima s\xe9tima","28_feminine":"vig\xe9sima oitava","29_feminine":"vig\xe9sima nona","30_feminine":"trig\xe9sima","31_feminine":"trig\xe9sima primeira","32_feminine":"trig\xe9sima segunda","33_feminine":"trig\xe9sima terceira","34_feminine":"trig\xe9sima quarta"},periods:{epiphany:"Epifania do Senhor",holy_week:"Semana Santa"},ranks:{solemnity:"solenidade",sunday:"domingo",feast:"festa",memorial:"mem\xf3ria",weekday:"dia de semana"},cycles:{proper_of_time:"Proper of Time",proper_of_saints:"Proper of Saints",sunday_year_a:"Year A",sunday_year_b:"Year B",sunday_year_c:"Year C",weekday_year_1:"Cycle I",weekday_year_2:"Cycle II",psalter_week_1:"Week I",psalter_week_2:"Week II",psalter_week_3:"Week III",psalter_week_4:"Week IV"},seasons:{advent:{season:"Advento",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) da {{week}}\xaa semana do Advento",sunday:"{{week}}\xba Domingo do Advento",privileged_weekday:"{{day}} de $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Natal",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) do Tempo do Natal",octave:"{{count}}\xba dia da Oitava de Natal",second_sunday_after_christmas:"Segundo Domingo do Natal",before_epiphany:"{{day}} de $t(months:0)",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) depois da Epifania do Senhor"},ordinary_time:{season:"Tempo Comum",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) da {{week}}\xaa semana do Tempo Comum",sunday:"{{week}}\xba Domingo do Tempo Comum"},lent:{season:"Quaresma",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) da {{week}}\xaa semana da Quaresma",sunday:"{{week}}\xba Domingo da Quaresma",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) depois da Quarta-feira de Cinzas",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) of Semana Santa"},paschal_triduum:{season:"Tr\xedduo Pascal"},easter_time:{season:"P\xe1scoa",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) da {{week}}\xaa semana do Tempo Pascal",sunday:"{{week}}\xba Domingo do Tempo Pascal",octave:"Tempo Pascal $t(weekdays:{{dow}}, capitalize)"}},weekdays:{0:"Domingo",1:"Segunda-feira",2:"Ter\xe7a-feira",3:"Quarta-feira",4:"Quinta-feira",5:"Sexta-feira",6:"S\xe1bado"},names:{nativity_of_the_lord:"Natal",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Sagrada Fam\xedlia",mary_mother_of_god:"Maria, M\xe3e de Deus",epiphany_of_the_lord:"Epifania do Senhor",baptism_of_the_lord:"Batismo do Senhor",ash_wednesday:"Quarta-feira de Cinzas",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Domingo de Ramos",thursday_of_the_lords_supper:"$(names:holy_thursday)",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Sexta-feira Santa",holy_saturday:"S\xe1bado Santo",easter_sunday:"Domingo da P\xe1scoa",divine_mercy_sunday:"{{week}}\xba Domingo do Tempo Pascal ou Domingo da Miseric\xf3rdia",ascension_of_the_lord:"Ascens\xe3o do Senhor",pentecost_sunday:"Pentecostes",most_holy_trinity:"Sant\xedssima Trindade",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Corpus Christi",most_sacred_heart_of_jesus:"Sagrado Cora\xe7\xe3o de Jesus",sunday_of_the_word_of_god:"{{week}}\xba Domingo do Tempo Comum, ou Domingo da Palavra de Deus",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"Cristo Rei do Universo",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Saints Basil the Great and Gregory Nazianzen, Bishops and Doctors of the Church",most_holy_name_of_jesus:"The Most Holy Name of Jesus",raymond_of_penyafort_priest:"Saint Raymond of Penyafort, Priest",hilary_of_poitiers_bishop:"Saint Hilary, Bishop and Doctor of the Church",anthony_of_egypt_abbot:"Saint Anthony, Abbot",fabian_i_pope:"Saint Fabian, Pope and Martyr",sebastian_of_milan_martyr:"Saint Sebastian, Martyr",agnes_of_rome_virgin:"Saint Agnes, Virgin and Martyr",vincent_of_saragossa_deacon:"Saint Vincent, Deacon and Martyr",francis_de_sales_bishop:"Saint Francis de Sales, Bishop and Doctor of the Church",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"The Conversion of Saint Paul the Apostle",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Saints Timothy and Titus, Bishops",angela_merici_virgin:"Saint Angela Merici, Virgin",thomas_aquinas_priest:"Saint Thomas Aquinas, Priest and Doctor of the Church",john_bosco_priest:"Saint John Bosco, Priest",presentation_of_the_lord:"Apresenta\xe7\xe3o do Senhor",blaise_of_sebaste_bishop:"Saint Blaise, Bishop and Martyr",ansgar_of_hamburg_bishop:"Saint Ansgar, Bishop",agatha_of_sicily_virgin:"Saint Agatha, Virgin and Martyr",paul_miki_and_companions_martyrs:"Saint Paul Miki and Companions, Martyrs",jerome_emiliani:"Saint Jerome Emiliani",josephine_bakhita_virgin:"Saint Josephine Bakhita, Virgin",scholastica_of_nursia_virgin:"Saint Scholastica, Virgin",our_lady_of_lourdes:"Nossa Senhora de Lourdes",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Saints Cyril, Monk, and Methodius, Bishop, Copatrons of Europe",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"The Seven Holy Founders of the Servite Order",peter_damian_bishop:"Saint Peter Damian, Bishop and Doctor of the Church",chair_of_saint_peter_the_apostle:"The Chair of Saint Peter the Apostle",polycarp_of_smyrna_bishop:"Saint Polycarp, Bishop and Martyr",gregory_of_narek_abbot:"S\xe3o Greg\xf3rio de Narek, abade e doutor da Igreja",casimir_of_poland:"Saint Casimir",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Saints Perpetua and Felicity, Martyrs",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Saint John of God, Religious",frances_of_rome_religious:"Saint Frances of Rome, Religious",patrick_of_ireland_bishop:"Saint Patrick, Bishop",cyril_of_jerusalem_bishop:"Saint Cyril of Jerusalem, Bishop and Doctor of the Church",joseph_spouse_of_mary:"S\xe3o Jos\xe9, esposo de Maria",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Saint Turibius of Mogrovejo, Bishop",annunciation_of_the_lord:"Anuncia\xe7\xe3o do Senhor",francis_of_paola_hermit:"Saint Francis of Paola, Hermit",isidore_of_seville_bishop:"Saint Isidore, Bishop and Doctor of the Church",vincent_ferrer_priest:"Saint Vincent Ferrer, Priest",john_baptist_de_la_salle_priest:"Saint John Baptist de la Salle, Priest",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Saint Stanislaus, Bishop and Martyr",martin_i_pope:"Saint Martin I, Pope and Martyr",anselm_of_canterbury_bishop:"Saint Anselm, Bishop and Doctor of the Church",george_of_lydda_martyr:"Saint George, Martyr",adalbert_of_prague_bishop:"Saint Adalbert, Bishop and Martyr",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Saint Fidelis of Sigmaringen, Priest and Martyr",mark_evangelist:"Saint Mark, Evangelist",peter_chanel_priest:"Saint Peter Chanel, Priest and Martyr",louis_grignion_de_montfort_priest:"Saint Louis Grignion de Montfort, Priest",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Catherine of Siena, Virgin and Doctor of the Church, Copatroness of Europe",pius_v_pope:"Saint Pius V, Pope",joseph_the_worker:"Saint Joseph the Worker",athanasius_of_alexandria_bishop:"Saint Athanasius, Bishop and Doctor of the Church",philip_and_james_apostles:"Saints Philip and James, Apostles",john_of_avila_priest:"S\xe3o Jo\xe3o De \xc1vila, presb\xedtero e doutor da Igreja",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Saints Nereus and Achilleus, Martyrs",pancras_of_rome_martyr:"Saint Pancras, Martyr",our_lady_of_fatima:"Nossa Senhora de Fatima",matthias_apostle:"Saint Matthias, Apostle",john_i_pope:"Saint John I, Pope and Martyr",bernardine_of_siena_priest:"Saint Bernardine of Siena, Priest",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Saint Christopher Magallanes, Priest, and Companions, Martyrs",rita_of_cascia_religious:"Saint Rita of Cascia, Religious",bede_the_venerable_priest:"Saint Bede the Venerable, Priest and Doctor of the Church",gregory_vii_pope:"Saint Gregory VII, Pope",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Saint Mary Magdalene de\u2019 Pazzi, Virgin",philip_neri_priest:"Saint Philip Neri, Priest",augustine_of_canterbury_bishop:"Saint Augustine of Canterbury, Bishop",paul_vi_pope:"Saint Paul VI, Pope",visitation_of_mary:"The Visitation of the Blessed Virgin Mary",mary_mother_of_the_church:"Blessed Virgin Mary, Mother of the Church",immaculate_heart_of_mary:"Imaculado Cora\xe7\xe3o de Maria",justin_martyr:"Saint Justin, Martyr",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Saints Marcellinus and Peter, Martyrs",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Saints Charles Lwanga and Companions, Martyrs",boniface_of_mainz_bishop:"Saint Boniface, Bishop and Martyr",norbert_of_xanten_bishop:"Saint Norbert, Bishop",ephrem_the_syrian_deacon:"Saint Ephrem, Deacon and Doctor of the Church",barnabas_apostle:"Saint Barnabas, Apostle",anthony_of_padua_priest:"Saint Anthony of Padua, Priest and Doctor of the Church",romuald_of_ravenna_abbot:"Saint Romuald, Abbot",aloysius_gonzaga_religious:"Saint Aloysius Gonzaga, Religious",paulinus_of_nola_bishop:"Saint Paulinus of Nola, Bishop",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Saints John Fisher, Bishop, and Thomas More, Martyrs",nativity_of_john_the_baptist:"Nascimento de Jo\xe3o Batista",cyril_of_alexandria_bishop:"Saint Cyril of Alexandria, Bishop and Doctor of the Church",irenaeus_of_lyon_bishop:"Saint Irenaeus, Bishop, Martyr and Doctor of the Church",peter_and_paul_apostles:"S\xe3o Pedro e S\xe3o Paulo, Ap\xf3stolos",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"The First Martyrs of the Holy Roman Church",thomas_apostle:"Saint Thomas, Apostle",elizabeth_of_portugal:"Saint Elizabeth of Portugal",anthony_zaccaria_priest:"Saint Anthony Zaccaria, Priest",maria_goretti_virgin:"Saint Maria Goretti, Virgin and Martyr",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Saint Augustine Zhao Rong, Priest, and Companions, Martyrs",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Saint Benedict, Abbot, Patron of Europe",henry_ii_emperor:"Saint Henry",camillus_de_lellis_priest:"Saint Camillus de Lellis, Priest",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Saint Bonaventure, Bishop and Doctor of the Church",our_lady_of_mount_carmel:"Nossa Senhora do Monte Carmelo",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Saint Apollinaris, Bishop and Martyr",lawrence_of_brindisi_priest:"Saint Lawrence of Brindisi, Priest and Doctor of the Church",mary_magdalene:"Saint Mary Magdalene",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Saint Bridget, Religious, Copatroness of Europe",sharbel_makhluf_priest:"Saint Sharbel Makhl\u016bf, Priest",james_apostle_patron_of_spain:"Saint James, Apostle, Patron of Spain",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Saints Joachim and Anne, Parents of the Blessed Virgin Mary",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Santa Marta, Maria e L\xe1zaro",peter_chrysologus_bishop:"Saint Peter Chrysologus, Bishop and Doctor of the Church",ignatius_of_loyola_priest:"Saint Ignatius of Loyola, Priest",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Santo Afonso Maria Liguori, bispo e doutor da Igreja",eusebius_of_vercelli_bishop:"Saint Eusebius of Vercelli, Bishop",peter_julian_eymard_priest:"Saint Peter Julian Eymard, Priest",john_mary_vianney_priest:"Saint John Mary Vianney, Priest",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"The Dedication of the Basilica of Saint Mary Major",transfiguration_of_the_lord:"Transfigura\xe7\xe3o do Senhor",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Saint Sixtus II, Pope, and Companions, Martyrs",cajetan_of_thiene_priest:"Saint Cajetan, Priest",dominic_de_guzman_priest:"Saint Dominic, Priest",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Saint Teresa Benedicta of the Cross Stein, Virgin and Martyr, Copatroness of Europe",lawrence_of_rome_deacon:"Saint Lawrence, Deacon and Martyr",clare_of_assisi_virgin:"Saint Clare, Virgin",jane_frances_de_chantal_religious:"Saint Jane Frances de Chantal, Religious",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Saints Pontian, Pope, and Hippolytus, Priest, Martyrs",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"S\xe3o Maximiliano Maria Kolbe, presb\xedtero e m\xe1rtir",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Assun\xe7\xe3o da Bem Aventurada Virgem Maria",stephen_i_of_hungary:"Saint Stephen of Hungary",john_eudes_priest:"Saint John Eudes, Priest",bernard_of_clairvaux_abbot:"Saint Bernard, Abbot and Doctor of the Church",pius_x_pope:"Saint Pius X, Pope",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"The Queenship of the Blessed Virgin Mary",rose_of_lima_virgin:"Saint Rose of Lima, Virgin",bartholomew_apostle:"Saint Bartholomew, Apostle",louis_ix_of_france:"Saint Louis",joseph_of_calasanz_priest:"Saint Joseph of Calasanz, Priest",monica_of_hippo:"Saint Monica",augustine_of_hippo_bishop:"Saint Augustine, Bishop and Doctor of the Church",passion_of_saint_john_the_baptist:"The Passion of Saint John the Baptist",gregory_i_the_great_pope:"Saint Gregory the Great, Pope and Doctor of the Church",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"The Nativity of the Blessed Virgin Mary",peter_claver_priest:"Saint Peter Claver, Priest",most_holy_name_of_mary:"The Most Holy Name of Mary",john_chrysostom_bishop:"Saint John Chrysostom, Bishop and Doctor of the Church",exaltation_of_the_holy_cross:"Exalta\xe7\xe3o da Santa Cruz",our_lady_of_sorrows:"Our Lady of Sorrows",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Saints Cornelius, Pope, and Cyprian, Bishop, Martyrs",hildegard_of_bingen_abbess:"Santa Hildegarda de Bingen, virgem e doutora da Igreja",robert_bellarmine_bishop:"Saint Robert Bellarmine, Bishop and Doctor of the Church",januarius_i_of_benevento_bishop:"Saint Januarius, Bishop and Martyr",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Saints Andrew Kim Tae-g\u014fn, Priest, Paul Ch\u014fng Ha-sang and Companions, Martyrs",matthew_apostle:"Saint Matthew, Apostle and Evangelist",pius_francesco_forgione_priest:"S\xe3o Pio de Pietrelcina, presb\xedtero",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Saints Cosmas and Damian, Martyrs",vincent_de_paul_priest:"Saint Vincent de Paul, Priest",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"S\xe3o Venceslau, m\xe1rtir",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Saint Lawrence Ruiz and Companions, Martyrs",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Saints Michael, Gabriel and Raphael, Archangels",jerome_of_stridon_priest:"Saint Jerome, Priest and Doctor of the Church",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Saint Th\xe9r\xe8se of the Child Jesus, Virgin and Doctor of the Church",holy_guardian_angels:"The Holy Guardian Angels",francis_of_assisi:"Saint Francis of Assisi",faustina_kowalska_virgin:"Saint Faustina Kowalska, Virgin",bruno_of_cologne_priest:"Saint Bruno, Priest",our_lady_of_the_rosary:"Nossa Senhora do Ros\xe1rio",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"S\xe3o Dion\xedsio, bispo, e companheiros, m\xe1rtires",john_leonardi_priest:"Saint John Leonardi, Priest",john_xxiii_pope:"Papa S\xe3o Jo\xe3o XXIII",john_paul_ii_pope:"Papa S\xe3o Jo\xe3o Paulo II",callistus_i_pope:"Saint Callistus I, Pope and Martyr",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Saint Teresa of Jesus, Virgin and Doctor of the Church",hedwig_of_silesia_religious:"Saint Hedwig, Religious",margaret_mary_alacoque_virgin:"Saint Margaret Mary Alacoque, Virgin",ignatius_of_antioch_bishop:"Saint Ignatius of Antioch, Bishop and Martyr",luke_evangelist:"Saint Luke, Evangelist",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Saints John de Br\xe9beuf and Isaac Jogues, Priests, and Companions, Martyrs",paul_of_the_cross_priest:"Saint Paul of the Cross, Priest",john_of_capistrano_priest:"Saint John of Capistrano, Priest",anthony_mary_claret_bishop:"Saint Anthony Mary Claret, Bishop",dedication_of_consecrated_churches:"The Dedication of Consecrated Churches Whose Date of Consecration is Unknown",simon_and_jude_apostles:"Saints Simon and Jude, Apostles",all_saints:"Todos os Santos",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Comemora\xe7\xe3o de Todos os Fi\xe9is Defuntos",martin_de_porres_religious:"Saint Martin de Porres, Religious",charles_borromeo_bishop:"Saint Charles Borromeo, Bishop",dedication_of_the_lateran_basilica:"The Dedication of the Lateran Basilica",leo_i_the_great_pope:"Saint Leo the Great, Pope and Doctor of the Church",martin_of_tours_bishop:"Saint Martin of Tours, Bishop",josaphat_kuntsevych_bishop:"Saint Josaphat, Bishop and Martyr",albert_the_great_bishop:"Saint Albert the Great, Bishop and Doctor of the Church",margaret_of_scotland:"Saint Margaret of Scotland",gertrude_the_great_virgin:"Saint Gertrude, Virgin",elizabeth_of_hungary_religious:"Saint Elizabeth of Hungary, Religious",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"The Dedication of the Basilicas of Saints Peter and Paul, Apostles",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Apresenta\xe7\xe3o da Virgem Maria",cecilia_of_rome_virgin:"Saint Cecilia, Virgin and Martyr",clement_i_pope:"Saint Clement I, Pope and Martyr",columban_of_luxeuil_abbot:"Saint Columban, Abbot",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Saint Andrew D\u0169ng-L\u1ea1c, Priest, and Companions, Martyrs",catherine_of_alexandria_virgin:"Saint Catherine of Alexandria, Virgin and Martyr",andrew_apostle:"Saint Andrew, Apostle",francis_xavier_priest:"Saint Francis Xavier, Priest",john_damascene_priest:"Saint John Damascene, Priest and Doctor of the Church",nicholas_of_myra_bishop:"Saint Nicholas, Bishop",ambrose_of_milan_bishop:"Saint Ambrose, Bishop and Doctor of the Church",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Imaculada Concei\xe7\xe3o",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Saint Juan Diego Cuauhtlatoatzin",our_lady_of_loreto:"Nossa Senhora de Loreto",damasus_i_pope:"Saint Damasus I, Pope",our_lady_of_guadalupe:"Nossa Senhora de Guadalupe",lucy_of_syracuse_virgin:"Saint Lucy, Virgin and Martyr",john_of_the_cross_priest:"Saint John of the Cross, Priest and Doctor of the Church",peter_canisius_priest:"Saint Peter Canisius, Priest and Doctor of the Church",john_of_kanty_priest:"Saint John of Kanty, Priest",stephen_the_first_martyr:"Saint Stephen, the First Martyr",john_apostle:"Saint John, Apostle and Evangelist",holy_innocents_martyrs:"The Holy Innocents, Martyrs",thomas_becket_bishop:"Saint Thomas Becket, Bishop and Martyr",sylvester_i_pope:"Saint Sylvester I, Pope",eulogius_of_cordoba_bishop:"Saint Eulogius of C\xf3rdoba, Bishop",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Saints Fructuosus, Bishop, Augurius and Eulogius, Deacons, Martyrs",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Saint Ildephonsus of Toledo, Bishop",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Saint Hermenegild, Martyr",isidore_the_farmer:"Saint Isidore",paschal_baylon_religious:"Saint Paschal Bayl\xf3n, Religious",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Saint Joaquina of Saint Francis of Assisi de Vedruna, Religious",ferdinand_iii_of_castile:"Saint Ferdinand III of Castile",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Saint Mar\xeda Micaela of the Blessed Sacrament Desmaisi\xe8res, Virgin",pelagius_of_cordoba_martyr:"Saint Pelagius of C\xf3rdoba, Martyr",ezequiel_moreno_bishop:"Saint Ezequiel Moreno, Bishop",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Saint Teresa of Jesus Jornet Ibars, Virgin",francis_borgia_priest:"Saint Francis Borgia, Priest",thomas_of_villanova_bishop:"Saint Thomas of Villanova, Bishop",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Saint Mary Soledad Torres y Acosta, Virgin",our_lady_of_the_pillar:"Nossa Senhora do Pilar",peter_of_alcantara_priest:"Saint Peter of Alc\xe1ntara, Priest",leander_of_seville_bishop:"Saint Leander of Seville, Bishop",eulalia_of_merida_virgin:"Saint Eulalia of Merida, Virgin and Martyr",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"Our Lord Jesus Christ, the Eternal High Priest"}}},f={calendarName:"spain",particularConfig:{epiphanyOnSunday:!1,ascensionOnSunday:!1,corpusChristiOnSunday:!1},inputs:{basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:[{dateDef:{month:1,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["basil_the_great_bishop","gregory_nazianzen_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_jesus:[{dateDef:{month:1,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],raymond_of_penyafort_priest:[{dateDef:{month:1,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],hilary_of_poitiers_bishop:[{dateDef:{month:1,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_egypt_abbot:[{dateDef:{month:1,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],fabian_i_pope:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sebastian_of_milan_martyr:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],agnes_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:1,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_of_saragossa_deacon:[{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:1,date:22},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_de_sales_bishop:[{dateDef:{month:1,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],conversion_of_saint_paul_the_apostle:[{dateDef:{month:1,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:[{dateDef:{month:1,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["timothy_of_ephesus_bishop","titus_of_crete_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],angela_merici_virgin:[{dateDef:{month:1,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_aquinas_priest:[{dateDef:{month:1,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_bosco_priest:[{dateDef:{month:1,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"presentationOfTheLord"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],blaise_of_sebaste_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],ansgar_of_hamburg_bishop:[{dateDef:{month:2,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],agatha_of_sicily_virgin:[{dateDef:{month:2,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_miki_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:2,date:6},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["paul_miki_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_emiliani:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],josephine_bakhita_virgin:[{dateDef:{month:2,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],scholastica_of_nursia_virgin:[{dateDef:{month:2,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_lourdes:[{dateDef:{month:2,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:[{dateDef:{month:2,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["cyril_constantine_the_philosopher_monk","methodius_michael_of_thessaloniki_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe",titles:{append:["COPATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],seven_holy_founders_of_the_servite_order:[{dateDef:{month:2,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_damian_bishop:[{dateDef:{month:2,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],chair_of_saint_peter_the_apostle:[{dateDef:{month:2,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],polycarp_of_smyrna_bishop:[{dateDef:{month:2,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_of_narek_abbot:[{dateDef:{month:2,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],casimir_of_poland:[{dateDef:{month:3,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:[{dateDef:{month:3,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["perpetua_of_carthage_martyr","felicity_of_carthage_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_god_duarte_cidade_religious:[{dateDef:{month:3,date:8},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],frances_of_rome_religious:[{dateDef:{month:3,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],patrick_of_ireland_bishop:[{dateDef:{month:3,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_jerusalem_bishop:[{dateDef:{month:3,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_spouse_of_mary:[{dateDef:{month:3,date:19},dateExceptions:[{ifIsDayOfWeek:0,setDate:{addDay:1}},{ifIsBetween:{from:{dateFn:"palmSunday"},to:{dateFn:"divineMercySunday"},inclusive:!0},setDate:{dateFn:"palmSunday",subtractDay:1}}],precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],turibius_of_mogrovejo_bishop:[{dateDef:{month:3,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],annunciation_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"annunciation"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_paola_hermit:[{dateDef:{month:4,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],isidore_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:4,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:4,date:26},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],vincent_ferrer_priest:[{dateDef:{month:4,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_baptist_de_la_salle_priest:[{dateDef:{month:4,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],stanislaus_of_szczepanow_bishop:[{dateDef:{month:4,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_i_pope:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anselm_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:4,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],george_of_lydda_martyr:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],adalbert_of_prague_bishop:[{dateDef:{month:4,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],fidelis_of_sigmaringen_priest:[{dateDef:{month:4,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],mark_evangelist:[{dateDef:{month:4,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chanel_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_grignion_de_montfort_priest:[{dateDef:{month:4,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_siena_virgin:[{dateDef:{month:4,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],pius_v_pope:[{dateDef:{month:4,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_the_worker:[{dateDef:{month:5,date:1},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],athanasius_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:5,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_and_james_apostles:[{dateDef:{month:5,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["philip_apostle","james_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_avila_priest:[{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:5,date:10},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["nereus_of_terracina_martyr","achilleus_of_terracina_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],pancras_of_rome_martyr:[{dateDef:{month:5,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_fatima:[{dateDef:{month:5,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],matthias_apostle:[{dateDef:{month:5,date:14},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_i_pope:[{dateDef:{month:5,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],bernardine_of_siena_priest:[{dateDef:{month:5,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:5,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["christopher_magallanes_priest",{id:"companions_martyrs",count:24}],fromCalendarId:"general_roman"}],rita_of_cascia_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bede_the_venerable_priest:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_vii_pope:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene_de_pazzi_virgin:[{dateDef:{month:5,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],philip_neri_priest:[{dateDef:{month:5,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_canterbury_bishop:[{dateDef:{month:5,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],paul_vi_pope:[{dateDef:{month:5,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],visitation_of_mary:[{dateDef:{month:5,date:31},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_mother_of_the_church:[{dateDef:{dateFn:"maryMotherOfTheChurch"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_heart_of_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateHeartOfMary"},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",allowSimilarRankItems:!0,colors:"WHITE",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"general_roman"}],justin_martyr:[{dateDef:{month:6,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["marcellinus_of_rome_martyr","peter_the_exorcist_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],charles_lwanga_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["charles_lwanga_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],boniface_of_mainz_bishop:[{dateDef:{month:6,date:5},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],norbert_of_xanten_bishop:[{dateDef:{month:6,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ephrem_the_syrian_deacon:[{dateDef:{month:6,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],barnabas_apostle:[{dateDef:{month:6,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_of_padua_priest:[{dateDef:{month:6,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],romuald_of_ravenna_abbot:[{dateDef:{month:6,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],aloysius_gonzaga_religious:[{dateDef:{month:6,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],paulinus_of_nola_bishop:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:[{dateDef:{month:6,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_fisher_bishop","thomas_more_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_john_the_baptist:[{dateDef:{dateFn:"nativityOfJohnTheBaptist"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],cyril_of_alexandria_bishop:[{dateDef:{month:6,date:27},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],irenaeus_of_lyon_bishop:[{dateDef:{month:6,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{dateFn:"peterAndPaulApostles"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"RED",martyrology:["peter_apostle","paul_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],first_martyrs_of_the_holy_roman_church:[{dateDef:{month:6,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_apostle:[{dateDef:{month:7,date:3},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_portugal:[{dateDef:{month:7,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_zaccaria_priest:[{dateDef:{month:7,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],maria_goretti_virgin:[{dateDef:{month:7,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:7,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["augustine_zhao_rong_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],benedict_of_nursia_abbot:[{dateDef:{month:7,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe",titles:{append:["PATRON_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],henry_ii_emperor:[{dateDef:{month:7,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],camillus_de_lellis_priest:[{dateDef:{month:7,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bonaventure_of_bagnoregio_bishop:[{dateDef:{month:7,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_mount_carmel:[{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:7,date:16},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],apollinaris_of_ravenna_bishop:[{dateDef:{month:7,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_of_brindisi_priest:[{dateDef:{month:7,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],mary_magdalene:[{dateDef:{month:7,date:22},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],bridget_of_sweden_religious:[{dateDef:{month:7,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],sharbel_makhluf_priest:[{dateDef:{month:7,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],james_apostle:[{dateDef:{month:7,date:25},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_SOLEMNITY__PRINCIPAL_PATRON_4A",customLocaleId:"james_apostle_patron_of_spain",titles:{append:["PATRON_OF_SPAIN"]},fromCalendarId:"spain"}],joachim_and_anne_parents_of_mary:[{dateDef:{month:7,date:26},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["joachim_father_of_mary","anne_mother_of_mary"],fromCalendarId:"general_roman"}],martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:[{dateDef:{month:7,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",martyrology:["martha_of_bethany","mary_of_bethany","lazarus_of_bethany"],fromCalendarId:"general_roman"}],peter_chrysologus_bishop:[{dateDef:{month:7,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_loyola_priest:[{dateDef:{month:7,date:31},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],alphonsus_mary_liguori_bishop:[{dateDef:{month:8,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],eusebius_of_vercelli_bishop:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_julian_eymard_priest:[{dateDef:{month:8,date:2},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_mary_vianney_priest:[{dateDef:{month:8,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:[{dateDef:{month:8,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],transfiguration_of_the_lord:[{dateDef:{dateFn:"transfiguration"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["sixtus_ii_pope","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],cajetan_of_thiene_priest:[{dateDef:{month:8,date:7},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dominic_de_guzman_priest:[{dateDef:{month:8,date:8},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:[{dateDef:{month:8,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"},{precedence:"PROPER_FEAST__PRINCIPAL_PATRON_OF_A_REGION_8C",customLocaleId:"teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe",titles:{append:["COPATRONESS_OF_EUROPE"]},fromCalendarId:"europe"}],lawrence_of_rome_deacon:[{dateDef:{month:8,date:10},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clare_of_assisi_virgin:[{dateDef:{month:8,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],jane_frances_de_chantal_religious:[{dateDef:{month:8,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:[{dateDef:{month:8,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["pontian_i_pope","hippolytus_of_rome_priest"],fromCalendarId:"general_roman"}],maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:[{dateDef:{month:8,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],assumption_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"assumption"},precedence:"PROPER_OF_TIME_SOLEMNITY_2",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_i_of_hungary:[{dateDef:{month:8,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_eudes_priest:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bernard_of_clairvaux_abbot:[{dateDef:{month:8,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_x_pope:[{dateDef:{month:8,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],queenship_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:8,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],rose_of_lima_virgin:[{dateDef:{month:8,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bartholomew_apostle:[{dateDef:{month:8,date:24},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],louis_ix_of_france:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],joseph_of_calasanz_priest:[{dateDef:{month:8,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],monica_of_hippo:[{dateDef:{month:8,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],augustine_of_hippo_bishop:[{dateDef:{month:8,date:28},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],passion_of_saint_john_the_baptist:[{dateDef:{month:8,date:29},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],gregory_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:9,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],nativity_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:9,date:8},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],peter_claver_priest:[{dateDef:{month:9,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],most_holy_name_of_mary:[{dateDef:{month:9,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_chrysostom_bishop:[{dateDef:{month:9,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],exaltation_of_the_holy_cross:[{dateDef:{dateFn:"exaltationOfTheHolyCross"},precedence:"GENERAL_LORD_FEAST_5",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_sorrows:[{dateDef:{month:9,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:16},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["cornelius_i_pope","cyprian_of_carthage_bishop"],fromCalendarId:"general_roman"}],hildegard_of_bingen_abbess:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],robert_bellarmine_bishop:[{dateDef:{month:9,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],januarius_i_of_benevento_bishop:[{dateDef:{month:9,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:20},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_kim_tae_gon_priest","paul_chong_ha_sang_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],matthew_apostle:[{dateDef:{month:9,date:21},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],pius_francesco_forgione_priest:[{dateDef:{month:9,date:23},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["cosmas_of_cilicia_martyr","damian_of_cilicia_martyr"],fromCalendarId:"general_roman"}],vincent_de_paul_priest:[{dateDef:{month:9,date:27},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:9,date:28},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["lawrence_ruiz_martyr","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],michael_gabriel_and_raphael_archangels:[{dateDef:{month:9,date:29},precedence:"GENERAL_FEAST_7",martyrology:["michael_archangel","gabriel_archangel","raphael_archangel"],fromCalendarId:"general_roman"}],jerome_of_stridon_priest:[{dateDef:{month:9,date:30},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:[{dateDef:{month:10,date:1},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_guardian_angels:[{dateDef:{month:10,date:2},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_of_assisi:[{dateDef:{month:10,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],faustina_kowalska_virgin:[{dateDef:{month:10,date:5},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],bruno_of_cologne_priest:[{dateDef:{month:10,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_the_rosary:[{dateDef:{month:10,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["denis_of_paris_bishop","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],john_leonardi_priest:[{dateDef:{month:10,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_xxiii_pope:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_paul_ii_pope:[{dateDef:{month:10,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],callistus_i_pope:[{dateDef:{month:10,date:14},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],teresa_of_jesus_of_avila_virgin:[{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:10,date:15},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],hedwig_of_silesia_religious:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_mary_alacoque_virgin:[{dateDef:{month:10,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ignatius_of_antioch_bishop:[{dateDef:{month:10,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],luke_evangelist:[{dateDef:{month:10,date:18},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",martyrology:["john_de_brebeuf_priest","isaac_jogues_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],paul_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_capistrano_priest:[{dateDef:{month:10,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],anthony_mary_claret_bishop:[{dateDef:{month:10,date:24},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_october_25:[{dateDef:{month:10,date:25},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_consecrated_churches_on_last_sunday_of_october:[{dateDef:{month:10,lastDayOfWeekInMonth:0},precedence:"PROPER_SOLEMNITY__DEDICATION_OF_THE_OWN_CHURCH_4B",customLocaleId:"dedication_of_consecrated_churches",isOptional:!0,fromCalendarId:"general_roman"}],simon_and_jude_apostles:[{dateDef:{month:10,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",martyrology:["simon_apostle","jude_apostle"],fromCalendarId:"general_roman"}],all_saints:[{dateDef:{dateFn:"allSaints"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],commemoration_of_all_the_faithful_departed:[{dateDef:{month:11,date:2},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",colors:["PURPLE","BLACK"],fromCalendarId:"general_roman"}],martin_de_porres_religious:[{dateDef:{month:11,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],charles_borromeo_bishop:[{dateDef:{month:11,date:4},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_lateran_basilica:[{dateDef:{month:11,date:9},precedence:"GENERAL_FEAST_7",fromCalendarId:"general_roman"}],leo_i_the_great_pope:[{dateDef:{month:11,date:10},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],martin_of_tours_bishop:[{dateDef:{month:11,date:11},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],josaphat_kuntsevych_bishop:[{dateDef:{month:11,date:12},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],albert_the_great_bishop:[{dateDef:{month:11,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],margaret_of_scotland:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],gertrude_the_great_virgin:[{dateDef:{month:11,date:16},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],elizabeth_of_hungary_religious:[{dateDef:{month:11,date:17},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:[{dateDef:{month:11,date:18},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],presentation_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{month:11,date:21},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],cecilia_of_rome_virgin:[{dateDef:{month:11,date:22},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],clement_i_pope:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],columban_of_luxeuil_abbot:[{dateDef:{month:11,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:[{dateDef:{month:11,date:24},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",martyrology:["andrew_dung_lac_priest","companions_martyrs"],fromCalendarId:"general_roman"}],catherine_of_alexandria_virgin:[{dateDef:{month:11,date:25},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],andrew_apostle:[{dateDef:{month:11,date:30},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],francis_xavier_priest:[{dateDef:{month:12,date:3},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],john_damascene_priest:[{dateDef:{month:12,date:4},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],nicholas_of_myra_bishop:[{dateDef:{month:12,date:6},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],ambrose_of_milan_bishop:[{dateDef:{month:12,date:7},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"}],immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:[{dateDef:{dateFn:"immaculateConceptionOfMary"},precedence:"GENERAL_SOLEMNITY_3",isHolyDayOfObligation:!0,colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],juan_diego_cuauhtlatoatzin:[{dateDef:{month:12,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_loreto:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],damasus_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],our_lady_of_guadalupe:[{dateDef:{month:12,date:12},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],lucy_of_syracuse_virgin:[{dateDef:{month:12,date:13},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_the_cross_priest:[{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"GENERAL_MEMORIAL_10",fromCalendarId:"general_roman"},{dateDef:{month:12,date:14},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],peter_canisius_priest:[{dateDef:{month:12,date:21},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],john_of_kanty_priest:[{dateDef:{month:12,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],stephen_the_first_martyr:[{dateDef:{month:12,date:26},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],john_apostle:[{dateDef:{month:12,date:27},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"WHITE",fromCalendarId:"general_roman"}],holy_innocents_martyrs:[{dateDef:{month:12,date:28},precedence:"GENERAL_FEAST_7",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],thomas_becket_bishop:[{dateDef:{month:12,date:29},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",colors:"RED",fromCalendarId:"general_roman"}],sylvester_i_pope:[{dateDef:{month:12,date:31},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"general_roman"}],eulogius_of_cordoba_bishop:[{dateDef:{month:1,date:9},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:[{dateDef:{month:1,date:20},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",martyrology:["fructuosus_of_tarragona_bishop","augurius_of_tarragona_deacon","eulogius_of_tarragona_deacon"],fromCalendarId:"spain"}],ildephonsus_of_toledo_bishop:[{dateDef:{month:1,date:23},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],hermenegild_the_visigoths_martyr:[{dateDef:{month:4,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],isidore_the_farmer:[{dateDef:{month:5,date:15},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],paschal_baylon_religious:[{dateDef:{month:5,date:17},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:[{dateDef:{month:5,date:22},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ferdinand_iii_of_castile:[{dateDef:{month:5,date:30},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:[{dateDef:{month:6,date:15},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],pelagius_of_cordoba_martyr:[{dateDef:{month:6,date:26},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],ezequiel_moreno_bishop:[{dateDef:{month:8,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:[{dateDef:{month:8,date:26},precedence:"PROPER_MEMORIAL_11B",fromCalendarId:"spain"}],francis_borgia_priest:[{dateDef:{month:10,date:3},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],thomas_of_villanova_bishop:[{dateDef:{month:10,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],mary_soledad_torres_acosta_virgin:[{dateDef:{month:10,date:11},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lady_of_the_pillar:[{dateDef:{month:10,date:12},precedence:"PROPER_FEAST_8F",fromCalendarId:"spain"}],peter_of_alcantara_priest:[{dateDef:{month:10,date:19},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],leander_of_seville_bishop:[{dateDef:{month:11,date:13},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],eulalia_of_merida_virgin:[{dateDef:{month:12,date:10},precedence:"OPTIONAL_MEMORIAL_12",fromCalendarId:"spain"}],our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:[{dateDef:{dateFn:"pentecostSunday",addDay:4},precedence:"PROPER_FEAST_8F",properCycle:"PROPER_OF_TIME",fromCalendarId:"spain"}]},martyrology:{achilleus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},adalbert_of_prague_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:997},agatha_of_sicily_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:251},agnes_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},albert_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1280},all_saints:{},aloysius_gonzaga_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1591},alphonsus_mary_liguori_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},ambrose_of_milan_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:397},andrew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},andrew_dung_lac_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},andrew_kim_tae_gon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},angela_merici_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1540},anne_mother_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},annunciation_of_the_lord:{},anselm_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1109},ansgar_of_hamburg_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:865},anthony_mary_claret_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1870},anthony_of_egypt_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:356},anthony_of_padua_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1231},anthony_zaccaria_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1539},apollinaris_of_ravenna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:81},assumption_of_the_blessed_virgin_mary:{},athanasius_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},augurius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},augustine_of_canterbury_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:604},augustine_of_hippo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:430},augustine_zhao_rong_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1648,1930]}},barnabas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},bartholomew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},basil_the_great_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:379},bede_the_venerable_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:735},benedict_of_nursia_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:547,dateOfDeathIsApproximative:!0},bernard_of_clairvaux_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1153},bernardine_of_siena_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1444},blaise_of_sebaste_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:316},bonaventure_of_bagnoregio_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},boniface_of_mainz_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:754},bridget_of_sweden_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1373},bruno_of_cologne_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1101},cajetan_of_thiene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1547},callistus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:222},camillus_de_lellis_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1614},casimir_of_poland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1484},catherine_of_alexandria_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},catherine_of_siena_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1380},cecilia_of_rome_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:230},chair_of_saint_peter_the_apostle:{},charles_borromeo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1584},charles_lwanga_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:618},christopher_magallanes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1927},clare_of_assisi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},clement_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:97},columban_of_luxeuil_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"]},commemoration_of_all_the_faithful_departed:{},companions_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many"},conversion_of_saint_paul_the_apostle:{},cornelius_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:"253-06"},cosmas_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},cyprian_of_carthage_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"258-09-14"},cyril_constantine_the_philosopher_monk:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MONK"],dateOfDeath:"869-02-14"},cyril_of_alexandria_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:444},cyril_of_jerusalem_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:387},damasus_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:384},damian_of_cilicia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:{},dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:{titles:["APOSTLE"],count:2},dedication_of_the_lateran_basilica:{},denis_of_paris_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:{or:[250,258,270]}},dominic_de_guzman_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1221},elizabeth_of_hungary_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1231},elizabeth_of_portugal:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["QUEEN"],dateOfDeath:1336},ephrem_the_syrian_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:373},eulalia_of_merida_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"]},eulogius_of_cordoba_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},eulogius_of_tarragona_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"]},eusebius_of_vercelli_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:371},exaltation_of_the_holy_cross:{},ezequiel_moreno_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},fabian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:250},faustina_kowalska_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1938},felicity_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},ferdinand_iii_of_castile:{canonizationLevel:"SAINT"},fidelis_of_sigmaringen_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1622},first_martyrs_of_the_holy_roman_church:{titles:["MARTYR"],hideTitles:!0,count:"many",dateOfDeath:64},frances_of_rome_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1440},francis_borgia_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},francis_de_sales_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1622},francis_of_assisi:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1226},francis_of_paola_hermit:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["HERMIT"],dateOfDeath:1507},francis_xavier_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1552},fructuosus_of_tarragona_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"]},gabriel_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},george_of_lydda_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:303},gertrude_the_great_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1301},gregory_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:604},gregory_nazianzen_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:390},gregory_of_narek_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},gregory_vii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1085},hedwig_of_silesia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1243},henry_ii_emperor:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1024},hermenegild_the_visigoths_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},hilary_of_poitiers_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:367},hildegard_of_bingen_abbess:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBESS","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},hippolytus_of_rome_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:235},holy_guardian_angels:{count:"many"},holy_innocents_martyrs:{titles:["MARTYR"],count:"many",dateOfDeath:2,dateOfDeathIsApproximative:!0},ignatius_of_antioch_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:115},ignatius_of_loyola_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1556},ildephonsus_of_toledo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:{},immaculate_heart_of_mary:{},irenaeus_of_lyon_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:201,dateOfDeathIsApproximative:!0},isaac_jogues_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1646-10-18"},isidore_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:636},isidore_the_farmer:{canonizationLevel:"SAINT"},james_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"],dateOfDeath:44},jane_frances_de_chantal_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1641},januarius_i_of_benevento_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:305},jerome_emiliani:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1537},jerome_of_stridon_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:420},joachim_father_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PARENTS_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"],dateOfDeath:{century:1}},joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},john_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},john_baptist_de_la_salle_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1719},john_bosco_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1888},john_chrysostom_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:407},john_damascene_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:749},john_de_brebeuf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:"1649-03-16"},john_eudes_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1680},john_fisher_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:"1535-06-22"},john_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:526},john_leonardi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1609},john_mary_vianney_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1859},john_of_avila_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},john_of_capistrano_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1456},john_of_god_duarte_cidade_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1550},john_of_kanty_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1473},john_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1591},john_paul_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:2005},john_xxiii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1963},josaphat_kuntsevych_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1623},joseph_of_calasanz_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1648},joseph_spouse_of_mary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["SPOUSE_OF_THE_BLESSED_VIRGIN_MARY"]},joseph_the_worker:{canonizationLevel:"SAINT"},josephine_bakhita_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1947},juan_diego_cuauhtlatoatzin:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1548},jude_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},justin_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:165},lawrence_of_brindisi_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1619},lawrence_of_rome_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:258},lawrence_ruiz_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1635,dateOfDeathIsApproximative:!0},lazarus_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},leander_of_seville_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},leo_i_the_great_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"]},louis_grignion_de_montfort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1716},louis_ix_of_france:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1270},lucy_of_syracuse_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:305,dateOfDeathIsApproximative:!0},luke_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},marcellinus_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},margaret_mary_alacoque_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1690},margaret_of_scotland:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:1093},maria_goretti_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1902},maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},mark_evangelist:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["EVANGELIST"]},martha_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},martin_de_porres_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1639},martin_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:656},martin_of_tours_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:397},mary_magdalene:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_magdalene_de_pazzi_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1607},mary_mother_of_the_church:{canonizationLevel:"BLESSED"},mary_of_bethany:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:{century:1}},mary_soledad_torres_acosta_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},matthew_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE","EVANGELIST"]},matthias_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1941},methodius_michael_of_thessaloniki_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:"885-04-06"},michael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},monica_of_hippo:{canonizationLevel:"SAINT",dateOfDeath:387},most_holy_name_of_jesus:{},most_holy_name_of_mary:{},nativity_of_john_the_baptist:{},nativity_of_the_blessed_virgin_mary:{},nereus_of_terracina_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},nicholas_of_myra_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:350,dateOfDeathIsApproximative:!0},norbert_of_xanten_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1134},our_lady_of_fatima:{},our_lady_of_guadalupe:{},our_lady_of_loreto:{},our_lady_of_lourdes:{},our_lady_of_mount_carmel:{},our_lady_of_sorrows:{},our_lady_of_the_pillar:{},our_lady_of_the_rosary:{},our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:{},pancras_of_rome_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304,dateOfDeathIsApproximative:!0},paschal_baylon_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"]},passion_of_saint_john_the_baptist:{},patrick_of_ireland_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:461},paul_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},paul_chong_ha_sang_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:{between:[1745,1862]}},paul_miki_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:1597},paul_of_the_cross_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1776},paul_vi_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"]},paulinus_of_nola_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:431},pelagius_of_cordoba_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"]},perpetua_of_carthage_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:203},peter_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},peter_canisius_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:"1597-12-21"},peter_chanel_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","MARTYR"],dateOfDeath:1841},peter_chrysologus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:451},peter_claver_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1654},peter_damian_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1072},peter_julian_eymard_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1868},peter_of_alcantara_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"]},peter_the_exorcist_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:304},philip_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},philip_neri_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1595},pius_francesco_forgione_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1968},pius_v_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1572},pius_x_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:1914},polycarp_of_smyrna_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:167},pontian_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:235},presentation_of_the_blessed_virgin_mary:{},presentation_of_the_lord:{},queenship_of_the_blessed_virgin_mary:{},raphael_archangel:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ARCHANGEL"]},raymond_of_penyafort_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1275},rita_of_cascia_religious:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["RELIGIOUS"],dateOfDeath:1456},robert_bellarmine_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1621},romuald_of_ravenna_abbot:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["ABBOT"],dateOfDeath:1027},rose_of_lima_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:1617},scholastica_of_nursia_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"],dateOfDeath:543},sebastian_of_milan_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:284,dateOfDeathIsApproximative:!0},seven_holy_founders_of_the_servite_order:{count:7,dateOfDeath:1310},sharbel_makhluf_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1898},simon_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},sixtus_ii_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE","MARTYR"],dateOfDeath:258},stanislaus_of_szczepanow_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1079},stephen_i_of_hungary:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["KING"],dateOfDeath:1038},stephen_the_first_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["THE_FIRST_MARTYR"],dateOfDeath:35},sylvester_i_pope:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["POPE"],dateOfDeath:335},teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","MARTYR"],dateOfDeath:1942},teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN"]},teresa_of_jesus_of_avila_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1582},therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["VIRGIN","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1897},thomas_apostle:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["APOSTLE"]},thomas_aquinas_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST","DOCTOR_OF_THE_CHURCH"],dateOfDeath:1274},thomas_becket_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP","MARTYR"],dateOfDeath:1170},thomas_more_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:"1537-07-6"},thomas_of_villanova_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"]},timothy_of_ephesus_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},titus_of_crete_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:{century:1}},transfiguration_of_the_lord:{},turibius_of_mogrovejo_bishop:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["BISHOP"],dateOfDeath:1606},vincent_de_paul_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1660},vincent_ferrer_priest:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["PRIEST"],dateOfDeath:1419},vincent_of_saragossa_deacon:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["DEACON","MARTYR"],dateOfDeath:304},visitation_of_mary:{},wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:{canonizationLevel:"SAINT",titles:["MARTYR"],dateOfDeath:929}},i18n:{id:"sk",colors:{black:"\u010dierna",gold:"zlat\xe1",green:"zelen\xe1",purple:"fialov\xe1",red:"\u010derven\xe1",rose:"ru\u017eov\xe1",white:"biela"},months:{0:"janu\xe1r",1:"febru\xe1r",2:"marec",3:"apr\xedl",4:"m\xe1j",5:"j\xfan",6:"j\xfal",7:"august",8:"september",9:"okt\xf3ber",10:"november",11:"december"},ordinals:{1:"first",2:"druh\xfd",3:"tret\xed",4:"\u0161tvrt\xfd",5:"piaty",6:"\u0161iesty",7:"siedmy",8:"\xf4smy",9:"deviaty",10:"desiaty",11:"jeden\xe1sty",12:"dvan\xe1cty",13:"trin\xe1sty",14:"\u0161trn\xe1sty",15:"p\xe4tn\xe1sty",16:"\u0161estn\xe1sty",17:"sedemn\xe1sty",18:"osemn\xe1sty",19:"dev\xe4tn\xe1sty",20:"dvadsiaty",21:"dvadsiaty prv\xfd",22:"dvadsiaty druh\xfd",23:"dvadsiaty tret\xed",24:"dvadsiaty \u0161tvrt\xfd",25:"dvadsiaty piaty",26:"dvadsiaty \u0161iesty",27:"dvadsiaty siedmy",28:"dvadsiaty \xf4smy",29:"dvadsiaty deviaty",30:"tridsiaty",31:"tridsiaty prv\xfd",32:"tridsiaty druh\xfd",33:"tridsiaty tret\xed",34:"tridsiaty \u0161tvrt\xfd","1_masculine":"prv\xfd","1_feminine":"prv\xe1"},periods:{epiphany:"Zjavenie P\xe1na",holy_week:"Sv\xe4t\xfd t\xfd\u017ede\u0148"},ranks:{solemnity:"sl\xe1vnos\u0165",sunday:"nede\u013ea",feast:"sviatok",memorial:"spomienka",weekday:"f\xe9ria"},cycles:{proper_of_time:"tempor\xe1l",proper_of_saints:"sanktor\xe1l",sunday_year_a:"rok A",sunday_year_b:"rok B",sunday_year_c:"rok C",weekday_year_1:"cyklus I.",weekday_year_2:"cyklus II.",psalter_week_1:"1. t\xfd\u017ede\u0148 \u017ealt\xe1ra",psalter_week_2:"2. t\xfd\u017ede\u0148 \u017ealt\xe1ra",psalter_week_3:"3. t\xfd\u017ede\u0148 \u017ealt\xe1ra",psalter_week_4:"4. t\xfd\u017ede\u0148 \u017ealt\xe1ra"},seasons:{advent:{season:"Adventn\xe9 obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. adventnej nedeli",sunday:"{{week}}. adventn\xe1 nede\u013ea",privileged_weekday:"{{day}} $t(months:11)"},christmas_time:{season:"Viano\u010dn\xe9 obdobie",day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) vo Viano\u010dnom obdob\xed",octave:"{{count}}. de\u0148 v okt\xe1ve narodenia P\xe1na",second_sunday_after_christmas:"Druh\xe1 nede\u013ea po naroden\xed P\xe1na",before_epiphany:"{{day}}. $t(months:0) vo viano\u010dnom obdob\xed",after_epiphany:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Zjaven\xed P\xe1na"},ordinary_time:{season:"Cezro\u010dn\xe9 obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) {{week}}. t\xfd\u017ed\u0148a v Cezro\u010dnom obdob\xed",sunday:"{{week}}. nede\u013ea v Cezro\u010dnom obdob\xed"},lent:{season:"P\xf4stne obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. p\xf4stnej nedeli",sunday:"{{week}}. p\xf4stna nede\u013ea",day_after_ash_wed:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po Popolcovej strede",holy_week_day:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) Sv\xe4t\xe9ho t\xfd\u017ed\u0148a"},paschal_triduum:{season:"Ve\u013ekono\u010dn\xe9 trojdnie"},easter_time:{season:"Ve\u013ekono\u010dn\xe9 obdobie",weekday:"$t(weekdays:{{dow}}, capitalize) po {{week}}. ve\u013ekono\u010dnej nedeli",sunday:"{{week}}. ve\u013ekono\u010dn\xe1 nede\u013ea",octave:"Ve\u013ekono\u010dn\xfd $t(weekdays:{{dow}}, capitalize)"}},weekdays:{0:"nede\u013ea",1:"pondelok",2:"utorok",3:"streda",4:"\u0161tvrtok",5:"piatok",6:"sobota"},names:{nativity_of_the_lord:"Narodenie P\xe1na",holy_family_of_jesus_mary_and_joseph:"Sv\xe4tej rodiny Je\u017ei\u0161a, M\xe1rie a Jozefa",mary_mother_of_god:"Okt\xe1va Narodenia P\xe1na. Sl\xe1vnos\u0165 Panny M\xe1rie Bohorodi\u010dky",epiphany_of_the_lord:"Zjavenie P\xe1na",baptism_of_the_lord:"Krst P\xe1na",ash_wednesday:"Popolcov\xe1 streda",palm_sunday_of_the_passion_of_the_lord:"Palmov\xe1 (kvetn\xe1) nede\u013ea",thursday_of_the_lords_supper:"\u0160tvrtok P\xe1novej ve\u010dere",friday_of_the_passion_of_the_lord:"Piatok utrpenia P\xe1na (Ve\u013ek\xfd piatok)",holy_saturday:"Sv\xe4t\xe1 sobota (Biela sobota)",easter_sunday:"Nede\u013ea P\xe1novho zm\u0155tvychvstania",divine_mercy_sunday:"{{week}}. ve\u013ekono\u010dn\xe1 nede\u013ea alebo Nede\u013ea Bo\u017eieho milosrdenstva",ascension_of_the_lord:"Nanebovst\xfapenie P\xe1na",pentecost_sunday:"Zoslanie Ducha Sv\xe4t\xe9ho",most_holy_trinity:"Najsv\xe4tej\u0161ej Trojice",most_holy_body_and_blood_of_christ:"Najsv\xe4tej\u0161ieho Kristovho Tela a Krvi",most_sacred_heart_of_jesus:"Najsv\xe4tej\u0161ieho Srdca Je\u017ei\u0161ovho",sunday_of_the_word_of_god:"{{week}}. nede\u013ea v Cezro\u010dnom obdob\xed, alebo Nede\u013ea Bo\u017eieho slova",our_lord_jesus_christ_king_of_the_universe:"N\xe1\u0161ho P\xe1na Je\u017ei\u0161a Krista, Kr\xe1\u013ea neba i zeme",basil_the_great_and_gregory_nazianzen_bishops:"Sv\xe4t\xfdch Bazila Ve\u013ek\xe9ho a Gregora Nazi\xe1nzskeho, biskupov a u\u010dite\u013eov Cirkvi",most_holy_name_of_jesus:"Najsv\xe4tej\u0161ieho mena Je\u017ei\u0161",raymond_of_penyafort_priest:" Sv\xe4t\xe9ho Rajmunda z Pe\u0148afortu, k\u0148aza",hilary_of_poitiers_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Hil\xe1ra, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",anthony_of_egypt_abbot:"Sv\xe4t\xe9ho Antona, op\xe1ta",fabian_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Fabi\xe1na, p\xe1pe\u017ea a mu\u010den\xedka",sebastian_of_milan_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho \u0160ebasti\xe1na, mu\u010den\xedka",agnes_of_rome_virgin:"Sv\xe4tej Agnesy, panny a mu\u010denice",vincent_of_saragossa_deacon:"Sv\xe4t\xe9ho Vincenta, diakona a mu\u010den\xedka",francis_de_sales_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Franti\u0161ka Salesk\xe9ho, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",conversion_of_saint_paul_the_apostle:"Obr\xe1tenie sv\xe4t\xe9ho Pavla, apo\u0161tola",timothy_of_ephesus_and_titus_of_crete_bishops:"Sv\xe4t\xfdch Timoteja a T\xedta, biskupov",angela_merici_virgin:"Sv\xe4tej Angely Merici, panny",thomas_aquinas_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Tom\xe1\u0161a Akvinsk\xe9ho, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",john_bosco_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Bosca, k\u0148aza",presentation_of_the_lord:"Obetovanie P\xe1na",blaise_of_sebaste_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Bla\u017eeja, biskupa a mu\u010den\xedka",ansgar_of_hamburg_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Oskara, biskupa",agatha_of_sicily_virgin:"Sv\xe4tej Ag\xe1ty, panny a mu\u010denice",paul_miki_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xe9ho Pavla Mikiho a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",jerome_emiliani:"Sv\xe4t\xe9ho Hieronyma Emilianiho",josephine_bakhita_virgin:"Sv\xe4tej Jozef\xedny Bakhity, panny",scholastica_of_nursia_virgin:"Sv\xe4tej \u0160kolastiky, panny",our_lady_of_lourdes:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie Lurdskej",cyril_constantine_the_philosopher_monk_and_methodius_michael_of_thessaloniki_bishop_copatrons_of_europe:"Sv\xe4t\xfdch Cyrila, mn\xedcha, a Metoda, biskupa, patr\xf3nov Eur\xf3py",seven_holy_founders_of_the_servite_order:"Siedmich sv\xe4t\xfdch zakladate\u013eov rehole Slu\u017eobn\xedkov preblahoslavenej Panny M\xe1rie",peter_damian_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Petra Damianiho, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",chair_of_saint_peter_the_apostle:"Katedry sv\xe4t\xe9ho Petra, apo\u0161tola",polycarp_of_smyrna_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Polykarpa, biskupa a mu\u010den\xedka",gregory_of_narek_abbot:"Sv\xe4t\xe9ho Gregora z Nareku, op\xe1ta a u\u010dite\u013ea Cirkvi",casimir_of_poland:"Sv\xe4t\xe9ho Kazim\xedra",perpetua_of_carthage_and_felicity_of_carthage_martyrs:"Sv\xe4tej Perpetuy a Felicity, mu\u010den\xedc",john_of_god_duarte_cidade_religious:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na od Boha, reho\u013en\xedka",frances_of_rome_religious:"Sv\xe4tej Franti\u0161ky R\xedmskej, reho\u013en\xed\u010dky",patrick_of_ireland_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Patrika, biskupa",cyril_of_jerusalem_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Cyrila Jeruzalemsk\xe9ho, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",joseph_spouse_of_mary:"Sv\xe4t\xe9ho Jozefa, \u017een\xedcha preblahoslavenej Panny M\xe1rie",turibius_of_mogrovejo_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Turibia de Mongrovejo, biskupa",annunciation_of_the_lord:"Zvestovanie P\xe1na",francis_of_paola_hermit:"Sv\xe4t\xe9ho Franti\u0161ka z Paoly, pustovn\xedka",isidore_of_seville_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Izidora, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",vincent_ferrer_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Vincenta Ferrera, k\u0148aza",john_baptist_de_la_salle_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Krstite\u013ea de la Salle, k\u0148aza",stanislaus_of_szczepanow_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Stanislava, biskupa a mu\u010den\xedka",martin_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Martina I., p\xe1pe\u017ea a mu\u010den\xedka",anselm_of_canterbury_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Anzelma, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",george_of_lydda_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho Juraja, mu\u010den\xedka",adalbert_of_prague_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Vojtecha, biskupa a mu\u010den\xedka",fidelis_of_sigmaringen_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Fid\xe9la zo Sigmaringenu, k\u0148aza a mu\u010den\xedka",mark_evangelist:"Sv\xe4t\xe9ho Marka, evanjelistu",peter_chanel_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Petra Chanela, k\u0148aza a mu\u010den\xedka",louis_grignion_de_montfort_priest:"Sv\xe4t\xe9ho \u013dudov\xedta M\xe1riu Grigniona z Montfortu, k\u0148aza",catherine_of_siena_virgin_copatroness_of_europe:"Sv\xe4tej Katar\xedny Sienskej, panny a u\u010dite\u013eky Cirkvi, patr\xf3nky Eur\xf3py",pius_v_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Pia V., p\xe1pe\u017ea",joseph_the_worker:"Sv\xe4t\xe9ho Jozefa, robotn\xedka",athanasius_of_alexandria_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Atan\xe1za, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",philip_and_james_apostles:"Sv\xe4t\xfdch Filipa a Jakuba, apo\u0161tolov",john_of_avila_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na z Avily, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",nereus_of_terracina_and_achilleus_of_terracina_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Nerea a Achila, mu\u010den\xedkov",pancras_of_rome_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho Pankr\xe1ca, mu\u010den\xedka",our_lady_of_fatima:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie Fatimskej",matthias_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho Mateja, apo\u0161tola",john_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na I., p\xe1pe\u017ea a mu\u010den\xedka",bernardine_of_siena_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Bernard\xedna Siensk\xe9ho, k\u0148aza",christopher_magallanes_priest_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xe9ho Kri\u0161tofa Magallanesa, k\u0148aza, a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",rita_of_cascia_religious:"Sv\xe4tej Rity z Cascie, reho\u013en\xed\u010dky",bede_the_venerable_priest:"Sv\xe4t\xe9ho B\xe9du Ctihodn\xe9ho, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",gregory_vii_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Gregora VII., p\xe1pe\u017ea",mary_magdalene_de_pazzi_virgin:"Sv\xe4tej M\xe1rie Magdal\xe9ny de Pazzi, panny",philip_neri_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Filipa Neriho, k\u0148aza",augustine_of_canterbury_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho August\xedna z Canterbury, biskupa",paul_vi_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Pavla VI., p\xe1pe\u017ea",visitation_of_mary:"N\xe1v\u0161teva preblahoslavenej Panny M\xe1rie",mary_mother_of_the_church:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie, Matky Cirkvi",immaculate_heart_of_mary:"Nepo\u0161kvrnen\xe9ho Srdca preblahoslavenej Panny M\xe1rie",justin_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho Just\xedna, mu\u010den\xedka",marcellinus_of_rome_and_peter_the_exorcist_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Marcel\xedna a Petra, mu\u010den\xedkov",charles_lwanga_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Karola Lwangu a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",boniface_of_mainz_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Bonif\xe1ca, biskupa a mu\u010den\xedka",norbert_of_xanten_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Norberta, biskupa",ephrem_the_syrian_deacon:"Sv\xe4t\xe9ho Efr\xe9ma, diakona a u\u010dite\u013ea Cirkvi",barnabas_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho Barnab\xe1\u0161a, apo\u0161tola",anthony_of_padua_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Antona Padu\xe1nskeho, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",romuald_of_ravenna_abbot:"Sv\xe4t\xe9ho Romualda, op\xe1ta",aloysius_gonzaga_religious:"Sv\xe4t\xe9ho Alojza Gonz\xe1gu, reho\u013en\xedka",paulinus_of_nola_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Pavl\xedna z Noly, biskupa",john_fisher_bishop_and_thomas_more_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch J\xe1na Fi\u0161era, biskupa, a Tom\xe1\u0161a Morusa, mu\u010den\xedkov",nativity_of_john_the_baptist:"Narodenie sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Krstite\u013ea",cyril_of_alexandria_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Cyrila Alexandrijsk\xe9ho, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",irenaeus_of_lyon_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Ireneja, biskupa, mu\u010den\xedka a u\u010dite\u013ea Cirkvi",peter_and_paul_apostles:"Sv\xe4t\xfdch Petra a Pavla, apo\u0161tolov",first_martyrs_of_the_holy_roman_church:"Prv\xfdch sv\xe4t\xfdch mu\u010den\xedkov Cirkvi v R\xedme",thomas_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho Tom\xe1\u0161a, apo\u0161tola",elizabeth_of_portugal:"Sv\xe4tej Al\u017ebety Portugalskej",anthony_zaccaria_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Antona M\xe1riu Zaccariu, k\u0148aza",maria_goretti_virgin:"Sv\xe4tej M\xe1rie Goretti, panny a mu\u010denice",augustine_zhao_rong_priest_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch August\xedna Zhao Ronga, k\u0148aza, a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",benedict_of_nursia_abbot_patron_of_europe:"Sv\xe4t\xe9ho Benedikta, op\xe1ta, patr\xf3na Eur\xf3py",henry_ii_emperor:"Sv\xe4t\xe9ho Henricha",camillus_de_lellis_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Kamila z Lellisu, k\u0148aza",bonaventure_of_bagnoregio_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Bonavent\xfaru, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",our_lady_of_mount_carmel:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie Karmelskej",apollinaris_of_ravenna_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Apolin\xe1ra, biskupa a mu\u010den\xedka",lawrence_of_brindisi_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Vavrinca z Brindisi, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",mary_magdalene:"Sv\xe4tej M\xe1rie Magdal\xe9ny",bridget_of_sweden_religious_copatroness_of_europe:"Sv\xe4tej Brigity, reho\u013en\xed\u010dky, patr\xf3nky Eur\xf3py",sharbel_makhluf_priest:"Sv\xe4t\xe9ho \u0160arbela Machl\xfafa, k\u0148aza",james_apostle_patron_of_spain:"Sv\xe4t\xe9ho Jakuba, apo\u0161tola, patr\xf3na \u0160panielska",joachim_and_anne_parents_of_mary:"Sv\xe4t\xfdch Joachima a Anny, rodi\u010dov preblahoslavenej Panny M\xe1rie",martha_of_bethany_mary_of_bethany_and_lazarus_of_bethany:"Sv\xe4t\xfdch Marty, M\xe1rie a Laz\xe1ra",peter_chrysologus_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Petra Chryzol\xf3ga, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",ignatius_of_loyola_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Ign\xe1ca z Loyoly, k\u0148aza",alphonsus_mary_liguori_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Alfonza M\xe1riu de Liguori, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",eusebius_of_vercelli_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Euz\xe9bia Vercellsk\xe9ho, biskupa",peter_julian_eymard_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Petra Juli\xe1na Eymarda, k\u0148aza",john_mary_vianney_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na M\xe1riu Vianneya, k\u0148aza",dedication_of_the_basilica_of_saint_mary_major:"V\xfdro\u010die posviacky hlavnej mari\xe1nskej baziliky v R\xedme",transfiguration_of_the_lord:"Premenenie P\xe1na",sixtus_ii_pope_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Sixta II., p\xe1pe\u017ea, a jeho spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",cajetan_of_thiene_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Kajet\xe1na, k\u0148aza",dominic_de_guzman_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Dominika, k\u0148aza",teresa_benedicta_of_the_cross_stein_virgin_copatroness_of_europe:"Sv\xe4tej Ter\xe9zie Benedikty od Kr\xed\u017ea, panny a mu\u010denice, patr\xf3nky Eur\xf3py",lawrence_of_rome_deacon:"Sv\xe4t\xe9ho Vavrinca, diakona a mu\u010den\xedka",clare_of_assisi_virgin:"Sv\xe4tej Kl\xe1ry, panny",jane_frances_de_chantal_religious:"Sv\xe4tej Jany Franti\u0161ky de Chantal, reho\u013en\xed\u010dky",pontian_i_pope_and_hippolytus_of_rome_priest:"Sv\xe4t\xfdch Ponci\xe1na, p\xe1pe\u017ea, a Hipolyta, k\u0148aza, mu\u010den\xedkov",maximilian_mary_raymund_kolbe_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Maximili\xe1na M\xe1riu Kolbeho, k\u0148aza a mu\u010den\xedka",assumption_of_the_blessed_virgin_mary:"Nanebovzatie preblahoslavenej Panny M\xe1rie",stephen_i_of_hungary:"Sv\xe4t\xe9ho \u0160tefana Uhorsk\xe9ho",john_eudes_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Eudesa, k\u0148aza",bernard_of_clairvaux_abbot:"Sv\xe4t\xe9ho Bernarda, op\xe1ta a u\u010dite\u013ea Cirkvi",pius_x_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Pia X., p\xe1pe\u017ea",queenship_of_the_blessed_virgin_mary:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie Kr\xe1\u013eovnej",rose_of_lima_virgin:"Sv\xe4tej Ru\u017eeny Limskej, panny",bartholomew_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho Bartolomeja, apo\u0161tola",louis_ix_of_france:"Sv\xe4t\xe9ho \u013dudov\xedta",joseph_of_calasanz_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Jozefa Kalazansk\xe9ho",monica_of_hippo:"Sv\xe4tej Moniky",augustine_of_hippo_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho August\xedna, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",passion_of_saint_john_the_baptist:"Mu\u010den\xedcka smr\u0165 sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Krstite\u013ea",gregory_i_the_great_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Gregora Ve\u013ek\xe9ho, p\xe1pe\u017ea a u\u010dite\u013ea Cirkvi",nativity_of_the_blessed_virgin_mary:"Narodenie preblahoslavenej Panny M\xe1rie",peter_claver_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Petra Clavera, k\u0148aza",most_holy_name_of_mary:"Najsv\xe4tej\u0161ieho mena M\xe1ria",john_chrysostom_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Zlato\xfasteho, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",exaltation_of_the_holy_cross:"Pov\xfd\u0161enie Sv\xe4t\xe9ho kr\xed\u017ea",our_lady_of_sorrows:"Sedembolestnej Panny M\xe1rie",cornelius_i_pope_and_cyprian_of_carthage_bishop_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Kornela, p\xe1pe\u017ea, a Cypri\xe1na, biskupa, mu\u010den\xedkov",hildegard_of_bingen_abbess:"Sv\xe4tej Hildegardy z Bingenu, panny a u\u010dite\u013eky Cirkvi",robert_bellarmine_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho R\xf3berta Bellarm\xedna, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",januarius_i_of_benevento_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Janu\xe1ra, biskupa a mu\u010den\xedka",andrew_kim_tae_gon_priest_paul_chong_ha_sang_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Andreja Kima Taegona, k\u0148aza, Pavla Chonga Hasanga a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",matthew_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho Mat\xfa\u0161a, apo\u0161tola a evanjelistu",pius_francesco_forgione_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Pia z Pietrelciny, k\u0148aza",cosmas_of_cilicia_and_damian_of_cilicia_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Kozmu a Dami\xe1na, mu\u010den\xedkov",vincent_de_paul_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Vincenta de Paul, k\u0148aza",wenceslaus_i_of_bohemia_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho V\xe1clava, mu\u010den\xedka",lawrence_ruiz_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xe9ho Vavrinca Ruiza a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",michael_gabriel_and_raphael_archangels:"Sv\xe4t\xfdch Michala, Gabriela a Rafaela, archanjelov",jerome_of_stridon_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Hieronyma, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",therese_of_the_child_jesus_and_the_holy_face_of_lisieux_virgin:"Sv\xe4tej Ter\xe9zie od Die\u0165a\u0165a Je\u017ei\u0161a (z Lisieux), panny a u\u010dite\u013eky Cirkvi",holy_guardian_angels:"Sv\xe4t\xfdch anjelov str\xe1\u017ecov",francis_of_assisi:"Sv\xe4t\xe9ho Franti\u0161ka Assisk\xe9ho",faustina_kowalska_virgin:"Sv\xe4tej Faust\xedny Kowalskej, panny",bruno_of_cologne_priest:" Sv\xe4t\xe9ho Bruna, k\u0148aza",our_lady_of_the_rosary:"Ru\u017eencovej Panny M\xe1rie",denis_of_paris_bishop_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xe9ho Dion\xfdza, biskupa, a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",john_leonardi_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Leonardiho, k\u0148aza",john_xxiii_pope:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na XXIII., p\xe1pe\u017ea",john_paul_ii_pope:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Pavla II., p\xe1pe\u017ea",callistus_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Kalixta I., p\xe1pe\u017ea a mu\u010den\xedka",teresa_of_jesus_of_avila_virgin:"Sv\xe4tej Ter\xe9zie od Je\u017ei\u0161a (z Avily), panny a u\u010dite\u013eky Cirkvi",hedwig_of_silesia_religious:"Sv\xe4tej Hedvigy, reho\u013en\xed\u010dky",margaret_mary_alacoque_virgin:"Sv\xe4tej Margity M\xe1rie Alacoque, panny",ignatius_of_antioch_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Ign\xe1ca Antiochijsk\xe9ho, biskupa a mu\u010den\xedka",luke_evangelist:"Sv\xe4t\xe9ho Luk\xe1\u0161a, evanjelistu",john_de_brebeuf_isaac_jogues_priests_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch J\xe1na de Br\xe9beuf a Iz\xe1ka Jogues, k\u0148azov, a ich spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",paul_of_the_cross_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Pavla od Kr\xed\u017ea, k\u0148aza",john_of_capistrano_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Kapistr\xe1nskeho, k\u0148aza",anthony_mary_claret_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Antona M\xe1riu Clareta, biskupa",dedication_of_consecrated_churches:"V\xfdro\u010die posviacky chr\xe1mov, ktor\xfdch de\u0148 posviacky nie je zn\xe1my",simon_and_jude_apostles:"Sv\xe4t\xfdch \u0160imona a J\xfadu, apo\u0161tolov",all_saints:"V\u0161etk\xfdch sv\xe4t\xfdch",commemoration_of_all_the_faithful_departed:"Spomienka na v\u0161etk\xfdch zosnul\xfdch veriacich",martin_de_porres_religious:"Sv\xe4t\xe9ho Martina de Porres, reho\u013en\xedka",charles_borromeo_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Karola Boromejsk\xe9ho, biskupa",dedication_of_the_lateran_basilica:"V\xfdro\u010die posviacky Later\xe1nskej baziliky",leo_i_the_great_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Leva Ve\u013ek\xe9ho, p\xe1pe\u017ea a u\u010dite\u013ea Cirkvi",martin_of_tours_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Martina z Tours, biskupa",josaphat_kuntsevych_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Jozaf\xe1ta, biskupa a mu\u010den\xedka",albert_the_great_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Alberta Ve\u013ek\xe9ho, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",margaret_of_scotland:"Sv\xe4tej Margity \u0160k\xf3tskej",gertrude_the_great_virgin:"Sv\xe4tej Gertr\xfady, panny",elizabeth_of_hungary_religious:"Sv\xe4tej Al\u017ebety Uhorskej, reho\u013en\xed\u010dky",dedication_of_the_basilicas_of_saints_peter_and_paul_apostles:"V\xfdro\u010die posviacky bazil\xedk sv. Petra a Pavla, apo\u0161tolov",presentation_of_the_blessed_virgin_mary:"Obetovanie preblahoslavenej Panny M\xe1rie",cecilia_of_rome_virgin:"Sv\xe4tej Cec\xedlie, panny a mu\u010denice",clement_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Klimenta I., p\xe1pe\u017ea a mu\u010den\xedka",columban_of_luxeuil_abbot:"Sv\xe4t\xe9ho Kolumb\xe1na, op\xe1ta",andrew_dung_lac_priest_and_companions_martyrs:"Sv\xe4t\xe9ho Andreja Dung-Laka, k\u0148aza, a spolo\u010dn\xedkov, mu\u010den\xedkov",catherine_of_alexandria_virgin:"Sv\xe4tej Katar\xedny Alexandrijskej, panny a mu\u010denice",andrew_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho Ondreja, apo\u0161tola",francis_xavier_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Franti\u0161ka Xaversk\xe9ho, k\u0148aza",john_damascene_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Damasc\xe9nskeho, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",nicholas_of_myra_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Mikul\xe1\u0161a, biskupa",ambrose_of_milan_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Ambr\xf3za, biskupa a u\u010dite\u013ea Cirkvi",immaculate_conception_of_the_blessed_virgin_mary:"Nepo\u0161kvrnen\xe9 po\u010datie preblahoslavenej Panny M\xe1rie",juan_diego_cuauhtlatoatzin:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Diega Cuauhtlatoatzina",our_lady_of_loreto:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie Loret\xe1nskej",damasus_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Damaza I., p\xe1pe\u017ea",our_lady_of_guadalupe:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie Guadalupskej",lucy_of_syracuse_virgin:"Sv\xe4tej Lucie, panny a mu\u010denice",john_of_the_cross_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na od Kr\xed\u017ea, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",peter_canisius_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Petra Kan\xedzia, k\u0148aza a u\u010dite\u013ea Cirkvi",john_of_kanty_priest:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na Kentsk\xe9ho, k\u0148aza",stephen_the_first_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho \u0160tefana, prv\xe9ho mu\u010den\xedka",john_apostle:"Sv\xe4t\xe9ho J\xe1na, apo\u0161tola a evanjelistu",holy_innocents_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch neviniatok, mu\u010den\xedkov",thomas_becket_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Tom\xe1\u0161a Becketa, biskupa a mu\u010den\xedka",sylvester_i_pope:"Sv\xe4t\xe9ho Silvestra I., p\xe1pe\u017ea",eulogius_of_cordoba_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Eul\xf3gia z C\xf3rdoby, biskupa",fructuosus_of_tarragona_bishop_and_augurius_of_tarragona_and_eulogius_of_tarragona_deacons_martyrs:"Sv\xe4t\xfdch Fruktu\xf3za z Tarragony, biskupa, Aug\xfaria a Eul\xf3gia, diakonov, mu\u010den\xedkov",ildephonsus_of_toledo_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Ildefonza z Toleda, biskupa",hermenegild_the_visigoths_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho Hermenegilda, mu\u010den\xedka",isidore_the_farmer:"Sv\xe4t\xe9ho Izidora z Madridu, ro\u013en\xedka",paschal_baylon_religious:"Sv\xe4t\xe9ho Paschala Bayl\xf3na, reho\u013en\xedka",joaquina_of_saint_francis_of_assisi_de_vedruna_religious:"Sv\xe4tej Joachimy od sv\xe4t\xe9ho Franti\u0161ka z Assisi de Vedruna, reho\u013en\xed\u010dky",ferdinand_iii_of_castile:"Sv\xe4t\xe9ho Ferdinanda III. Kastilsk\xe9ho",maria_micaela_of_the_blessed_sacrament_desmaisieres_virgin:"Sv\xe4tej M\xe1rie Michaely od Najsv\xe4tej\u0161ej Sviatosti Desmaisi\xe8res, reho\u013en\xed\u010dky",pelagius_of_cordoba_martyr:"Sv\xe4t\xe9ho Pel\xe1gia z C\xf3rdoby, mu\u010den\xedka",ezequiel_moreno_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Ezechiela Morena, biskupa",teresa_of_jesus_jornet_ibars_virgin:"Sv\xe4tej Ter\xe9zie od Je\u017ei\u0161a Jornet Ibars, panny",francis_borgia_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Franti\u0161ka Borgiu, k\u0148aza",thomas_of_villanova_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Tom\xe1\u0161a z Villanovy, biskupa",mary_soledad_torres_acosta_virgin:"Sv\xe4tej M\xe1rie Soledad Torres y Acosta, panny",our_lady_of_the_pillar:"Preblahoslavenej Panny M\xe1rie na St\u013ape",peter_of_alcantara_priest:"Sv\xe4t\xe9ho Petra z Alkantary, k\u0148aza",leander_of_seville_bishop:"Sv\xe4t\xe9ho Leandra zo Sevilly, biskupa",eulalia_of_merida_virgin:"Sv\xe4tej Eul\xe1lie z Meridy, panny a mu\u010denice",our_lord_jesus_christ_the_eternal_high_priest:"N\xe1\u0161ho P\xe1na Je\u017ei\u0161a Krista, najvy\u0161\u0161ieho a ve\u010dn\xe9ho k\u0148aza"}}}}}]);
//# sourceMappingURL=53.8f39bb47.chunk.js.map